[
  { 
    "id": 330,
    "title": "Prologue 00",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 332,
    "title": "",
    "question": "P-1 Inwiefern ist Psychologie eine Wissenschaft?",
    "answer": "Die auf einem empirischen Ansatz basierenden Erkenntnisse der Psychologie sind das Ergebnis sorgfältiger Beobachtung und Prüfung. Die Unterscheidung zwischen Sinn und Unsinn erfordert eine wissenschaftliche Einstellung, wie sie in einem der frühen Mottos der Psychologie zum Ausdruck kommt: „Die Ratte hat immer Recht.“"
  },
  { 
    "id": 333,
    "title": "",
    "question": "P-2 Was sind die drei Schlüsselelemente der wissenschaftlichen Haltung und wie unterstützen sie die wissenschaftliche Forschung?",
    "answer": "Die wissenschaftliche Einstellung versetzt uns in die Lage, neugierig, skeptisch und bescheiden zu sein, wenn es darum geht, konkurrierende Ideen oder unsere eigenen Beobachtungen zu hinterfragen. Neugier löst neue Ideen aus, Skepsis fördert die Aufmerksamkeit für die Fakten und Demut hilft uns, Vorhersagen zu verwerfen, die durch Forschung nicht bestätigt werden können. Zusammen machen diese drei Schlüsselelemente die moderne Wissenschaft möglich."
  },
  { 
    "id": 334,
    "title": "",
    "question": "P-3 Wie fördert kritisches Denken eine wissenschaftliche Einstellung und intelligenteres Denken für den Alltag?",
    "answer": "Kritisches Denken stellt Ideen auf die Probe, indem es Annahmen untersucht, die Quelle bewertet, versteckte Vorurteile erkennt, Beweise bewertet und Schlussfolgerungen bewertet."
  },
  { 
    "id": 335,
    "title": "",
    "question": "P-4 Was waren einige wichtige Meilensteine in der frühen Geschichte der Psychologie?",
    "answer": "Wilhelm Wundt gründete 1879 das erste psychologische Labor in Deutschland. Zwei frühe Denkschulen in der Psychologie waren der Strukturalismus und der Funktionalismus. Mary Whiton Calkins und Margaret Floy Washburn waren zwei der ersten Frauen auf dem Feld."
  },
  { 
    "id": 336,
    "title": "",
    "question": "P-5 Wie haben Behaviorismus, Freudsche Psychologie und humanistische Psychologie die Entwicklung der psychologischen Wissenschaft vorangetrieben?",
    "answer": "Frühe Forscher definierten Psychologie als „die Wissenschaft vom geistigen Leben“. In den 1920er Jahren verlagerte sich der Schwerpunkt des Fachgebiets unter dem Einfluss von John B. Watson und den Behavioristen auf die „wissenschaftliche Untersuchung beobachtbaren Verhaltens“. Bis weit in die 1960er Jahre hinein wurde der Behaviorismus zu einer der beiden Hauptströmungen der Psychologie. Allerdings belebte die zweite große Kraft der Freudschen (psychoanalytischen) Psychologie zusammen mit dem Einfluss der humanistischen Psychologie das Interesse an der Untersuchung mentaler Prozesse wieder."
  },
  { 
    "id": 337,
    "title": "",
    "question": "P-6 Wie hat sich die zeitgenössische Psychologie auf Kognition, auf Biologie und Erfahrung, auf Kultur und Geschlecht und auf das Gedeihen des Menschen konzentriert?",
    "answer": "Die kognitive Revolution in den 1960er Jahren führte die Psychologie zu ihrem frühen Interesse am Geist und zu ihrer heutigen Definition als Wissenschaft des Verhaltens und mentaler Prozesse zurück. Das Gebiet der kognitiven Neurowissenschaften untersucht nun die Gehirnaktivität, die der geistigen Aktivität zugrunde liegt. Unser wachsendes Verständnis von Biologie und Erfahrung hat die nachhaltigste Debatte der Psychologie angeheizt. Bei der Frage der Naturpflege geht es um die relativen Beiträge von Genen und Erfahrungen sowie deren Interaktion in bestimmten Umgebungen. Charles Darwins Ansicht, dass natürliche Selektion Verhaltensweisen und Körper prägt, führte dazu, dass die Evolutionspsychologie unsere Ähnlichkeiten aufgrund unserer gemeinsamen Biologie und Evolutionsgeschichte untersuchte und sich die Verhaltensgenetik auf die relative Stärke und Grenzen genetischer und umweltbedingter Einflüsse auf das Verhalten konzentrierte. Interkulturelle Studien und Geschlechterstudien haben die Annahmen der Psychologie diversifiziert und uns gleichzeitig an unsere Gemeinsamkeiten erinnert. Einstellungen und Verhaltensweisen können je nach Geschlecht oder Kultur etwas unterschiedlich sein, aber aufgrund unserer gemeinsamen menschlichen Verwandtschaft sind die zugrunde liegenden Prozesse und Prinzipien eher ähnlich als unterschiedlich. Der traditionelle Fokus der Psychologie auf das Verstehen und Behandeln von Problemen hat sich durch die Forderung der Positiven Psychologie nach mehr Forschung zum menschlichen Gedeihen und ihrem Versuch, Eigenschaften zu entdecken und zu fördern, die Menschen zum Gedeihen verhelfen, erweitert."
  },
  { 
    "id": 338,
    "title": "",
    "question": "P-7 Wie nutzen Psychologen den biopsychosozialen Ansatz und wie kann er uns helfen, unsere vielfältige Welt zu verstehen?",
    "answer": "Der biopsychosoziale Ansatz integriert Informationen aus drei unterschiedlichen, aber komplementären Analyseebenen: biologisch, psychologisch und soziokulturell. Dieser Ansatz bietet ein umfassenderes Verständnis, als es normalerweise möglich wäre, wenn man sich nur auf eine der aktuellen theoretischen Perspektiven der Psychologie stützt (Neurowissenschaften, Evolution, Verhaltensgenetik, Psychodynamik, Verhalten, Kognition und Sozialkultur)."
  },
  { 
    "id": 339,
    "title": "",
    "question": "P-8 Was sind die wichtigsten Teilgebiete der Psychologie?",
    "answer": "Innerhalb der Wissenschaft der Psychologie können Forscher Grundlagenforschung betreiben, um die Wissensbasis des Fachgebiets zu erweitern (häufig in den Bereichen biologische Psychologie, Entwicklungspsychologie, kognitive Psychologie, Persönlichkeitspsychologie und Sozialpsychologie), oder angewandte Forschung betreiben, um praktische Probleme zu lösen (in der industriellen Organisationspsychologie und anderen Bereichen). Diejenigen, die Psychologie als helfenden Beruf ausüben, können Menschen als beratende Psychologen unterstützen, indem sie Menschen bei Herausforderungen und Krisen (einschließlich akademischer, beruflicher und Beziehungsprobleme) helfen und ihre persönlichen und sozialen Fähigkeiten verbessern, oder als klinische Psychologen, die Menschen beurteilen und behandeln mit psychischen, emotionalen und Verhaltensstörungen. (Psychiater untersuchen und behandeln auch Menschen mit Störungen, aber als Ärzte können sie zusätzlich zur Psychotherapie Medikamente verschreiben.) Gemeindepsychologen arbeiten daran, ein gesundes soziales und physisches Umfeld zu schaffen (z. B. in Schulen und Nachbarschaften)."
  },
  { 
    "id": 340,
    "title": "",
    "question": "P-9 Wie können psychologische Prinzipien Ihnen beim Lernen, Erinnern und Gedeihen helfen?",
    "answer": "Der Testeffekt zeigt, dass Lernen und Gedächtnis durch aktives Abrufen und nicht nur durch einfaches erneutes Lesen von zuvor gelerntem Material verbessert werden. Die SQ R-Lernmethode – Umfrage, Fragen, Lesen, Abrufen und Überprüfen – wendet Prinzipien an, die aus der Gedächtnisforschung abgeleitet wurden, und kann Ihnen dabei helfen, Material zu lernen und sich daran zu erinnern. Vier weitere Tipps sind: (1) Verteilen Sie Ihre Lernzeit; (2) lernen, kritisch zu denken; (3) Klasseninformationen aktiv verarbeiten; und (4) überlernen. Psychologische Untersuchungen haben gezeigt, dass Menschen, die ein glückliches und erfolgreiches Leben führen, ihre Zeit einplanen, um eine volle Nachtruhe zu bekommen; Platz für Bewegung schaffen; langfristige Ziele mit täglichen Zielen setzen; eine Wachstumsmentalität haben; und Beziehungen priorisieren."
  },
  { 
    "id": 1,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 01",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 2,
    "title": "",
    "question": "1-1 Wie führt uns unser Alltagsdenken manchmal zu einer falschen Schlussfolgerung?",
    "answer": "Unser Alltagsdenken kann uns aufgrund von drei Phänomenen in die Irre führen. Einsichtsverzerrung (das 'Ich hab's schon immer gewusst'-Phänomen) ist die Tendenz, nach dem Erkennen eines Ergebnisses zu glauben, dass wir es vorausgesehen hätten. Übermäßiges Selbstvertrauen ist oft das Ergebnis unserer Bereitschaft, selbstbewusster als korrekt zu sein. Diese Tendenzen, zusammen mit unserem Eifer, Muster in zufälligen Ereignissen zu erkennen, führen dazu, dass wir das Gewicht des gesunden Menschenverstandes. Obwohl sie durch die überprüfbaren Fragen, die sie behandeln kann, begrenzt ist, kann uns die wissenschaftliche Forschung helfen, solche Vorurteile und Unzulänglichkeiten zu überwinden."
  },
  { 
    "id": 3,
    "title": "",
    "question": "1-2 Warum sind wir so anfällig dafür, Unwahrheiten zu glauben?",
    "answer": "In unserer modernen 'Post-Wahrheits'-Kultur können unsere Emotionen, Überzeugungen und Gruppenzugehörigkeiten unser Urteilsvermögen verfälschen, uns daran hindern, objektive Fakten anzuerkennen, und uns dazu bringen nur die Informationen zu akzeptieren, die unsere Ansichten bestätigen. Fehlinformationen können sich verbreiten als durch Wiederholung und einprägsame Beispiele verbreiten und so zu einer Post-Wahrheitskultur beitragen. Eine kritische Bewertung von Informationen und eine wissenschaftliche Denkweise können helfen, unsere Vorurteile und verzerrtes Denken zu bekämpfen."
  },
  { 
    "id": 4,
    "title": "",
    "question": "1-3 Wie bringen Theorien die psychologische Wissenschaft voran?",
    "answer": "Psychologische Theorien verwenden einen integrierten Satz von Grundsätzen, um Beobachtungen zu organisieren und Hypothesen aufzustellen. Durch die Überprüfung ihrer Hypothesen können Forscher ihre Theorien bestätigen, verwerfen oder revidieren. Um anderen Forschern die Möglichkeit zu geben, die Studien zu wiederholen, berichten die Forscher über ihre Studien unter Verwendung präziser operativer Definitionen ihrer Verfahren und Konzepte. Wenn andere Forscher ähnliche Ergebnisse erzielen, ist das Vertrauen in die Schlussfolgerung größer. Immer mehr Psychologen nutzen die Vorregistrierung, um ihr geplantes Studiendesign, die Hypothesen, die Datenerhebung und die Analysen öffentlich zu kommunizieren, was Offenheit und Transparenz fördert. Durch die Kombination der Ergebnisse vieler Studien trägt die Meta-Analyse dazu bei, das Vertrauen der Forscher in ihre Ergebnisse zu erhöhen, indem sie das Problem kleiner Stichprobengrößen vermeidet."
  },
  { 
    "id": 5,
    "title": "",
    "question": "1-4 Wie verwenden Psychologen Fallstudien, naturalistische Beobachtungen und Umfragen, um Verhalten zu beobachten und zu beschreiben, und warum sind Stichproben wichtig?",
    "answer": "Deskriptive Methoden, zu denen Fallstudien (eingehende Analysen von Einzelpersonen oder Gruppen), naturalistische Beobachtungen (Aufzeichnung des natürlichen Verhaltens vieler Personen) und Erhebungen (Befragung von Personen), zeigen uns, was passieren kann, und sie können Ideen für weitere Untersuchungen liefern für weitere Studien. Die beste Grundlage für Verallgemeinerungen über eine Population ist eine repräsentative Stichprobe; bei einer Zufallsstichprobe hat jede Person der gesamten untersuchten Population die gleiche Chance, teilzunehmen. Deskriptive Methoden beschreiben, aber erklären nicht Verhalten; sie können Ursache und Wirkung nicht aufzeigen, da die Forscher die Variabeln nicht kontrollieren können."
  },
  { 
    "id": 6,
    "title": "",
    "question": "1-5 Was bedeutet es, wenn wir sagen, dass zwei Dinge korreliert sind, und was sind positive und negative Korrelationen?",
    "answer": "Die Korrelation gibt an, inwieweit zwei Variablen miteinander verbunden sind und wie gut die eine die andere vorhersagt. Bei einer positiven Korrelation nehmen zwei Variablen gemeinsam zu oder ab; bei einer negativen Korrelation nimmt eine Variable zu, während die andere abnimmt. Die Stärke und Richtung ihrer Beziehung wird als Korrelationskoeffizient ausgedrückt, der von +1,00 (eine perfekte positive Korrelation) über 0 (keine Korrelation) bis -1,00 (eine perfekte negative Korrelation). Die Beziehung kann in einem Streudiagramm dargestellt werden, in dem jeder Punkt einen Wert für die beiden Variablen darstellt."
  },
  { 
    "id": 7,
    "title": "",
    "question": "1-6 Was sind Scheinkorrelationen, und was ist Regression zum Mittelwert?",
    "answer": "Illusorische Korrelationen sind zufällige Ereignisse, die wir wahrnehmen und fälschlicherweise annehmen, dass sie zusammenhängen. Regression zum Mittelwert ist die Tendenz, dass extreme oder ungewöhnliche Ergebnisse (Regression) in Richtung ihres Durchschnitts."
  },
  { 
    "id": 8,
    "title": "",
    "question": "1-7 Warum ermöglichen Korrelationen Vorhersagen, aber keine Ursache-Wirkungs-Erklärung?",
    "answer": "Korrelationen ermöglichen Vorhersagen, weil sie zeigen, wie zwei Faktoren zusammenhängen - entweder positiv oder negativ. Eine Korrelation kann auf die Möglichkeit einer Ursache-Wirkung Beziehung hinweisen, aber sie beweist nicht die Richtung des Einflusses oder ob ein zugrundeliegender dritter Faktor die Korrelation erklären könnte."
  },
  { 
    "id": 9,
    "title": "",
    "question": "1-8 Was sind die Merkmale von Experimenten, die es ermöglichen, Ursache und Wirkung zu isolieren?",
    "answer": "Um Ursache-Wirkungs-Beziehungen zu entdecken, führen Psychologen Experimente durch, bei denen sie eine oder mehrere Variablen von Interesse manipulieren und andere Variablen kontrollieren. Durch die zufällige Zuweisung können sie Störvariablen minimieren, z. B. bereits bestehende Unterschiede zwischen der Versuchsgruppe (die der Behandlung ausgesetzt ist) und der Kontrollgruppe (die die Behandlung nicht erhält). Die unabhängige Variable ist der Faktor, den der Experimentator manipuliert, um seine Wirkung zu untersuchen; die abhängige Variable ist der Faktor, den der Experimentator misst, um etwaige Veränderungen als Reaktion auf die Manipulation der unabhängigen Variable festzustellen. Studien können ein Doppelblindverfahren verwenden, um den Placebo-Effekt und die Voreingenommenheit des Forschers zu vermeiden."
  },
  { 
    "id": 10,
    "title": "",
    "question": "1-9 Woher wissen Sie, welches Forschungsdesign Sie verwenden sollten?",
    "answer": "Psychologiewissenschaftler entwerfen Studien und wählen Forschungsmethoden, die am besten aussagekräftige Ergebnisse liefern. Forscher entwickeln prüfbare Fragen und wählen dann sorgfältig abwägen, welches Design am besten geeignet ist, um diese Fragen zu untersuchen (experimentell, Korrelationsstudie, Fallstudie, naturalistische Beobachtung, Zwillingsstudie, Längsschnitt- oder Querschnittstudie). Als Nächstes messen die Psychologen die Variablen, die sie untersuchen, und schließlich interpretieren sie ihre Ergebnisse, wobei sie mögliche Störvariablen im Auge behalten. (Die Online-Forschungsaktivitäten von How Would You Know? ermöglichen es Ihnen, in die Rolle des die Rolle des Forschers zu übernehmen und zu entscheiden, wie sich interessante Fragen am besten untersuchen lassen)."
  },
  { 
    "id": 11,
    "title": "",
    "question": "1-10 Wie können vereinfachte Laborbedingungen den Alltag erhellen?",
    "answer": "Forscher schaffen im Labor bewusst eine kontrollierte, künstliche Umgebung, um allgemeine theoretische Prinzipien zu testen. Es sind die allgemeinen Prinzipien – nicht die spezifischen Erkenntnisse –, die zur Erklärung alltäglicher Verhaltensweisen beitragen."
  },
  { 
    "id": 12,
    "title": "",
    "question": "1-11 Warum untersuchen Psychologen Tiere und welche ethischen Forschungsrichtlinien schützen das Wohlergehen von Mensch und Tier?",
    "answer": "Wie beeinflussen die Werte von Psychologen, was sie studieren und wie sie ihre Ergebnisse anwenden? Einige Psychologen interessieren sich hauptsächlich für das Verhalten von Tieren; andere möchten die physiologischen und psychologischen Prozesse, die Menschen und andere Arten gemeinsam haben, besser verstehen. Regierungsbehörden haben Standards für die Pflege und Unterbringung von Tieren festgelegt. Auch Berufsverbände und Förderorganisationen haben Richtlinien zum Schutz des Tierwohls. Die Ethikkodizes der American Psychological Association (APA) und der British Psychological Society (BPS) legen Standards zum Schutz des Wohlergehens menschlicher Teilnehmer fest, einschließlich der Einholung ihrer Einwilligung nach Aufklärung und der späteren Nachbesprechung. Wissenschaftliche Untersuchungen und Replikation tragen dazu bei, die Fälschung von Daten zu verhindern, die möglicherweise großen Schaden anrichten kann. Die Werte von Psychologen beeinflussen ihre Wahl der Forschungsthemen, ihre Theorien und Beobachtungen sowie ihre Verhaltensbezeichnungen. Anwendungen der Prinzipien der Psychologie wurden hauptsächlich im Dienste der Menschheit eingesetzt."
  },
  { 
    "id": 13,
    "title": "",
    "question": "1-12 Wie beschreiben wir Daten mithilfe von drei Maßen der zentralen Tendenz und welchen relativen Nutzen haben die beiden Maßeinheiten für die Variation?",
    "answer": "Forscher verwenden deskriptive Statistiken, um Merkmale der untersuchten Gruppen zu messen und zu beschreiben. Ein Maß für die zentrale Tendenz ist ein einzelner Wert, der eine ganze Reihe von Werten darstellt. Drei solcher Maße, die wir zur Beschreibung von Daten verwenden, sind der Modus (der am häufigsten vorkommende Wert), der Mittelwert (das arithmetische Mittel) und der Median (der mittlere Wert in einer Datengruppe). Maße der zentralen Tendenz fassen Daten übersichtlich zusammen; Variationsmaße sagen uns, wie unterschiedlich Daten sind. Zwei Variationsmaße sind die Spanne (die den Abstand zwischen dem höchsten und dem niedrigsten Wert beschreibt) und die Standardabweichung (die angibt, wie stark die Werte um den Mittelwert bzw. Durchschnittswert schwanken). Die Ergebnisse bilden häufig eine normale (oder glockenförmige) Kurve."
  },
  { 
    "id": 14,
    "title": "",
    "question": "1-13 Woher wissen wir, ob ein beobachteter Unterschied auf andere Populationen verallgemeinert werden kann?",
    "answer": "Forscher verwenden Inferenzstatistiken (die Methoden zur Bestimmung der Zuverlässigkeit und Signifikanz eines beobachteten Unterschieds zwischen den Ergebnissen verschiedener Gruppen umfassen), um festzustellen, ob Ergebnisse auf eine größere Population übertragen werden können. Zuverlässige Unterschiede basieren auf Stichproben, die repräsentativ für die größere untersuchte Population sind, im Durchschnitt eine geringe Variabilität aufweisen und aus vielen Fällen bestehen. Die Effektgröße – die Größe des Unterschieds zwischen Gruppen – hilft bei der Bestimmung der statistischen Signifikanz. Wenn die Stichprobendurchschnitte zuverlässig sind und der Unterschied zwischen ihnen groß ist, können wir die Nullhypothese, dass es keine Unterschiede gibt, ablehnen. Viele psychologische Tests liefern p-Werte, die die Wahrscheinlichkeit der Nullhypothese anhand der Stichprobendaten angeben."
  },
  { 
    "id": 15,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 02",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 16,
    "title": "",
    "question": "2-1 Warum beschäftigen sich Psychologen mit der Biologie des Menschen?",
    "answer": "Psychologen, die aus einer biologischen Perspektive arbeiten, untersuchen die Zusammenhänge zwischen biologischen und psychologischen Prozessen. Wir sind biopsychosoziale Systeme, in denen biologische, psychologische und sozial-kulturelle Faktoren interagieren und das Verhalten beeinflussen"
  },
  { 
    "id": 17,
    "title": "",
    "question": "2-2 Wie ermöglichen Biologie und Erfahrung die Neuroplastizität?",
    "answer": "Die Neuroplastizität ermöglicht es unserem Gehirn, neue neuronale Bahnen zu bilden, wenn wir uns an neue Erfahrungen gewöhnen. Dabei wird es sowohl von den Genen als auch vom Leben geformt. Dies ist zwar eine lebenslange Fähigkeit, doch ist die Neuroplastizität in der Kindheit am größten. Mit etwas Übung entwickelt unser Gehirn einzigartige Muster, die unsere Lebenserfahrungen widerspiegeln."
  },
  { 
    "id": 18,
    "title": "",
    "question": "2-3 Was sind Neuronen, und wie übertragen sie Informationen?",
    "answer": "Neuronen sind die elementaren Bestandteile des Nervensystems, des schnellen elektrochemischen Informationssystems des Körpers. Ein Neuron (ein Zellkörper und seine verzweigten Fasern) empfängt Signale über seine oft buschigen, verzweigten Dendriten und sendet Signale über seine Axone. Einige Axone sind von einer Myelinscheide umhüllt, die eine schnellere Übertragung ermöglicht. Gliazellen unterstützen, ernähren und schützen die Neuronen und spielen auch eine Rolle beim Lernen, Denken und Gedächtnis. Wenn die kombinierten Signale, die ein Neuron empfängt, einen Mindestschwelle überschreiten, feuert das Neuron und sendet einen elektrischen Impuls (das Aktionspotenzial) durch einen chemischen Prozess entlang seines Axons. Neuronen brauchen eine kurze Pause, die sogenannte Refraktärzeit, nach der sie wieder feuern können. Die Reaktion des Neurons ist eine Alles-oder-Nichts-Antwort."
  },
  { 
    "id": 19,
    "title": "",
    "question": "2-4 Wie kommunizieren Nervenzellen untereinander?",
    "answer": "Wenn Aktionspotenziale das Ende eines Axons (die knopfartigen Axonendigungen) erreichen, stimulieren sie die Freisetzung von Neurotransmittern. Diese chemischen Botenstoffe übermitteln eine Nachricht vom sendenden Neuron über eine Synapse zu Rezeptorstellen auf einem empfangenden Neuron. Das sendende Neuron nimmt dann normalerweise die überschüssigen Neurotransmitter Moleküle in der Synapse wieder auf. Wenn die eingehenden Signale stark genug sind, erzeugt das empfangende Neuron sein eigenes Aktionspotenzial und leitet die Nachricht an andere Zellen weiter."
  },
  { 
    "id": 20,
    "title": "",
    "question": "2-5 Wie beeinflussen Neurotransmitter das Verhalten, und wie beeinflussen Drogen und andere Chemikalien die Neurotransmission?",
    "answer": "Neurotransmitter durchlaufen bestimmte Bahnen im Gehirn und beeinflussen bestimmte Verhaltensweisen und Gefühle. Acetylcholin (ACh) ermöglicht Muskelbewegungen, Lernen und das Gedächtnis. Endorphine sind natürliche Opiate, die als Reaktion auf Schmerz und Bewegung ausgeschüttet werden. Drogen und andere Chemikalien beeinflussen die Gehirnchemie an den Synapsen. Agonisten verstärken die Wirkung eines Neurotransmitters und können dies auf verschiedene Weise tun. Antagonisten verringern die Wirkung  eines Neurotransmitters, indem sie die Produktion oder Freisetzung blockieren."
  },
  { 
    "id": 21,
    "title": "",
    "question": "2-6 Welche Funktionen haben die Hauptabteilungen des Nervensystems, und welches sind die drei Haupttypen von Neuronen?",
    "answer": "Das zentrale Nervensystem (ZNS) - das Gehirn und das Rückenmark - ist der Entscheidungsträger des Nervensystems. Das periphere Nervensystem (PNS) verbindet das ZNS mit dem Rest des Körpers, sammelt Informationen und überträgt die Entscheidungen des ZNS an den Rest des Körpers. Die beiden Hauptbereiche des PNS sind das somatische Nervensystem (das die willentliche Steuerung der Skelettmuskulatur ermöglicht) und das autonome Nervensystem (das die unwillkürlichen Muskeln und Drüsen mit Hilfe seiner sympathischen und parasympathischen Abteilungen). Die drei Arten von Neuronen gruppieren sich in Arbeits Netzwerken: (1) Sensorische (af erente) Neuronen leiten die von den Geweben und Rezeptoren des Körpers eingehenden Informationen Sinnesrezeptoren an das Gehirn und das Rückenmark weiter. (2) Motorische (ef erent) Neuronen leiten ausgehende Informationen von Gehirn und Rückenmark zu den Muskeln und Drüsen. (3) Interneuronen kommunizieren innerhalb des Gehirns und des Rückenmarks und verarbeiten Informationen zwischen den sensorischen Eingängen und den motorischen Ausgängen."
  },
  { 
    "id": 22,
    "title": "",
    "question": "2-7 Wie übermittelt das endokrine System Informationen und interagiert mit dem Nervensystem?",
    "answer": "Das endokrine System schüttet Hormone in den Blutkreislauf aus, von wo aus sie durch den Körper wandern und andere Gewebe, einschließlich des Gehirns, beeinflussen. Die Hauptdrüse des endokrinen Systems, die Hypophyse, beeinflusst die Hormonausschüttung anderer Drüsen, einschließlich der Nebennieren. In einem komplizierten Rückkopplungssystem beeinflusst der Hypothalamus des Gehirns die Hypophyse, die wiederum andere Drüsen beeinflusst, die wiederum Hormone freisetzen, die wiederum das Gehirn beeinflussen."
  },
  { 
    "id": 23,
    "title": "",
    "question": "2-8 Wie erforschen Neurowissenschaftler die Verbindungen des Gehirns zu Verhalten und Geist?",
    "answer": "Klinische Beobachtungen und Läsionen geben Aufschluss über die allgemeinen Auswirkungen von Hirnschäden. Elektrische, chemische oder magnetische Stimulationen können auch Aspekte der Informationsverarbeitung im Gehirn aufzeigen. MRT-Scans zeigen die Anatomie. EEG-, MEG-, PET- und fMRI-Aufzeichnungen (funktionelle MRT) geben Aufschluss über die Gehirnfunktion. Weitere aufschlussreiche Techniken sind die Optogenetik und fNIRS."
  },
  { 
    "id": 24,
    "title": "",
    "question": "2-9 Aus welchen Strukturen besteht der Hirnstamm, und welche Funktionen haben Hirnstamm, Thalamus, Retikularformation und Kleinhirn?",
    "answer": "Der Hirnstamm, der älteste Teil des Gehirns, ist für die automatischen Überlebensfunktionen zuständig. Er umfasst das Mark (das den Herzschlag und die Atmung steuert), die Pons (die hilft, Bewegungen zu koordinieren und den Schlaf zu kontrollieren) und die Retikularformation (die eingehende Reize filtert, Informationen an andere Gehirnbereiche weiterleitet und die Erregung beeinflusst). Der Thalamus, der oberhalb des Hirnstamms sitzt, fungiert als sensorisches Kontrollzentrum des Gehirns. Das Kleinhirn, das an der Rückseite des Hirnstamms sitzt, koordiniert Muskelbewegungen und Gleichgewicht und ermöglicht nonverbales Lernen und Gedächtnis."
  },
  { 
    "id": 25,
    "title": "",
    "question": "2-10 Was sind die Strukturen und Funktionen des limbischen Systems?",
    "answer": "Das limbische System ist mit Emotionen, Gedächtnis und Trieben verbunden. Zu seinen neuronalen Zentren gehören die Amygdala (beteiligt an Verhaltens- und Gefühlsreaktionen, wie Aggression und Angst); der Hypothalamus (steuert verschiedene Körperfunktionen, hilft bei der Steuerung des endokrinen Systems und ist mit Emotionen und Belohnungen verbunden); und der Hippocampus (hilft bei der Verarbeitung expliziter, bewusster Erinnerungen). Der Hypothalamus kontrolliert die Hypophyse (die 'Hauptdrüse'), indem er sie anregt, Hormone auszuschütten."
  },
  { 
    "id": 26,
    "title": "",
    "question": "2-11 Aus welchen vier Lappen besteht die Großhirnrinde, und welche Funktionen haben der motorischen Kortex, der somatosensorische Kortex und die Assoziationsbereiche?",
    "answer": "Die Großhirnrinde hat zwei Hemisphären, und jede Hemisphäre hat vier Lappen: den Frontal-, Parietal-, Okzipital- und Temporallappen. Jeder Lappen erfüllt viele Funktionen und interagiert mit anderen Bereichen des Kortex.  Der motorische Kortex, der sich im hinteren Teil der Frontallappen befindet steuert willkürliche Bewegungen. Der somatosensorische Kortex, auf der Vorderseite der Scheitellappen, registriert und verarbeitet Berührungs- und Bewegungsempfindungen. Körperteile, die eine präzise Steuerung erfordern (im motorischen Kortex) oder die  eine präzise Steuerung erfordern (im motorischen Kortex) oder die besonders empfindlich sind (im somatosensorischen Kortex), nehmen den größten Raum ein. Der größte Teil des Gehirnkortex ist der ungebundene Assoziationsbereich, welches Informationen integriert, die an höheren geistigen Funktionen wie Lernen, Erinnern, Denken und Sprechen beteiligt sind. Unsere geistigen Erfahrungen entstehen durch koordinierte Gehirnaktivität."
  },
  { 
    "id": 27,
    "title": "",
    "question": "2-12 Stimmt es, dass 90 Prozent unseres Gehirns nicht wirklich genutzt werden?",
    "answer": "Die Unempfänglichkeit unserer Assoziationsbereiche für elektrische Untersuchungen führte zu der falschen Behauptung, dass wir nur 10 Prozent unseres Gehirns nutzen. Diese riesigen Bereiche des Gehirns sind jedoch für die Interpretation, Integration und Verarbeitung von sensorischen Informationen und deren Verknüpfung mit gespeicherten Erinnerungen verantwortlich. Hirnschädigungen zeigen, dass die Neuronen in den Assoziationsbereichen mit höheren geistigen Funktionen beschäftigt sind; eine Kugel würde nicht in einem 'ungenutzten' Bereich landen."
  },
  { 
    "id": 28,
    "title": "",
    "question": "2-13 Inwieweit kann sich ein geschädigtes Gehirn selbst reorganisieren, und was ist Neurogenese?",
    "answer": "Während sich die Neuronen des Gehirns und des Rückenmarks in der Regel nicht regenerieren, kann sich ein Teil des neuronalen Gewebes als Reaktion auf eine Schädigung reorganisieren. Das geschädigte Gehirn kann Neuroplastizität zeigen, insbesondere bei kleinen indern, wenn neue Bahnen gebildet werden und Funktionen in andere Hirnregionen abwandern. Auch bei Blindheit und Taubheit kann es zu einer Neuzuweisung von Funktionen im Gehirn kommen.  Einige Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass sich das Gehirn manchmal selbst reparieren kann, indem es neue Neuronen bildet, ein Prozess, der als Neurogenese bekannt ist."
  },
  { 
    "id": 29,
    "title": "",
    "question": "2-14 Was verraten gespaltene Gehirne über die Funktionen unserer beiden Gehirnhälften?",
    "answer": "Die Split-Brain-Forschung (Experimente an Menschen mit einem durchtrenntem Corpus Callosum) hat bestätigt, dass bei den meisten Menschen die linke Hemisphäre die verbalere ist. Die rechte Hemisphäre zeichnet sich durch visuelle Wahrnehmung und das Ziehen von Schlüssen aus und hilft uns, unsere Sprache zu modulieren und unsere Selbstwahrnehmung zu orchestrieren. Untersuchungen des intakten Gehirns bei gesunden Menschen bestätigen, dass jede Hemisphäre einen einzigartigen Beitrag zur integrierten Funktion des gesamten Gehirns leistet."
  },
  { 
    "id": 30,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 03",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 36,
    "title": "",
    "question": "3-1 Welchen Platz nimmt das Bewusstsein in der Geschichte der Psychologie ein?",
    "answer": "Nachdem die Psychologen im neunzehnten Jahrhundert zunächst das Bewusstsein zu ihrem Forschungsgebiet erklärt hatten, gaben sie es in der ersten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts auf und wandten sich stattdessen der Erforschung des beobachtbaren Verhaltens zu, weil sie glaubten, das Bewusstsein sei wissenschaftlich zu schwierig zu untersuchen. Seit 1960, unter dem Einfluss der kognitiven Psychologie, der Neurowissenschaften und der kognitiven Neurowissenschaften, hat unser Bewusstsein von uns selbst und unserer Umwelt - unser Bewusstsein - seinen Platz als wichtiges Forschungsgebiet zurückerobert."
  },
  { 
    "id": 37,
    "title": "",
    "question": "3-2 Wie steuert die selektive Aufmerksamkeit unsere Wahrnehmung?",
    "answer": "Wir nehmen selektiv einen sehr begrenzten Teil der eingehenden Informationen wahr und verarbeiten sie, blenden vieles aus und verschieben oft den Schwerpunkt unserer Aufmerksamkeit von einer Sache zur anderen. Da wir uns intensiv auf eine Aufgabe konzentrieren, sind wir oft unaufmerksam gegenüber anderen Ereignissen, einschließlich  für Veränderungen um uns herum."
  },
  { 
    "id": 38,
    "title": "",
    "question": "3-3 Was ist die doppelte Verarbeitung, die die heutige kognitive Neurowissenschaft offenbart?",
    "answer": "Wissenschaftler, die sich mit den Mechanismen des Gehirns befassen, die dem Bewusstsein und der Wahrnehmung zugrunde liegen, haben herausgefunden, dass der Verstand Informationen auf zwei getrennten Bahnen verarbeitet, wobei die eine auf bewusster Ebene (sequenzielle Verarbeitung) und die andere auf unbewusster Ebene (parallele Verarbeitung) arbeitet. Die parallele Verarbeitung kümmert sich um Routineaufgaben, während die sequentielle Verarbeitung am besten geeignet ist, um neue Probleme zu lösen, die unsere Aufmerksamkeit erfordern. Diese doppelte Verarbeitung - bewusst und unbewusst - wirkt sich auf unsere Wahrnehmung, unser Gedächtnis, unsere Einstellungen und andere Kognitionen aus."
  },
  { 
    "id": 39,
    "title": "",
    "question": "3-4 Was ist Schlaf?",
    "answer": "Schlaf ist der periodische, natürliche Verlust des normalen Bewusstseins - im Unterschied zur Bewusstlosigkeit, die aus einem Koma, einer Vollnarkose oder einem Winterschlaf resultiert."
  },
  { 
    "id": 40,
    "title": "",
    "question": "3-5 Wie beeinflussen unsere biologischen Rhythmen unser tägliches Funktionieren?",
    "answer": "Unser Körper verfügt über eine innere biologische Uhr, die mit dem 24-Stunden-Zyklus von Tag und Nacht synchronisiert ist. Dieser zirkadiane Rhythmus zeigt sich in unseren täglichen Mustern von Körpertemperatur, Erregung, Schlaf und Wachsein. Alter und Erfahrung können diese Muster verändern und unsere biologische Uhr zurücksetzen."
  },
  { 
    "id": 41,
    "title": "",
    "question": "3-6 Was ist der biologische Rhythmus unserer Schlaf- und Traumphasen?",
    "answer": "Jüngere Erwachsene durchlaufen etwa alle 90 Minuten vier verschiedene Schlafstadien. (Bei älteren Erwachsenen wiederholt sich der Schlafzyklus häufiger.) Von den Alphawellen des wachen, entspannten Schlafstadiums tauchen wir in die unregelmäßigen Gehirnwellen des Non-REM-Stadiums 1 (N1)-Schlafs, der oft mit Halluzinationen einhergeht. Der N2-Schlaf (in dem wir etwa die Hälfte unserer Schlafzeit verbringen) folgt mit einer Dauer von etwa 20 Minuten und seinen charakteristischen Schlafspindeln. Danach treten wir in den N3-Schlaf ein, der etwa 30 Minuten dauert und große, langsame Delta-Wellen aufweist. Etwa eine Stunde nach dem Einschlafen tauchen wir aus unserem anfänglichen Schlaf-Tauchgang auf und beginnen Phasen des REM (Rapid Eye Movement oder R) Schlaf. Der REM-Schlaf, zu dem die meisten Träume gehören, wird als paradoxes Schlafstadium beschrieben, weil er eine innere Erregung, aber äußere Ruhe (fast Lähmung) aufzeigt. Während einer normalen Nachtruhe verkürzt sich der N3-Schlaf und der REM- und N2-Schlaf verlängert sich."
  },
  { 
    "id": 42,
    "title": "",
    "question": "3-7 Wie wirken sich Biologie und Umwelt auf unser Schlafverhalten aus?",
    "answer": "Unsere Biologie - unser zirkadianer Rhythmus sowie unser Alter und die körpereigene Melatoninproduktion (die vom suprachiasmatischen Kern des Gehirns beeinflusst wird) - steht in Wechselwirkung mit sozialen, kulturellen und wirtschaftlichen Einflüssen und individuellen Verhaltensweisen, die unseren Schlaf- und Wachrhythmus bestimmen. Lichtüberflutung (oder Lichtentzug) stört unsere biologische 24-Stunden-Uhr. Bei Menschen, die chronisch ohne natürliches Sonnenlicht auskommen müssen, wie z. B. bei Nachtschichtarbeitern, kann es zu einer Desynchronisation kommen."
  },
  { 
    "id": 43,
    "title": "",
    "question": "3-8 Welche Funktionen hat Schlaf?",
    "answer": "Der Schlaf könnte in der menschlichen Evolution eine schützende Rolle gespielt haben, indem er die Menschen in potenziell gefährlichen Zeiten in Sicherheit hielt. Schlaf hilft auch bei der Wiederherstellung und Reparatur beschädigter Neuronen. Schlaf festigt unsere Erinnerungen, indem er das kürzlich Gelernte wiederholt und die neuronalen Verbindungen stärkt. Schlaf fördert das kreative Lösen von Problemen am nächsten Tag. Während des Slow-Wave-Schlafs schüttet die Hypophyse ein Wachstumshormon aus, das für den Muskelaufbau notwendig ist. Aufgrund dieser Vorteile kann ein regelmäßiger, vollständiger Nachtschlaf die sportliche Leistung erheblich steigern."
  },
  { 
    "id": 44,
    "title": "",
    "question": "3-9 How does sleep loss affect us, and what are the major sleep disorders?",
    "answer": "Schlafentzug führt zu Müdigkeit und Reizbarkeit und beeinträchtigt die Konzentration und Gedächtniskonsolidierung. Er kann auch zu Depressionen, Fettleibigkeit, Gelenkentzündungen, einem geschwächten Immunsystem und verminderter Leistungsfähigkeit (mit erhöhter Unfall Anfälligkeit) führen. Zu den Schlafstörungen gehören Schlaflosigkeit (wiederkehrende Probleme beim Einschlafen oder Durchschlafen), Narkolepsie (plötzliche, unkontrollierbare Schläfrigkeit, die manchmal direkt in den REM-Schlaf übergeht), Schlafapnoe (wiederholte Atemstillstände im Schlaf, die vor allem bei Männern mit Fettleibigkeit einhergehen), Nachtangst (hohe Erregung und der Anschein von Angst; N3-Störung, die vor allem bei Kindern auftritt) und Schlafwandeln."
  },
  { 
    "id": 45,
    "title": "",
    "question": "3-10 Was träumen wir, und welche Funktionen haben die Theoretiker für Träume vorgeschlagen?",
    "answer": "Normalerweise träumen wir von gewöhnlichen Ereignissen und Alltagserfahrungen, die meist mit einer gewissen Angst oder Unglück geprägt sind. Weniger als 10 Prozent der Träume von Männern (und noch weniger bei Frauen) haben einen sexuellen Inhalt. Die meisten Träume treten während des REM-Schlafs auf. Es gibt fünf Haupt-Auffassungen über die Funktion von Träumen. (1) Freuds Wunscherfüllung: Träume bieten ein psychisches 'Sicherheitsventil', wobei der manifeste Inhalt (die Handlung) als zensierte Version des latenten Inhalts (unterschwellige Bedeutung, die unsere unbewussten Wünsche befriedigt). (2) Verarbeitung von Informationen: Träume helfen uns, die Ereignisse des Tages zu sortieren und als Erinnerungen im Gedächtnis zu speichern. (3) Physiologische Funktion: Regelmäßige Hirnstimulation kann zur Entwicklung neuronalen Bahnen im Gehirn beitragen. (4) Neuronale Aktivierung: Das Gehirn versucht der neuralen Statik einen Sinn zu geben, indem es sie zu einer Geschichte verwebt. (5) Kognitive Entwicklung: Träume spiegeln den Entwicklungsstand des Träumers wider - sein Wissen und sein Verständnis. Die meisten Schlaf Theoretiker sind sich einig, dass der REM-Schlaf und die damit verbundenen Träumeeine wichtige Funktion haben, wie der REM-Rebound zeigt, der nach REM-Entzug bei Menschen und anderen Spezies auftritt."
  },
  { 
    "id": 47,
    "title": "",
    "question": "3-11 Was sind Substanzkonsumstörungen?",
    "answer": "Menschen mit einer Substanzkonsumstörung haben ein anhaltendes Verlangen nach Substanzen und konsumieren diese trotz erheblicher Lebensunterbrechungen und/oder körperlicher Risiken. Psychoaktive Drogen verändern Wahrnehmungen und Stimmungen."
  },
  { 
    "id": 48,
    "title": "",
    "question": "3-12 Welche Rolle spielen Toleranz und Sucht bei Substanzkonsumstörungen, und wie hat sich der Begriff der Sucht verändert?",
    "answer": "Psychoaktive Drogen können zu einer Toleranz führen, d. h. es werden höhere Dosen benötigt, um die gewünschte Wirkung zu erzielen, und es kann zu Entzugserscheinungen kommen, d. h. zu erheblichen Unannehmlichkeiten, die auf ein starkes Suchtverhalten zurückzuführen sind und mit dem Versuch einhergehen, die Droge aufzugeben. Die Sucht führt dazu, dass die Konsumenten sich nach der Droge sehnen und den Konsum trotz bekannter negativer Folgen fortsetzen. Eine Therapie oder Gruppenunterstützung kann helfen; es hilft zu glauben, dass Süchte kontrollierbar sind und dass Menschen sich ändern können. Obwohl Psychologen versuchen, die übermäßige Verwendung des Begriffs Sucht für etikettierte, exzessive Verhaltensweisen zu vermeiden, gibt es einige Verhaltenssüchte (z. B. Spielsucht und Internetspielsucht), bei denen das Verhalten zwanghaft und dysfunktional wird."
  },
  { 
    "id": 49,
    "title": "",
    "question": "3-13 Was sind Depressiva und wie wirken sie?",
    "answer": "Depressiva wie Alkohol, Barbiturate und Opiate verringern die neuronale Aktivität und verlangsamen die Körperfunktionen. Alkohol enthemmt und erhöht die Wahrscheinlichkeit, dass wir unseren Impulsen folgen, ob sie nun schädlich oder hilfreich sind. Er beeinträchtigt auch das Urteilsvermögen, indem er die neuronale Verarbeitung verlangsamt, Gedächtnisprozesse durch Unterdrückung des REM-Schlafs stört und das Selbstbewusstsein und die Selbstkontrolle verringert. Die Erwartungen der Konsumenten haben einen starken Einfluss auf die Verhaltenseffekte von Alkohol. Bei Menschen mit Alkoholmissbrauchsstörung kann Alkohol das Gehirn schrumpfen lassen (gekennzeichnet durch Toleranz, Entzugserscheinungen, wenn der Konsum eingestellt wird, und den Drang, den problematischen Konsum fortzusetzen)."
  },
  { 
    "id": 50,
    "title": "",
    "question": "3-14 Was sind Stimulanzien und wie wirken sie?",
    "answer": "Stimulanzien - darunter Koffein, Nikotin, Kokain, die Amphetamine, Methamphetamin und Ecstasy - regen die neuronale Aktivität an und beschleunigen die Körperfunktionen, was zu Energie- und Stimmungsschwankungen führt. Alle haben ein hohes Suchtpotenzial. Die Wirkung von Nikotin macht es schwierig, vom Tabakkonsum loszukommen, doch wiederholte Versuche, damit aufzuhören, scheinen sich auszuzahlen. Kokain verschafft den Konsumenten einen schnellen Rausch, auf den kurz darauf ein Absturz folgt. Zu den Risiken gehören Herzstillstand, Atemstillstand, Krampfanfälle und emotionale Störungen. Amphetamine stimulieren die neuronale Aktivität, was zu erhöhter Energie und Stimmung führt. Methamphetaminkonsum kann die Dopaminproduktion dauerhaft reduzieren. Ecstasy (MDMA) ist ein kombiniertes Stimulans und mildes Halluzinogen, das Euphorie und Gefühle von Intimität hervorruft. Seine Konsumenten riskieren eine Unterdrückung des Immunsystems, dauerhafte Beeinträchtigungen der Stimmung und des Gedächtnisses sowie (bei Einnahme während körperlicher Aktivität) Dehydrierung und steigende Körpertemperaturen."
  },
  { 
    "id": 51,
    "title": "",
    "question": "3-15 Was sind Halluzinogene, und wie wirken sie?",
    "answer": "Halluzinogene, wie LSD und Marihuana, verzerren die Wahrnehmung und rufen Halluzinationen. Die Stimmung und die Erwartungen der Konsumenten beeinflussen die Wirkung von LSD, aber es sind Halluzinationen und Gefühle, die von Euphorie bis Panik reichen, weit verbreitet. Der Hauptinhaltsstoff von Marihuana, THC, kann Gefühle der Enthemmung, Euphorie, Entspannung, Schmerzlinderung und intensive Empfindlichkeit gegenüber sensorischen Reizen auslösen, kann aber das Risiko psychischer Störungen erhöhen und zu Lern- und Gedächtnisstörungen führen."
  },
  { 
    "id": 52,
    "title": "",
    "question": "3-16 Warum nehmen manche Menschen regelmäßig bewusstseinsverändernde Drogen?",
    "answer": "Manche Menschen können biologisch anfällig für bestimmte Drogen sein. Psychologische Faktoren (wie Stress, Depressionen und Hoffnungslosigkeit) und soziale Faktoren (wie Gruppendruck und kulturelle Einflüsse) führen dazu, dass viele Menschen mit Drogen experimentieren - und manchmal auch drogenabhängig werden. Kulturelle und ethnische Gruppen weisen unterschiedliche Raten des Drogenkonsums auf. Jede Art von Einfluss - biologische, psychologische und soziokulturelle - bietet einen möglichen Weg für Präventions- und Behandlungsprogramme zum Drogenmissbrauch."
  },
  { 
    "id": 53,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 04",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 54,
    "title": "",
    "question": "4-1 Was sind Chromosomen, DNA, Gene und das menschliche Genom? Wie erklären Verhaltens Verhaltensgenetiker unsere individuellen Unterschiede erklären?",
    "answer": "Gene sind die biochemischen Einheiten der Vererbung, die die Chromosomen, die fadenförmigen Windungen der DNA, bilden. Wenn Gene ausgedrückt werden, liefern sie den Code für die Bildung der Proteine, die die Bausteine unseres Körpers bilden. Das menschliche Genom ist das gemeinsame genetische Profil, das den Menschen von anderen Spezies unterscheidet, und besteht auf individueller Ebene aus dem gesamten genetischen Material in den Chromosomen eines Organismus. Verhaltensgenetiker untersuchen die relative Stärke und die Grenzen der genetischen und umweltbedingten Einflüsse auf das Verhalten. Die meisten unserer unterschiedlichen Merkmale sind polygenetisch und werden durch die Interaktion unserer individuellen Umwelt mit diesen genetischen Prädispositionen beeinflusst."
  },
  { 
    "id": 55,
    "title": "",
    "question": "4-2 Wie helfen uns Zwillings- und Adoptionsstudien, die Auswirkungen und Wechselwirkungen von Natur und Erziehung zu verstehen?",
    "answer": "Studien mit eineiigen (monozygoten) Zwillingen gegenüber zweieiigen (dizygoten) Zwillingen, getrennten Zwillingen und biologischen bzw. adoptierten Verwandten ermöglichen es den Forschern, die Auswirkungen der gemeinsamen Umwelt und der gemeinsamen Gene zu untersuchen, was Aufschluss darüber gibt, wie Natur und Erziehung unsere Charaktereigenschaften beeinflussen. Das gemeinsame familiäre Umfeld hat erstaunlich wenig Einfluss auf die Persönlichkeit, obwohl die Elternschaft andere Faktoren beeinflusst."
  },
  { 
    "id": 56,
    "title": "",
    "question": "4-3 Was haben die Psychologen über das Temperament gelernt?",
    "answer": "Die Stabilität des Temperaments, d. h. der charakteristischen emotionalen Reaktionsfähigkeit und Intensität eines Menschen, von den ersten Lebenswochen an lässt auf eine genetische Veranlagung schließen. Der genetische Effekt zeigt sich in physiologischen Unterschieden wie der Herzfrequenz und der Reaktionsfähigkeit des Nervensystems."
  },
  { 
    "id": 57,
    "title": "",
    "question": "4-4 Was ist Vererbbarkeit, und wie verhält sie sich bei Einzelpersonen und Gruppen?",
    "answer": "Die Erblichkeit beschreibt das Ausmaß, in dem die Unterschiede zwischen den Mitgliedern einer Gruppe auf die Gene zurückgeführt werden können. Vererbbare individuelle Unterschiede (bei Merkmalen wie Größe oder Intelligenz) müssen nicht unbedingt vererbbare Gruppenunterschiede bedeuten. Gene erklären meist, warum manche Menschen größer sind als andere, aber nicht, warum Menschen heute größer sind als vor einem Jahrhundert."
  },
  { 
    "id": 58,
    "title": "",
    "question": "4-5 Wie verändert die molekulargenetische Forschung unser Verständnis der Auswirkungen von Natur und Veranlagung?",
    "answer": "Unsere genetischen Veranlagungen und unser spezifisches Umfeld wirken zusammen. Die Umwelt kann genetische Ausprägung auslösen, und genetisch beeinflusste Merkmale können die Erfahrungen, die wir suchen, und die Reaktionen, die wir bei anderen hervorrufen, beeinflussen. Molekulargenetiker untersuchen die molekulare Struktur und Funktion von Genen, einschließlich derjenigen, die das Verhalten beeinflussen. Ein Ziel der molekularen Verhaltensgenetik ist die Identifizierung bestimmter Gene - oder, häufiger, die zusammen komplexe Merkmale (wie Körpergewicht, sexuelle Orientierung und Impulsivität) oder die Menschen einem Risiko für Störungen aussetzen. Das Gebiet der Epigenetik untersucht die molekularen Mechanismen, durch die die Umwelt die genetische Expression auslöst oder die genetische Ausprägung blockiert."
  },
  { 
    "id": 59,
    "title": "",
    "question": "4-6 Wie nutzen Evolutionspsychologen die natürliche Selektion, um Verhaltenstendenzen zu erklären?",
    "answer": "Evolutionspsychologen versuchen zu verstehen, wie die natürliche Selektion Eigenschaften und Verhaltenstendenzen geformt hat, die bei allen Menschen zu finden sind. Genetische Variationen, die die Chancen der Fortpflanzung und des Überlebens in einer bestimmten Umgebung erhöhen, werden am ehesten an künftige Generationen weitergegeben. Einige Variationen entstehen durch Mutationen, andere durch neue Genkombinationen bei der Empfängnis. Die Menschen teilen ein genetisches Erbe und sind für Verhaltensweisen prädisponiert, die das Überleben und die Fortpflanzung unserer Vorfahren gefördert haben. Die Evolutionstheorie von Charles Darwin ist eines der grundlegenden Organisationsprinzipien der Biologie. Er nahm die heutige Anwendung der Evolutionsprinzipien in der Psychologie vorweg."
  },
  { 
    "id": 60,
    "title": "",
    "question": "4-7 Wie könnte ein Evolutionspsychologe die Unterschiede zwischen Männern und Frauen in Bezug auf Sexualität und Paarungspräferenzen erklären?",
    "answer": "Frauen neigen dazu, bei der Wahl ihrer Sexualpartner wählerischer zu sein als Männer. Evolutionspsychologen begründen dies damit, dass die Anziehungskraft der Männer auf mehrere fruchtbar erscheinende Partnerinnen ihre Chancen erhöht, ihre Gene weit zu verbreiten. Da Frauen Babys ausbrüten und stillen, erhöhen sie ihre eigenen Überlebenschancen und die ihrer Kinder, indem sie nach Partnern suchen, die das Potenzial für langfristige Investitionen in den gemeinsamen Nachwuchs haben."
  },
  { 
    "id": 61,
    "title": "",
    "question": "4-8 Was sind die Hauptkritikpunkte an den evolutionären Erklärungen der menschlichen Sexualität, und wie reagieren die Evolutionspsychologen darauf?",
    "answer": "Kritiker argumentieren, dass Evolutionspsychologen von einer Wirkung ausgehen und von da aus eine Erklärung suchen. Somit minimieren sie zeitgenössische soziale und kulturelle Einflüsse (einschließlich erlernte soziale Skripte) und entbinden die Menschen von der Verantwortung für ihr sexuelles Verhalten, einschließlich der sexuellen Aggression von Männern. Die Evolutionspsychologen antworten, dass sie die Bedeutung sozialer und kultureller Einflüsse anerkennen, aber auf den Wert vonüberprüfbare Vorhersagen, die auf evolutionären Prinzipien beruhen: Das Verstehen unserer Prädispositionen zu verstehen, kann uns helfen, sie zu überwinden."
  },
  { 
    "id": 62,
    "title": "",
    "question": "4-9 Wie verändern frühe Erfahrungen unser Gehirn?",
    "answer": "Während sich das Gehirn eines Kindes entwickelt, werden die neuronalen Verbindungen zahlreicher und komplexer. Erfahrungen führen dann zu einem Abbauprozess, bei dem ungenutzte Verbindungen schwächer und und stark genutzte Verbindungen verstärkt werden. Die frühe Kindheit ist ein wichtiger Zeitraum für die Formung des Gehirns, aber dank der Neuroplastizität verändert sich das Gehirn im Laufe unseres Lebens als Reaktion auf unser Lernen."
  },
  { 
    "id": 63,
    "title": "",
    "question": "4-10 Auf welche Weise prägen Eltern und Gleichaltrige die Entwicklung von Kindern?",
    "answer": "Das familiäre Umfeld und die Erwartungen der Eltern können die Motivation der Kinder und zukünftigen Erfolg beeinflussen. Die Persönlichkeit lässt sich jedoch meist nicht auf die Auswirkungen der Erziehung zurückführen. Da Kinder versuchen, sich an Gleichaltrige anzupassen, neigen sie dazu, ihre Kultur zu übernehmen -Stil, Akzent, Slang. Durch die Wahl der Wohngegend und der Schule ihrer Kinder üben die Eltern einen gewissen Einfluss auf die Kultur der Gleichaltrigengruppe aus."
  },
  { 
    "id": 64,
    "title": "",
    "question": "4-11 Wie beeinflusst die Kultur unser Verhalten?",
    "answer": "Eine Kultur ist eine dauerhafte Reihe von Verhaltensweisen, Ideen, Einstellungen, Werten und Traditionen, die von einer Gruppe geteilt und von einer Generation an die nächste weitergegeben werden. Kulturelle Normen sind verständliche Regeln, die die Mitglieder einer Kultur über akzeptierte und erwartete Verhaltensweisen informieren. Kulturen unterscheiden sich über Zeit und Raum hinweg."
  },
  { 
    "id": 65,
    "title": "",
    "question": "4-12 Wie unterscheiden sich individualistische und kollektivistische Kulturen in ihren Werten und Zielen?",
    "answer": "Auch wenn die Menschen unterschiedlich sind, neigen verschiedene Kulturen dazu, entweder den Individualismus oder den Kollektivismus zu betonen. Kulturen, die auf einem selbständigen Individualismus basieren, legen Wert auf persönliche Unabhängigkeit und individuelle Leistung. Sie definieren Identität über Selbstwertgefühl, persönliche Ziele und Eigenschaften sowie persönliche Rechte und Freiheiten. Kulturen, die auf sozialem Kollektivismus basieren, legen Wert auf Gruppenziele, soziale Identität und Verpflichtungen. Sie definieren Identität durch Interdependenz, Tradition und Harmonie."
  },
  { 
    "id": 66,
    "title": "",
    "question": "4-13 Wie unterscheidet sich die Bedeutung von Geschlecht von der Bedeutung von Sex?",
    "answer": "In der Psychologie bezieht sich der Begriff Geschlecht auf die Verhaltensmerkmale, die Menschen mit Jungen, Mädchen, Mann und Frau assoziieren. Sex bezieht sich auf die biologisch bedingten Merkmale, nach denen die Menschen als männlich, weiblich und intersexuell definieren. Unser Verständnis von Geschlecht ergibt sich aus dem Zusammenspiel zwischen unserer Biologie und unseren Erfahrungen."
  },
  { 
    "id": 67,
    "title": "",
    "question": "4-14 Worin ähneln sich Männer und Frauen und worin unterscheiden sie sich?",
    "answer": "Ob männlich, weiblich oder intersexuell, die meisten von uns erhalten 23 Chromosomen von ihrer Mutter und 23 von ihrem Vater, von denen 45 ungeschlechtlich sind - für alle gleich. Männer und Frauen sind sich dank ihrer ähnlichen genetischen Ausstattung mehr ähnlich als verschieden - sie sehen, lernen und erinnern sich ähnlich und verfügen über vergleichbare Kreativität, Intelligenz und Emotionen. Zu den Unterschieden zwischen Männern und Frauen gehören das Alter des Pubertätsbeginns, die Lebenserwartung, die emotionale Ausdrucksfähigkeit und die Anfälligkeit für bestimmte Störungen. Männer geben mehr Aggressionen zu als Frauen, und sie sind eher körperlich (als beziehungsmäßig) aggressiv. In den meisten Gesellschaften haben Männer mehr soziale Macht. Männer sind in der Regel unabhängiger, während Frauen eher voneinander abhängig sind. Frauen legen oft mehr Wert auf soziale Bindungen als Männer, und sie neigen dazu, Freundschaften zu schließen."
  },
  { 
    "id": 68,
    "title": "",
    "question": "4-15 Welche Faktoren tragen zu geschlechtsspezifischen Vorurteilen am Arbeitsplatz bei?",
    "answer": "Geschlechtsspezifische Vorurteile am Arbeitsplatz zeigen sich in Unterschieden wie Wahrnehmung, Vergütung und Verantwortung für die Kinderbetreuung. Soziale Normen, Interaktionsstile und alltägliche Verhaltensweisen tragen ebenfalls dazu bei. Der Führungsstil von Männern ist eher direktiv, während der von Frauen eher demokratisch ist. In ihrem alltäglichen Verhalten und ihren Interaktionen neigen Männer dazu, durchsetzungsfähiger und rechthaberischer zu sein, während Frauen eher unterstützend und entschuldigend wirken."
  },
  { 
    "id": 69,
    "title": "",
    "question": "4-16 Wie beeinflussen Sexualhormone die pränatale und jugendliche Sexualentwicklung?",
    "answer": "Sowohl die Geschlechtschromosomen als auch die Geschlechtshormone beeinflussen die Entwicklung. Etwa sieben Wochen nach der Empfängnis löst ein Gen auf dem Y-Chromosom des Vaters - der entweder dieses oder ein X-Chromosom beisteuern kann (die Mutter steuert immer das letztere bei) - die Produktion von Testosteron aus. Dies fördert die Entwicklung der männlichen Geschlechtsorgane. Östrogene tragen zu den weiblichen Geschlechtsmerkmalen bei und werden von Frauen in größeren Mengen ausgeschüttet als von Männern. Im vierten und fünften pränatalen Monat wird das Gehirn des Fötus von Sexualhormonen durchflutet, wobei sich aufgrund des höheren Testosteronanteils des Mannes und der Östrogene der Frau unterschiedliche Muster entwickeln. Wenn Frauen vorgeburtlich ungewöhnlich hohen Mengen an männlichen Hormonen ausgesetzt sind, können sie später zu eher männlich geprägten Interessen veranlagt sein. Eine weitere Hormonflut tritt in der Pubertät auf und löst einen Wachstumsschub, die Entwicklung der primären und sekundären Geschlechtsmerkmale sowie die markanten Ereignisse der Menarche und Spermarche aus. Variationen in der sexuellen Entwicklung können durch ungewöhnliche Kombinationen von männlichen und weiblichen Chromosomen, Hormonen und Anatomie entstehen."
  },
  { 
    "id": 70,
    "title": "",
    "question": "4-17 Welche kulturellen Einflüsse gibt es auf Geschlechterrollen?",
    "answer": "Geschlechterrollen, die erwarteten Verhaltensweisen, Einstellungen und Eigenschaften, die eine Kultur von ihren Männern und Frauen erwartet, variieren je nach Ort und Zeit. Die Geschlechterrollen haben sich in vielen Teilen der Welt im letzten Jahrhundert dramatisch verändert. Die Erwartungen an die Geschlechterrollen beeinflussen auch die kulturelle Einstellung zu sexueller Aggression."
  },
  { 
    "id": 71,
    "title": "",
    "question": "4-18 Was sind die Auswirkungen sexueller Aggression? Wie haben sich die kulturellen Ansichten verändert? Wie können wir sexuelle Aggression abbauen?",
    "answer": "Sexuelle Aggression, zu der sexuelle Belästigung und sexuelle Übergriffe gehören, kann den Schlaf stören, der Gesundheit schaden und das Vertrauen in neue Beziehungspartner erschweren. Die kulturellen Ansichten über sexuelle Aggression unterscheiden sich von Zeit zu Zeit und von Ort zu Ort, wobei in einigen Kulturen wird den Opfern nach wie vor die Schuld zugeschoben, aber die Veränderungen in den Vereinigten Staaten und anderswo im letzten halben Jahrhundert haben dazu geführt, dass die Beschuldigung der Opfer weniger akzeptabel ist. Eine Therapie für sexuelle Aggressoren hat sich nicht als wirksam erwiesen, aber wir können sexuelle Aggression verringern, indem wir Menschen ermutigen, ihre Erfahrungen bei sexuellen Übergriffen zu melden und mitzuteilen. Indem wir die Opfer stärken und wir die Menschen über präventive Strategien zur Intervention durch Unbeteiligte sensibilisieren."
  },
  { 
    "id": 72,
    "title": "",
    "question": "4-19 Wie formen wir unsere Geschlechtsidentität?",
    "answer": "Die Theorie des sozialen Lernens besagt, dass wir unsere Geschlechtsidentität - unser Gefühl, männlich und weiblich oder eine Kombination aus männlich und weiblich, wir Dinge anders lernen:  durch Verstärkung, Bestrafung und Beobachtung. Kritiker argumentieren jedoch, dass auch die Kognition eine Rolle spielt, denn Modellierung und Belohnung können die Unterschiede in der Geschlechtertypisierung erklären können. Manche Kinder organisieren sich in 'Jungenwelten' und 'Mädchenwelten'; andere bevorzugen Androgynität. Für Menschen, die sich als gleichgeschlechtlich identifizieren, entspricht die Geschlechtsidentität mit dem bei der Geburt zugewiesenen Geschlecht überein. Für Menschen, die sich als transgender identifizieren, weicht die Geschlechtsidentität von dem, was typisch für das Geschlecht ist, das der Person bei der Geburt zugewiesen wurde. Transgender Menschen können sich sexuell zu Menschen des anderen Geschlechts, des gleichen Geschlechts, aller allen Geschlechtern oder zu gar keinem Geschlecht hingezogen fühlen."
  },
  { 
    "id": 73,
    "title": "",
    "question": "4-20 Wie beeinflussen die Natur, die Erziehung und unsere eigenen Entscheidungen die Geschlechterrollen und andere Aspekte unseres Lebens?",
    "answer": "Die individuelle Entwicklung ergibt sich aus dem Zusammenspiel biologischer, psychologischer und soziokultureller Einflüsse. Zu den biologischen Einflüssen gehört unser gemeinsames menschliches Genom; individuelle Variationen; pränatale Umgebung; und geschlechtsbezogene Gene, Hormone und Physiologie. Zu den psychologischen Einflüssen gehören Gen-Umwelt-Interaktionen; Die Wirkung früher Erfahrungen auf neuronale Netze; Reaktionen, die wir selbst hervorgerufen haben wie Merkmale Geschlecht und Temperament; und persönliche Überzeugungen, Gefühle und Erwartungen. Zu den soziokulturellen Einflüssen gehören Einflüsse von Eltern und Gleichaltrigen; kulturell Traditionen und Werte; und kulturelle Geschlechternormen. Und unsere individuellen Entscheidungen beeinflussen, wie all diese Einflüsse zusammenwirken."
  },
  { 
    "id": 74,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 05",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 75,
    "title": "",
    "question": "5-1 Welche drei Probleme beschäftigen Entwicklungspsychologen?",
    "answer": "Entwicklungspsychologen untersuchen körperliche, kognitive und soziale Veränderungen im Laufe des Lebens. Sie verwenden häufig Querschnittsstudien (Vergleich von Menschen unterschiedlichen Alters zu einem bestimmten Zeitpunkt) und Längsschnittstudien (Erneute Tests derselben Personen über einen Zeitraum von Jahren), um drei Themen zu untersuchen: Natur und Erziehung (die Wechselwirkung zwischen unserem genetischen Erbe und unseren Erfahrungen). Kontinuität und Phasen (welche Aspekte der Entwicklung schrittweise und kontinuierlich sind und welche sich relativ abrupt ändern); und Stabilität und Veränderung (ob unsere Eigenschaften mit zunehmendem Alter bestehen bleiben oder sich ändern)."
  },
  { 
    "id": 76,
    "title": "",
    "question": "5-2 Wie verläuft die pränatale Entwicklung und wie beeinflussen Teratogene diese Entwicklung?",
    "answer": "Der Lebenszyklus beginnt mit der Empfängnis, wenn sich eine Samenzelle mit einer Eizelle zu einer Zygote verbindet. Die inneren Zellen der Zygote werden zum Embryo und die äußeren Zellen werden zur Plazenta. In den nächsten 6 Wochen beginnen sich die Körperorgane zu bilden und zu funktionieren, und nach 9 Wochen ist der Fötus erkennbar menschlich. Teratogene sind potenziell schädliche Stoffe, die die Plazenta passieren und dem sich entwickelnden Embryo oder Fötus schaden können, wie es beim fetalen Alkoholsyndrom der Fall ist."
  },
  { 
    "id": 77,
    "title": "",
    "question": "5-3 Welche Fähigkeiten gibt es bei Neugeborenen und wie erforschen Forscher die geistigen Fähigkeiten von Säuglingen?",
    "answer": "Babys werden mit sensorischen Geräten und Reflexen geboren, die ihr Überleben und ihre sozialen Interaktionen mit Erwachsenen erleichtern. Sie lernen zum Beispiel schnell, den Geruch ihrer Mutter zu erkennen und bevorzugen den Klang menschlicher Stimmen. Forscher verwenden Techniken, die die Gewöhnung testen, um die Fähigkeiten von Säuglingen zu erkunden."
  },
  { 
    "id": 78,
    "title": "",
    "question": "5-4 Wie entwickeln sich im Säuglings- und Kindesalter das Gehirn und die motorischen Fähigkeiten?",
    "answer": "Die Nervenzellen des Gehirns werden durch Vererbung und Erfahrung geformt. Mit der Entwicklung des Gehirns eines Kindes werden die neuronalen Verbindungen zahlreicher und komplexer. Erfahrungen lösen dann einen Beschneidungsprozess aus, bei dem ungenutzte Verbindungen schwächer und stark genutzte Verbindungen gestärkt werden. In der Kindheit entwickeln sich komplexe motorische Fähigkeiten – Sitzen, Stehen, Gehen – in einer vorhersehbaren Abfolge, wobei der Zeitpunkt dieser Abfolge von der individuellen Reifung und Kultur abhängt. Wir haben nur wenige oder gar keine bewussten Erinnerungen an Ereignisse, die vor dem 4. Lebensjahr stattgefunden haben. Diese infantile Amnesie tritt teilweise auf, weil große Gehirnbereiche noch nicht ausgereift sind."
  },
  { 
    "id": 79,
    "title": "",
    "question": "5-5 Wie hat Piaget unser Verständnis darüber erweitert, wie sich der Geist eines Kindes entwickelt, und wie haben heutige Forscher auf seiner Arbeit aufgebaut?",
    "answer": "Als er die kognitive Entwicklung von Kindern untersuchte, schlug Jean Piaget vor, dass sie ihr Verständnis der Welt durch die Prozesse der Assimilation und Akkommodation aktiv aufbauen und verändern. Sie bilden Schemata, die ihnen helfen, ihre Erfahrungen zu organisieren. Ausgehend von der Einfachheit der sensomotorischen Phase der ersten beiden Jahre, in der sie Objektbeständigkeit entwickeln, gelangen Kinder zu komplexeren Denkweisen. Im präoperativen Stadium (etwa im Alter von 2 bis etwa 6 oder 7 Jahren) entwickeln sie eine Theorie des Geistes. Im präoperationalen Stadium sind Kinder egozentrisch und nicht in der Lage, einfache logische Operationen durchzuführen. Mit etwa 7 Jahren treten sie in die konkrete Betriebsphase ein und sind in der Lage, das Prinzip des Naturschutzes zu verstehen. Mit 12 Jahren treten Kinder in die formelle operative Phase ein und können systematisch argumentieren. Die Forschung unterstützt die von Piaget vorgeschlagene Reihenfolge, zeigt aber auch, dass kleine Kinder leistungsfähiger sind und sich kontinuierlicher entwickeln, als er glaubte."
  },
  { 
    "id": 80,
    "title": "",
    "question": "5-6 Wie sah Wygotski die kognitive Entwicklung von Kindern?",
    "answer": "Lev Vygotskys Studien zur kindlichen Entwicklung konzentrierten sich auf die Art und Weise, wie der Geist eines Kindes durch die Interaktion mit der sozialen Umgebung wächst. Seiner Ansicht nach stellen Eltern, Lehrer und andere Kinder vorübergehende Gerüste dar, die es den Kindern ermöglichen, auf höhere Ebenen des Denkens aufzusteigen."
  },
  { 
    "id": 81,
    "title": "",
    "question": "5-7 Was bedeutet es, eine Theorie des Geistes zu entwickeln, und wie wird diese bei Menschen mit einer Autismus-Spektrum-Störung beeinträchtigt?",
    "answer": "Unsere Theorie des Geistes – unsere Vorstellungen über unseren eigenen Geisteszustand und den anderen – entwickelt sich in der frühen Kindheit. Kinder mit Autismus-Spektrum-Störung (ASD) haben eine eingeschränkte Theorie des Geistes: Sie haben Schwierigkeiten, den Geisteszustand anderer zu verstehen und über sich selbst nachzudenken."
  },
  { 
    "id": 82,
    "title": "",
    "question": "5-8 Wie entstehen Bindungen zwischen Bezugsperson und Kind?",
    "answer": "Ungefähr im Alter von acht Monaten, kurz nachdem sich die Objektpermanenz entwickelt hat, zeigen Kinder, die von ihren Betreuern getrennt wurden, Angst vor Fremden. Säuglinge bauen Bindungen zu Bezugspersonen auf, die ihre biologischen Bedürfnisse befriedigen, sich aber, was noch wichtiger ist, wohlfühlen, vertraut und ansprechbar sind. Viele Vögel und andere Tiere haben einen starreren Bindungsprozess, der als Prägung bezeichnet wird und in einer kritischen Phase stattfindet."
  },
  { 
    "id": 83,
    "title": "",
    "question": "5-9 Wie haben Psychologen Bindungsunterschiede untersucht und was haben sie daraus gelernt?",
    "answer": "Bindung wurde in Experimenten mit seltsamen Situationen untersucht, die zeigen, dass einige Kinder eine sichere Bindung haben und andere eine unsichere (ängstliche oder vermeidende) Bindung. Die unterschiedlichen Bindungsstile von Säuglingen spiegeln sowohl ihr individuelles Temperament als auch die Reaktionsfähigkeit ihrer Eltern und Kinderbetreuer wider. Beziehungen zwischen Erwachsenen scheinen die Bindungsstile der frühen Kindheit widerzuspiegeln und stützen Erik Eriksons Idee, dass Urvertrauen im Säuglingsalter durch unsere Erfahrungen mit aufmerksamen Bezugspersonen entsteht."
  },
  { 
    "id": 84,
    "title": "",
    "question": "5-10 Wie wirken sich Vernachlässigung oder Missbrauch in der Kindheit auf die Bindungen von Kindern aus?",
    "answer": "Die meisten Kinder sind belastbar, aber diejenigen, die von ihren Betreuern misshandelt oder stark vernachlässigt werden oder auf andere Weise daran gehindert werden, in jungen Jahren Bindungen aufzubauen, können einem Risiko für Bindungsprobleme ausgesetzt sein. Extreme Traumata in der Kindheit können das Gehirn verändern, unsere Stressreaktionen beeinflussen oder epigenetische Spuren hinterlassen."
  },
  { 
    "id": 85,
    "title": "",
    "question": "5-11 Wie entwickeln sich die Selbstkonzepte von Kindern?",
    "answer": "Das Selbstkonzept, ein Verständnis und eine Einschätzung dessen, wer wir sind, entsteht nach und nach. Mit 15 bis 18 Monaten erkennen Kinder sich selbst im Spiegel. Im Schulalter können sie viele ihrer eigenen Eigenschaften beschreiben und im Alter von 8 oder 10 Jahren ist ihr Selbstbild stabil."
  },
  { 
    "id": 86,
    "title": "",
    "question": "5-12 Was sind die vier wichtigsten Erziehungsstile?",
    "answer": "Die wichtigsten Erziehungsstile sind autoritär (zwanghaft), freizügig (hemmungslos), nachlässig (unbeteiligt) und autoritär (konfrontativ)."
  },
  { 
    "id": 87,
    "title": "",
    "question": "5-13 Welche Ergebnisse sind mit jedem Erziehungsstil verbunden?",
    "answer": "Eine autoritäre Erziehung ist mit größerem Selbstwertgefühl, Selbstvertrauen, Selbstregulierung und sozialer Kompetenz verbunden; autoritäre Erziehung mit geringerem Selbstwertgefühl, geringeren sozialen Fähigkeiten und einem Gehirn, das auf Fehler überreagiert; freizügige Erziehung mit größerer Aggression und Unreife; und nachlässige Erziehung mit schlechten akademischen und sozialen Ergebnissen. Korrelation ist jedoch nicht gleichbedeutend mit Kausalität (es ist möglich, dass Kinder mit positiven Merkmalen eher positive Erziehungsmethoden entwickeln)."
  },
  { 
    "id": 88,
    "title": "",
    "question": "5-14 Wie wird die Adoleszenz definiert und welche Auswirkungen haben körperliche Veränderungen auf die Entwicklung von Teenagern?",
    "answer": "Die Adoleszenz ist die Übergangszeit von der Kindheit zum Erwachsenenalter und reicht von der Pubertät bis zur sozialen Unabhängigkeit. Die frühe Reifung kann für heranwachsende Jugendliche eine Herausforderung sein. Im Jugendalter und in den frühen Zwanzigern reifen die Frontallappen des Gehirns heran und das Myelinwachstum nimmt zu, was ein besseres Urteilsvermögen, eine bessere Impulskontrolle und eine langfristige Planung ermöglicht."
  },
  { 
    "id": 89,
    "title": "",
    "question": "5-15 Wie beschrieben Piaget, Kohlberg und spätere Forscher die kognitive und moralische Entwicklung von Jugendlichen?",
    "answer": "Piaget stellte die Theorie auf, dass Heranwachsende die Fähigkeit zu formalen Handlungen entwickeln und dass diese Entwicklung die Grundlage für moralisches Urteilsvermögen darstellt. Lawrence Kohlberg schlug eine Stufentheorie des moralischen Denkens vor, von einer präkonventionellen Moral des Eigeninteresses über eine konventionelle Moral, die sich mit der Einhaltung von Gesetzen und gesellschaftlichen Regeln befasst, bis hin (in manchen Fällen) zu einer postkonventionellen Moral der Grundrechte und selbst definierten ethischen Prinzipien. Andere Forscher glauben, dass Moral in moralischer Intuition und moralischem Handeln sowie im Denken liegt. Kohlbergs Kritiker weisen darauf hin, dass die postkonventionelle Ebene kulturell begrenzt ist (die Moral nur aus der Perspektive einer individualistischen Gesellschaft darstellt) und auf Männer ausgerichtet ist (da Frauen häufiger Wert auf die Fürsorge für Bedürftige legen als auf das, was „fair“ ist). Lebenserfolg kann aus der Fähigkeit erwachsen, Befriedigung hinauszuzögern."
  },
  { 
    "id": 90,
    "title": "",
    "question": "5-16 Was sind die sozialen Aufgaben und Herausforderungen der Adoleszenz?",
    "answer": "Erik Erikson schlug acht Phasen der psychosozialen Entwicklung über die gesamte Lebensspanne vor. Er glaubte, dass wir Vertrauen, Autonomie, Initiative, Kompetenz, Identität (im Jugendalter), Intimität (im jungen Erwachsenenalter), Generativität und Integrität erreichen müssen. Jeder Lebensabschnitt hat seine eigene psychosoziale Aufgabe. Um das eigene Selbstbewusstsein im Jugendalter zu festigen, muss man verschiedene Rollen ausprobieren. Soziale Identität ist der Teil des Selbstverständnisses, der sich aus der Gruppenzugehörigkeit einer Person ergibt."
  },
  { 
    "id": 91,
    "title": "",
    "question": "5-17 Wie beeinflussen Eltern und Gleichaltrige Jugendliche?",
    "answer": "Während der Pubertät nimmt der Einfluss der Eltern ab und der Einfluss von Gleichaltrigen zu. Jugendliche übernehmen die Kleidungs-, Verhaltens- und Kommunikationsweisen ihrer Altersgenossen. Positive Eltern-Teenager-Beziehungen korrelieren jedoch mit positiven Beziehungen zu Gleichaltrigen. Persönlichkeiten und Temperamente werden sowohl durch die Natur als auch durch die Erziehung, einschließlich der Einflüsse von Eltern und Gleichaltrigen, geprägt."
  },
  { 
    "id": 92,
    "title": "",
    "question": "5-18 Was ist das aufstrebende Erwachsenenalter?",
    "answer": "Aufgrund der früheren Geschlechtsreife und späteren Unabhängigkeit dauert der Übergang vom Jugend- zum Erwachsenenalter länger als früher. Das aufstrebende Erwachsenenalter ist der Zeitraum vom 18. Lebensjahr bis zur Mitte Zwanzig, in dem viele junge Menschen noch nicht vollständig unabhängig sind. Dieses Stadium findet man vor allem in den heutigen westlichen Kulturen."
  },
  { 
    "id": 93,
    "title": "",
    "question": "5-19 Welche körperlichen Veränderungen treten im mittleren und späten Erwachsenenalter auf?",
    "answer": "Ab Mitte Zwanzig beginnen Muskelkraft, Reaktionszeit, sensorische Fähigkeiten und Herzleistung fast unmerklich nachzulassen; Dieser Abwärtstrend beschleunigt sich im mittleren und späten Erwachsenenalter und variiert erheblich je nach persönlicher Gesundheit und Training Gewohnheiten. Die Fruchtbarkeitsphase der Frau endet mit der Menopause etwa im Alter von 50 Jahren; Männer erleben einen allmählichen Rückgang. Im späten Erwachsenenalter wird das Immunsystem geschwächt, was die Anfälligkeit für lebensbedrohliche Krankheiten erhöht. Aber Langlebigkeit fördernde Gene, geringer Stress und gesunde Gewohnheiten können auch im späteren Leben eine gute Gesundheit ermöglichen."
  },
  { 
    "id": 94,
    "title": "",
    "question": "5-20 Wie verändert sich das Gedächtnis mit dem Alter?",
    "answer": "Das Erinnerungsvermögen nimmt ab, insbesondere bei bedeutungslosen Informationen, aber das Wiedererkennungsgedächtnis bleibt stark. Entwicklungsforscher untersuchen altersbedingte Veränderungen, etwa im Gedächtnis mit Querschnittstudien und Längsschnittstudien. „Terminaler Verfall“ beschreibt den kognitiven Verfall in den letzten Lebensjahren."
  },
  { 
    "id": 95,
    "title": "",
    "question": "5-21 Wie wirken sich neurokognitive Störungen und die Alzheimer-Krankheit auf die kognitiven Fähigkeiten aus?",
    "answer": "Neurokognitive Störungen (NCDs) sind erworbene (nicht lebenslange) Störungen, die durch kognitive Defizite gekennzeichnet sind und häufig mit der Alzheimer-Krankheit, einer Hirnverletzung oder -erkrankung oder Drogenmissbrauch zusammenhängen. Diese Schädigung der Gehirnzellen führt zu einer Erosion der geistigen Fähigkeiten, die für ein normales Altern nicht typisch ist. Die Alzheimer-Krankheit führt zu einer Verschlechterung des Gedächtnisses und des logischen Denkens. Nach 5 bis 20 Jahren wird die Person emotional platt, desorientiert, enthemmt, inkontinent und schließlich geistig leer."
  },
  { 
    "id": 96,
    "title": "",
    "question": "5-22 Welche Themen und Einflüsse prägen unseren sozialen Weg vom frühen Erwachsenenalter bis zum Tod?",
    "answer": "Erwachsene durchlaufen keine geordnete Abfolge altersbedingter sozialer Phasen. Zufällige Ereignisse können Lebensentscheidungen beeinflussen. Die soziale Uhr ist der bevorzugte Zeitpunkt einer Kultur für Ereignisse wie Heirat, Elternschaft und Ruhestand. Viele Menschen in westlichen Kulturen fühlen sich heute freier bei der Festlegung ihres eigenen Zeitplans. Die vorherrschenden Themen des Erwachsenenalters sind Liebe und Arbeit (Eriksons Intimität und Generativität)."
  },
  { 
    "id": 97,
    "title": "",
    "question": "5-23 Wie verändert sich unser Wohlbefinden im Laufe des Lebens?",
    "answer": "Umfragen zeigen, dass die Lebenszufriedenheit bis zur letzten Phase des Verfalls nicht vom Alter abhängt. Positive Emotionen nehmen nach der Lebensmitte zu und negative nehmen ab; Mit zunehmendem Alter treten weniger extreme Gefühle und Stimmungen auf."
  },
  { 
    "id": 98,
    "title": "",
    "question": "5-24 Welche Reaktionen löst der Tod eines geliebten Menschen aus?",
    "answer": "Menschen trauern nicht in vorhersehbaren Phasen, wie früher angenommen wurde, und Trauertherapie ist nicht wesentlich wirksamer als Trauer ohne solche Hilfe. Das Leben kann sogar im Tod bestätigt werden, insbesondere für diejenigen, die das erleben, was Erikson ein Gefühl der Integrität nannte – ein Gefühl, dass das eigene Leben einen Sinn hatte."
  },
  { 
    "id": 99,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 06",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 100,
    "title": "",
    "question": "6-1 Was sind Empfindung und Wahrnehmung? Was verstehen wir unter Bottom-Up-Verarbeitung und Top-Down-Verarbeitung?",
    "answer": "Empfindung ist der Prozess, durch den unsere Sinnesrezeptoren und unser Nervensystem Reiz Energien aus unserer Umgebung empfangen und darstellen. Wahrnehmung ist der Prozess der Organisation und Interpretation dieser Informationen, der das Erkennen von wichtigen Objekte und Ereignissen ermöglicht. Empfindung und Wahrnehmung sind ein kontinuierlicher Prozess. Bottom-up-Verarbeitung ist eine sensorische Analyse, die auf der Eingangsebene beginnt, wobei Informationen von den sensorischen Rezeptoren zum Gehirn fließen. Bei der Verarbeitung von oben nach unten handelt es sich um eine Informationsverarbeitung, die von mentalen Prozessen auf hoher Ebene gesteuert wird, beispielsweise wenn wir Wahrnehmungen konstruieren, indem wir Informationen anhand unserer Erfahrungen und Erwartungen filtern."
  },
  { 
    "id": 101,
    "title": "",
    "question": "6-2 Welche drei Schritte sind für alle unsere Sinnessysteme grundlegend?",
    "answer": "Unsere Sinne (1) werden sensorisch stimuliert, oft mithilfe spezialisierter Rezeptorzellen; (2) diese Stimulation in neuronale Impulse umwandeln; und (3) die neuronalen Informationen an das Gehirn weiterleiten. Transduktion ist der Prozess der Umwandlung einer Energieform in eine andere. Forscher der Psychophysik untersuchen die Beziehungen zwischen den physischen Eigenschaften von Reizen und unserer psychologischen Erfahrung mit ihnen."
  },
  { 
    "id": 102,
    "title": "",
    "question": "6-3 Wie unterscheiden sich absolute Schwellenwerte und Differenzschwellenwerte?",
    "answer": "Unsere absolute Schwelle für jeden Reiz ist der minimale Reiz, der nötig ist, damit wir ihn in 50 Prozent der Fälle bewusst wahrnehmen. Die Signalerkennungstheorie sagt voraus, wie und wann wir einen schwachen Reiz inmitten von Hintergrundgeräuschen erkennen. Die individuellen absoluten Schwellenwerte variieren je nach Stärke des Signals sowie unserer Erfahrung, Erwartungen, Motivation und Wachsamkeit. Unsere Differenzschwelle (auch gerade wahrnehmbarer Unterschied oder jnd genannt) ist der minimale Unterschied, den wir in 50 Prozent der Fälle zwischen zwei Reizen erkennen können. Das Webersche Gesetz besagt, dass sich zwei Reize um einen konstanten Mindestprozentsatz (nicht um einen konstanten Betrag) unterscheiden müssen, um als unterschiedlich wahrgenommen zu werden."
  },
  { 
    "id": 103,
    "title": "",
    "question": "6-4 Wie wirken unterschwellige Reize auf uns?",
    "answer": "Wir nehmen einige Reize unterschwellig wahr – in weniger als 50 Prozent der Fälle – und können von diesen Empfindungen beeinflusst werden. Aber obwohl wir vorbereitet werden können, haben unterschwellige Empfindungen keinen starken, dauerhaften Einfluss."
  },
  { 
    "id": 104,
    "title": "",
    "question": "6-5 Welche Funktion hat die sensorische Anpassung?",
    "answer": "Die sensorische Anpassung (unsere verminderte Empfindlichkeit gegenüber ständigen oder routinemäßigen Gerüchen, Geräuschen und Berührungen) lenkt unsere Aufmerksamkeit auf informative Veränderungen in unserer Umgebung."
  },
  { 
    "id": 105,
    "title": "",
    "question": "6-6 Wie beeinflussen unsere Erwartungen, Kontexte, Motivation und Emotionen unsere Wahrnehmungen?",
    "answer": "Der Wahrnehmungssatz ist eine mentale Veranlagung, die als Linse fungiert, durch die wir die Welt wahrnehmen. Unsere erlernten Konzepte (Schemata) bereiten uns darauf vor, mehrdeutige Reize auf bestimmte Weise zu organisieren und zu interpretieren. Unsere Erwartungen, Kontexte, Motivation und Emotionen können unsere Interpretation von Ereignissen und Verhaltensweisen beeinflussen."
  },
  { 
    "id": 106,
    "title": "",
    "question": "6-7 Welche Eigenschaften hat die Energie, die wir als sichtbares Licht sehen? Welche Strukturen im Auge helfen dabei, diese Energie zu bündeln?",
    "answer": "Was wir als Licht sehen, ist nur ein dünner Ausschnitt des breiten Spektrums elektromagnetischer Energie. Der für den Menschen sichtbare Anteil reicht von den kürzeren blauvioletten Wellenlängen bis zu den längeren roten Lichtwellenlängen. Nachdem Lichtenergieteilchen durch die Hornhaut in das Auge eingedrungen sind, die Pupille und die Iris passiert und von einer Linse gebündelt worden sind, treffen sie auf die innere Oberfläche des Auges, die Netzhaut. Der Farbton, den wir in einem Licht wahrnehmen, hängt von seiner Wellenlänge ab und seine Helligkeit hängt von seiner Intensität ab."
  },
  { 
    "id": 107,
    "title": "",
    "question": "6-8 Wie verarbeiten die Stäbchen und Zapfen Informationen und auf welchem Weg gelangen die Informationen vom Auge zum Gehirn?",
    "answer": "Licht, das in das Auge eindringt, löst chemische Veränderungen aus, die Lichtenergie in neuronale Impulse umwandeln. Als Zapfen und Stäbchen bezeichnete Fotorezeptoren auf der Rückseite der Netzhaut weisen jeweils eine besondere Empfindlichkeit auf – Zapfen für Details und Farben, Stäbchen für schwaches Licht und periphere Bewegungen. Nach der Verarbeitung durch Bipolar- und Ganglienzellen wandern Nervenimpulse von der Netzhaut über den Sehnerv zum Thalamus und weiter zum visuellen Kortex."
  },
  { 
    "id": 108,
    "title": "",
    "question": "6-9 Wie nehmen wir Farben in der Welt um uns herum wahr?",
    "answer": "Nach der trichromatischen (Drei Farben-)Theorie von Young-Helmholtz enthält die Netzhaut drei Arten von Farbrezeptoren. Zeitgenössische Forschungen haben drei Arten von Zapfen gefunden, die jeweils am empfindlichsten auf die Wellenlängen einer der drei Grundfarben des Lichts (Rot, Grün oder Blau) reagieren. Nach Herings Opponent-Prozess-Theorie gibt es drei zusätzliche Sätze gegensätzlicher Netzhautprozesse (Rot-Grün, Blau-Gelb, Schwarz-Weiß). Untersuchungen haben bestätigt, dass Neuronen in der Netzhaut und im Thalamus auf dem Weg zum Gehirn die farbbezogenen Informationen der Zapfen in Paare von Gegenfarben kodieren. Diese beiden Theorien und die sie unterstützende Forschung zeigen, dass die Farbverarbeitung in zwei Phasen erfolgt."
  },
  { 
    "id": 109,
    "title": "",
    "question": "6-10 Wo befinden sich Merkmalsdetektoren und welche Funktion haben sie?",
    "answer": "Merkmalsdetektoren, spezialisierte Nervenzellen im visuellen Kortex, reagieren auf bestimmte Merkmale des visuellen Reizes, wie etwa Form, Winkel oder Bewegung. Merkmalsdetektoren leiten Informationen an andere kortikale Bereiche weiter, wo Superzellcluster auf komplexere Muster reagieren."
  },
  { 
    "id": 110,
    "title": "",
    "question": "6-11 Wie nutzt das Gehirn Parallelverarbeitung, um visuelle Wahrnehmungen zu konstruieren?",
    "answer": "Durch parallele Verarbeitung verarbeitet das Gehirn viele Aspekte des Sehens (Farbe, Bewegung, Form und Tiefe) gleichzeitig. Andere neuronale Teams integrieren die Ergebnisse, vergleichen sie mit gespeicherten Informationen und ermöglichen Wahrnehmungen."
  },
  { 
    "id": 111,
    "title": "",
    "question": "6-12 Wie haben die Gestaltpsychologen die Wahrnehmungsorganisation verstanden und wie tragen Figurgrund- und Gruppierungsprinzipien zu unserer Wahrnehmung bei?",
    "answer": "Gestaltpsychologen suchten nach Regeln, nach denen das Gehirn Fragmente sensorischer Daten in Gestalten oder bedeutungsvolle Formen organisiert. Sie wiesen darauf hin, dass das Ganze die Summe seiner Teile überschreiten kann, und stellten fest, dass wir Sinnesinformationen filtern und unsere Wahrnehmungen konstruieren. Um ein Objekt zu erkennen, müssen wir es zunächst als von seiner Umgebung (dem Boden) unterschieden wahrnehmen (als Figur betrachten). Wir bringen Ordnung und Form in Reize, indem wir sie in sinnvolle Gruppen einordnen und dabei Regeln wie Nähe, Kontinuität und Geschlossenheit befolgen."
  },
  { 
    "id": 112,
    "title": "",
    "question": "6-13 Wie nutzen wir binokulare und monokulare Hinweise, um die Welt dreidimensional zu sehen, und wie nehmen wir Bewegung wahr?",
    "answer": "Die Tiefenwahrnehmung ist unsere Fähigkeit, Objekte dreidimensional zu sehen und Entfernungen einzuschätzen. Das visuelle Klif und andere Untersuchungen zeigen, dass viele Arten die Welt bei oder sehr bald nach der Geburt dreidimensional wahrnehmen. Binokulare Hinweise, wie z. B. die Netzhautdisparität, sind Tiefenhinweise, die auf Informationen beider Augen beruhen. Mithilfe monokularer Hinweise (z. B. relative Höhe, relative Größe, relative Bewegung, lineare Perspektive und Interposition) können wir die Tiefe anhand der Informationen beurteilen, die nur von einem Auge übermittelt werden. Wenn sich Objekte bewegen, gehen wir davon aus, dass sich schrumpfende Objekte zurückziehen und sich vergrößernde Objekte nähern. Das Gehirn berechnet Bewegungen nur unzureichend, wobei bei Kleinkindern besonders die Gefahr besteht, dass sie sich nähernde Gefahren wie Fahrzeuge falsch wahrnehmen. Eine schnelle Abfolge von Bildern auf der Netzhaut kann eine Bewegungsillusion erzeugen, wie bei der Stroboskopbewegung oder dem Phi-Phänomen."
  },
  { 
    "id": 113,
    "title": "",
    "question": "6-14 Wie helfen uns Wahrnehmungskonstanzen, sinnvolle Wahrnehmungen zu konstruieren?",
    "answer": "Wahrnehmungskonstanzen, etwa in Farbe, Helligkeit, Form oder Größe, ermöglichen es uns, Objekte trotz des sich verändernden Bildes, das sie auf unsere Netzhaut werfen, als stabil wahrzunehmen. Unser Gehirn baut unsere Wahrnehmung der Farbe oder Helligkeit eines Objekts durch Vergleiche mit anderen umgebenden Objekten auf. Die Kenntnis der Größe eines Objekts gibt uns Hinweise auf seine Entfernung; Die Kenntnis seiner Entfernung gibt Hinweise auf seine Größe, aber manchmal interpretieren wir monokulare Entfernungshinweise falsch und kommen zu falschen Schlussfolgerungen, wie bei der Mondillusion."
  },
  { 
    "id": 114,
    "title": "",
    "question": "6-15 Was verrät die Forschung zu wiederhergestelltem Sehvermögen, sensorischen Einschränkungen und Wahrnehmungsanpassungen über die Auswirkungen von Erfahrungen auf die Wahrnehmung?",
    "answer": "Erfahrung leitet unsere Wahrnehmungsinterpretationen. Menschen, die von Geburt an blind sind und nach einer Operation wieder sehen, verfügen nicht über die Erfahrung, Formen und Gestalten visuell zu erkennen. Untersuchungen zur sensorischen Einschränkung weisen darauf hin, dass es für einige Aspekte der sensorischen und wahrnehmungsbezogenen Entwicklung eine kritische Phase gibt. Ohne frühzeitige Stimulation entwickelt sich die neuronale Organisation des Gehirns nicht normal. Menschen, denen eine Brille gegeben wird, die die Welt leicht nach links oder rechts oder sogar auf den Kopf verschiebt, erfahren eine Wahrnehmungsanpassung. Sie sind zunächst desorientiert, aber es gelingt ihnen, sich an ihren neuen Kontext anzupassen."
  },
  { 
    "id": 115,
    "title": "",
    "question": "6-16 Welche Eigenschaften haben die Luftdruckwellen, die wir als Schall hören?",
    "answer": "Schallwellen sind Bänder komprimierter und expandierter Luft. Unsere Ohren nehmen diese Luftdruckveränderungen wahr und wandeln sie in Nervenimpulse um, die das Gehirn als Schall entschlüsselt. Schallwellen variieren in der Amplitude, die wir als unterschiedliche Lautstärke wahrnehmen (wobei die Schallintensität in Dezibel gemessen wird), und in der Frequenz (gemessen in Hertz), die wir als unterschiedliche Tonhöhe wahrnehmen."
  },
  { 
    "id": 116,
    "title": "",
    "question": "6-17 Wie wandelt das Ohr Schallenergie in neuronale Botschaften um?",
    "answer": "Das Mittelohr ist die Kammer zwischen Trommelfell und Hörschnecke, das Innenohr besteht aus der Hörschnecke, den Bogengängen und den Vestibularsäcken. Schallwellen, die durch den Gehörgang wandern, verursachen winzige Vibrationen im Trommelfell. Die Knochen des Mittelohrs verstärken die Schwingungen und leiten sie an die mit Flüssigkeit gefüllte Cochlea weiter. Die durch Druckänderungen in der Cochleaflüssigkeit verursachte Welligkeit der Basilarmembran führt zu einer Bewegung der winzigen Haarzellen und löst so die Übermittlung neuronaler Nachrichten (über den Thalamus) an die Hörrinde im Gehirn aus. Schallempfindungsschwerhörigkeit (oder Nervenschwerhörigkeit) resultiert aus einer Schädigung der Haarzellen der Cochlea oder der damit verbundenen Nerven. Schallleitungsschwerhörigkeit entsteht durch eine Schädigung des mechanischen Systems, das Schallwellen an die Cochlea überträgt. Cochlea-Implantate können bei manchen Menschen das Hörvermögen wiederherstellen."
  },
  { 
    "id": 117,
    "title": "",
    "question": "6-18 Wie erkennen wir Lautstärke, unterscheiden Tonhöhen und lokalisieren Geräusche?",
    "answer": "Die Lautstärke hängt nicht von der Intensität der Reaktion einer Haarzelle ab, sondern von der Anzahl der aktivierten Haarzellen. Die Ortstheorie (Ortskodierung) erklärt, wie wir hohe Töne hören, und die um das Volley-Prinzip erweiterte Frequenztheorie (Zeitkodierung) erklärt, wie wir tiefe Töne hören. Eine Kombination der beiden Theorien erklärt, wie wir Tonhöhen im mittleren Bereich hören. Schallwellen treffen ein Ohr früher und intensiver als das andere. Um Geräusche zu lokalisieren, analysiert das Gehirn die winzigen Unterschiede in den von den beiden Ohren empfangenen Geräuschen und berechnet die Geräuschquelle."
  },
  { 
    "id": 118,
    "title": "",
    "question": "6-19 Was sind die vier grundlegenden Berührungsempfindungen und wie nehmen wir Berührungen wahr?",
    "answer": "Unser Tastsinn besteht aus vier Grundempfindungen – Druck, Wärme, Kälte und Schmerz –, die in Kombination andere Empfindungen wie „Juckreiz“ oder „Nass“ hervorrufen."
  },
  { 
    "id": 119,
    "title": "",
    "question": "6-20 Welche biologischen, psychologischen und soziokulturellen Einflüsse beeinflussen unser Schmerzempfinden? Wie helfen Placebos, Ablenkung und Hypnose, Schmerzen zu kontrollieren?",
    "answer": "Die biopsychosoziale Perspektive betrachtet unsere Schmerzwahrnehmung als die Summe biologischer, psychologischer und soziokultureller Einflüsse. Schmerz spiegelt Empfindungen von unten nach oben und Prozesse von oben nach unten wider. Eine Schmerztheorie besagt, dass sich ein Tor im Rückenmark entweder öffnet, damit Schmerzsignale über kleine Nervenfasern zum Gehirn gelangen können, oder sich schließt, um ihren Durchgang zu verhindern. Schmerzbehandlungen kombinieren oft physische und psychische Elemente. Die Kombination eines Placebos mit Ablenkung und die Verstärkung der Wirkung durch Hypnose (die unsere Reaktion auf Suggestionen verstärkt) kann zur Schmerzlinderung beitragen. Einige Ärzte nutzen die posthypnotische Suggestion, um unerwünschte Symptome und Verhaltensweisen zu kontrollieren."
  },
  { 
    "id": 120,
    "title": "",
    "question": "6-21 Inwiefern ähneln sich unsere Geschmacks- und Geruchssinne und worin unterscheiden sie sich?",
    "answer": "Geschmack und Geruch sind beides chemische Sinne. Der Geschmack (Geschmack) setzt sich aus fünf Grundempfindungen – süß, sauer, salzig, bitter und Umami – und den Aromen zusammen, die mit Informationen der Geschmacksrezeptorzellen der Geschmacksknospen interagieren. Es gibt keine grundlegenden Geruchsempfindungen (Olfaktion). Von der Oberseite jeder Nasenhöhle aus senden etwa 20 Millionen olfaktorische Rezeptorzellen für Gerüche Nachrichten an den Riechkolben des Gehirns und dann weiter an den primären Geruchskortex des Schläfenlappens und an die Teile des limbischen Systems, die an Gedächtnis und Emotionen beteiligt sind."
  },
  { 
    "id": 121,
    "title": "",
    "question": "6-22 Wie nehmen wir die Position und Bewegung unseres Körpers wahr?",
    "answer": "Positions- und Bewegungssensoren in Muskeln, Sehnen und Gelenken, sogenannte Propriozeptoren, ermöglichen die Kinästhesie, unser Gefühl für die Position und Bewegung unserer Körperteile. Wir überwachen die Position und Bewegung unseres Kopfes (und damit unseres Körpers) und halten unser Gleichgewicht mit unserem Vestibularsinn aufrecht, der auf die Bogengänge und Vestibularsäcke angewiesen ist, um die Neigung oder Drehung unseres Kopfes zu spüren."
  },
  { 
    "id": 122,
    "title": "",
    "question": "6-23 Wie beeinflusst die sensorische Interaktion unsere Wahrnehmung und was ist verkörperte Kognition?",
    "answer": "Unsere Sinne beeinflussen sich gegenseitig. Zu dieser sensorischen Interaktion kommt es beispielsweise dann, wenn der Geruch eines Lieblingsessens dessen Geschmack verstärkt. Unter verkörperter Kognition versteht man den Einfluss körperlicher Empfindungen, Gesten und anderer Zustände auf kognitive Präferenzen und Urteile."
  },
  { 
    "id": 123,
    "title": "",
    "question": "6-24 Was sind die Behauptungen der ESP und zu welchem Schluss kommen die meisten Forschungspsychologen, nachdem sie diese Behauptungen auf die Probe gestellt haben?",
    "answer": "Parapsychologie ist die Untersuchung paranormaler Phänomene, einschließlich außersinnlicher Wahrnehmung (ESP) und Psychokinese. Die drei am besten überprüfbaren Formen der außersinnlichen Wahrnehmung sind Telepathie (Geist-zu-Geist-Kommunikation), Hellsehen (Wahrnehmung entfernter Ereignisse) und Präkognition (Wahrnehmung zukünftiger Ereignisse). Um diejenigen zu widerlegen, die sagen, dass es kein ESP gibt, muss man nur eine einzige Person hervorbringen, die ein einziges, reproduzierbares ESP-Ereignis nachweisen kann. Obwohl die Studie noch andauert, ist es den Forschern nicht gelungen, ESP-Phänomene unter kontrollierten Bedingungen zu reproduzieren."
  },
  { 
    "id": 124,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 07",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 125,
    "title": "",
    "question": "7-1 Wie definieren wir Lernen und welche grundlegenden Formen des Lernens gibt es?",
    "answer": "Lernen ist der Prozess des Erwerbs neuer Informationen oder Verhaltensweisen durch Erfahrung. Beim assoziativen Lernen lernen wir, dass bestimmte Ereignisse zusammen auftreten. Bei der klassischen Konditionierung lernen wir, zwei oder mehr Reize zu assoziieren. Das automatische Reagieren auf Reize, die wir nicht kontrollieren, wird als Befragtenverhalten bezeichnet. Bei der operanten Konditionierung lernen wir, eine Reaktion und ihre Konsequenz zu assoziieren. Diese Assoziationen erzeugen operantes Verhalten. Durch kognitives Lernen erwerben wir mentale Informationen, die unser Verhalten leiten. Beim beobachtenden Lernen lernen wir beispielsweise neue Verhaltensweisen, indem wir Ereignisse beobachten und andere beobachten."
  },
  { 
    "id": 126,
    "title": "",
    "question": "7-2 Welche Sichtweise hat der Behaviorismus auf das Lernen?",
    "answer": "Ivan Pavlovs Arbeit zur klassischen Konditionierung legte den Grundstein für den Behaviorismus, die Ansicht, dass Psychologie eine objektive Wissenschaft sein sollte, die Verhalten ohne Bezug auf mentale Prozesse untersucht. Die Verhaltensforscher glaubten, dass die Grundgesetze des Lernens für alle Arten, auch für den Menschen, gleich seien."
  },
  { 
    "id": 127,
    "title": "",
    "question": "7-3 Wer war Pawlow und was sind die Grundbestandteile der klassischen Konditionierung?",
    "answer": "Ivan Pavlov, ein russischer Physiologe, entwickelte neuartige Experimente zum Lernen. Seine Forschungen zu Beginn des 20. Jahrhunderts in den letzten drei Jahrzehnten seines Lebens zeigten, dass klassische Konditionierung eine grundlegende Form des Lernens ist. Klassische Konditionierung ist eine Form des Lernens, bei der ein Organismus dazu kommt, Reize zu assoziieren und Ereignisse zu antizipieren. Eine UR (unbedingte Reaktion) ist ein Ereignis, das auf natürliche Weise (z. B. Speichelfluss) als Reaktion auf einen Reiz auftritt. Ein US (unkonditionierter Reiz) ist etwas, das auf natürliche und automatische Weise (ohne Lernen) die ungelernte Reaktion auslöst (so wie Nahrung im Mund Speichelfluss auslöst). Ein CS (konditionierter Reiz) ist ursprünglich ein NS (neutraler Reiz, z. B. ein Ton), der nach der Assoziation mit einem US (z. B. Essen) einen CR auslöst. Eine CR (konditionierte Reaktion) ist die erlernte Reaktion (Speichelfluss) auf den ursprünglich neutralen (aber jetzt konditionierten) Reiz."
  },
  { 
    "id": 128,
    "title": "",
    "question": "7-4 Was sind bei der klassischen Konditionierung die Prozesse des Erwerbs, des Aussterbens, der spontanen Wiederherstellung, der Generalisierung und der Diskriminierung?",
    "answer": "Bei der klassischen Konditionierung ist die erste Stufe die Akquisition, bei der ein NS mit den US verknüpft wird, sodass der NS beginnt, die CR auszulösen. Die Akquisition erfolgt am einfachsten, wenn das NS kurz vor (idealerweise etwa eine halbe Sekunde vor) einem US präsentiert wird, wodurch der Organismus auf das bevorstehende Ereignis vorbereitet wird. Dieser Befund stützt die Ansicht, dass die klassische Konditionierung biologisch adaptiv ist. Das Aussterben ist eine verringerte Reaktion, die auftritt, wenn die CS ohne die USA wiederholt alleine auftritt. Unter spontaner Erholung versteht man das Wiederauftreten einer abgeschwächten konditionierten Reaktion nach einer Ruhephase. Unter Generalisierung versteht man die Tendenz, auf Reize zu reagieren, die einem CS ähneln. Unter Diskriminierung versteht man die erlernte Fähigkeit, zwischen einem CS und anderen irrelevanten Reizen zu unterscheiden."
  },
  { 
    "id": 129,
    "title": "",
    "question": "7-5 Warum bleibt Pawlows Werk so wichtig?",
    "answer": "Pawlow lehrte uns, dass bedeutende psychologische Phänomene objektiv untersucht werden können und dass die klassische Konditionierung eine grundlegende Form des Lernens ist, die für alle Arten gilt."
  },
  { 
    "id": 130,
    "title": "",
    "question": "7-6 Welche Anwendungen hat Pawlows Arbeit für die Gesundheit und das Wohlbefinden des Menschen? Wie wandte Watson Pawlows Prinzipien auf erlernte Ängste an?",
    "answer": "Klassische Konditionierungstechniken werden in vielen Bereichen zur Verbesserung der menschlichen Gesundheit und des Wohlbefindens eingesetzt, einschließlich der Verhaltenstherapie bei einigen Arten psychischer Störungen. Das körpereigene Immunsystem kann auch auf klassische Konditionierung reagieren. Pawlows Arbeit lieferte auch eine Grundlage für Watsons Idee, dass menschliche Emotionen und Verhaltensweisen, obwohl biologisch beeinflusst, hauptsächlich ein Bündel konditionierter Reaktionen sind. Watson wandte in seinen Studien über „Little Albert“ klassische Konditionierungsprinzipien an, um zu zeigen, wie bestimmte Ängste konditioniert werden könnten."
  },
  { 
    "id": 131,
    "title": "",
    "question": "7-7 Was ist operante Konditionierung?",
    "answer": "Operante Konditionierung ist eine Form des Lernens, bei der die Wahrscheinlichkeit einer Wiederholung eines Verhaltens größer wird, wenn ihm ein Verstärker folgt, bzw. eine geringere Wahrscheinlichkeit, dass es wiederkehrt, wenn ihm ein Bestrafer folgt."
  },
  { 
    "id": 132,
    "title": "",
    "question": "7-8 Wer war Skinner und wie wird operantes Verhalten verstärkt und geformt?",
    "answer": "B. F. Skinner war ein Englischstudent am College und aufstrebender Schriftsteller, der später ein Psychologiestudium aufnahm. Er wurde zur einflussreichsten und umstrittensten Persönlichkeit unserer Zeit. Skinner und andere erweiterten das Wirkungsgesetz von Edward Thorndike und fanden heraus, dass das Verhalten von Ratten oder Tauben, die in einer operativen Kammer (Skinner-Box) platziert werden, durch den Einsatz von Verstärkern geformt werden kann, die sukzessive Annäherungen an das gewünschte Verhalten steuern."
  },
  { 
    "id": 133,
    "title": "",
    "question": "7-9 Wie unterscheiden sich positive und negative Verstärkung und welche grundlegenden Arten von Verstärkern gibt es?",
    "answer": "Verstärkung ist jedes Ereignis, das das darauf folgende Verhalten verstärkt. Positive Verstärkung fügt einen wünschenswerten Anreiz hinzu, um die Häufigkeit eines Verhaltens zu erhöhen. Negative Verstärkung reduziert oder entfernt einen aversiven Reiz, um die Häufigkeit eines Verhaltens zu erhöhen. Primäre Verstärker (z. B. Essen bei Hunger oder Übelkeit während einer Krankheit) sind von Natur aus befriedigend – es ist kein Lernen erforderlich. Konditionierte (oder sekundäre) Verstärker (z. B. Bargeld) sind befriedigend, weil wir gelernt haben, sie mit grundlegenden Belohnungen (z. B. den Lebensmitteln oder Medikamenten, die wir damit kaufen) zu verknüpfen. Unmittelbare Verstärker (z. B. eine Futterbelohnung direkt nach einem gewünschten Verhalten) sorgen für eine sofortige Amortisation; verzögerte Verstärker (z. B. ein Gehaltsscheck) erfordern die Fähigkeit, die Befriedigung hinauszuzögern."
  },
  { 
    "id": 134,
    "title": "",
    "question": "7-10 Wie wirken sich unterschiedliche Verstärkungspläne auf das Verhalten aus?",
    "answer": "Ein Verstärkungsplan legt fest, wie oft eine Reaktion verstärkt wird. Bei der kontinuierlichen Verstärkung (die Verstärkung gewünschter Reaktionen jedes Mal, wenn sie auftreten) erfolgt das Lernen schnell, aber auch das Aussterben, wenn die Belohnungen aufhören. Bei teilweiser (intermittierender) Verstärkung (nur manchmal werden verstärkende Reaktionen durchgeführt) ist das anfängliche Lernen langsamer, aber das Verhalten ist viel resistenter gegen Aussterben. Zeitpläne mit festem Verhältnis verstärken das Verhalten nach einer festgelegten Anzahl von Antworten; Zeitpläne mit variablem Verhältnis nach einer unvorhersehbaren Anzahl. Zeitpläne mit festen Intervallen verstärken Verhaltensweisen nach festgelegten Zeiträumen; Zeitpläne mit variablen Intervallen nach unvorhersehbaren Zeiträumen"
  },
  { 
    "id": 135,
    "title": "",
    "question": "7-11 Wie unterscheidet sich Bestrafung von negativer Verstärkung und wie wirkt sich Bestrafung auf das Verhalten aus?",
    "answer": "Durch die Bestrafung wird eine unerwünschte Konsequenz (z. B. eine Auszeit) ausgeübt oder etwas Wünschenswertes entzogen (z. B. das Wegnehmen eines Lieblingsspielzeugs), um die Häufigkeit eines Verhaltens (den Ungehorsam eines Kindes) zu verringern. Eine negative Verstärkung (Einnahme eines Aspirins) beseitigt einen aversiven Reiz (Kopfschmerzen). Diese gewünschte Konsequenz (Schmerzfreiheit) erhöht die Wahrscheinlichkeit, dass das Verhalten (Aspirin nehmen, um den Schmerz zu beenden) wiederholt wird. Körperliche Bestrafung kann unerwünschte Nebenwirkungen haben, wie z. B. die Unterdrückung statt Veränderung unerwünschter Verhaltensweisen, das Fehlen einer Richtung für angemessenes Verhalten, die Förderung von Diskriminierung (so dass das unerwünschte Verhalten auftritt, wenn der Bestrafer nicht anwesend ist), das Erzeugen von Angst und das Erlernen von Aggressivität."
  },
  { 
    "id": 136,
    "title": "",
    "question": "7-12 Warum lösten Skinners Ideen Kontroversen aus und wie ließen sich seine Prinzipien der operanten Konditionierung anwenden?",
    "answer": "Kritiker von Skinners Prinzipien glaubten, dass dieser Ansatz die Menschen entmenschlichte, indem er ihre persönliche Freiheit vernachlässigte und versuchte, ihre Handlungen zu kontrollieren. Skinner antwortete, dass die Handlungen der Menschen bereits durch äußere Konsequenzen kontrolliert werden und dass Verstärkung als Mittel zur Verhaltenskontrolle humaner sei als Bestrafung. Lehrkräfte können Gestaltungstechniken nutzen, um das Verhalten der Schüler zu steuern, und interaktive Medien wie adaptive Online-Quizzing nutzen, um sofortiges Feedback zu geben. (Die mit diesem Text verfügbaren Systeme „LearningCurve“ und „Achieve Read & Practice“ bieten ein solches Feedback und ermöglichen den Schülern, das Tempo ihres eigenen Lernens zu steuern.) Trainer können die Fähigkeiten und das Selbstvertrauen der Spieler stärken, indem sie kleine Verbesserungen belohnen. Programme der künstlichen Intelligenz (KI), die mithilfe von Verstärkungsprinzipien entwickelt wurden, lehren uns über die Grenzen des menschlichen Lernens. Manager können Produktivität und Arbeitsmoral steigern, indem sie klar definierte und erreichbare Verhaltensweisen belohnen. Eltern können gewünschte Verhaltensweisen belohnen, unerwünschte jedoch nicht. Wir können unser eigenes Verhalten formen, indem wir realistische Ziele festlegen, planen, wie wir auf diese Ziele hinarbeiten, die Häufigkeit gewünschter Verhaltensweisen überwachen, gewünschte Verhaltensweisen verstärken und Belohnungen schrittweise reduzieren, wenn Verhaltensweisen zur Gewohnheit werden."
  },
  { 
    "id": 137,
    "title": "",
    "question": "7-13 Wie unterscheidet sich die operante Konditionierung von der klassischen Konditionierung?",
    "answer": "Bei der operanten Konditionierung lernt ein Organismus Zusammenhänge zwischen seinem eigenen Verhalten und daraus resultierenden Ereignissen; Diese Form der Konditionierung beinhaltet operantes Verhalten (Verhalten, das auf die Umwelt einwirkt und belohnende oder bestrafende Konsequenzen hervorruft). Bei der klassischen Konditionierung stellt der Organismus Assoziationen zwischen Reizereignissen her, die er nicht kontrolliert; Diese Form der Konditionierung beinhaltet das Verhalten des Befragten (automatische Reaktionen auf einen Reiz)."
  },
  { 
    "id": 138,
    "title": "",
    "question": "7-14 Wie wirken sich biologische Einschränkungen auf die klassische und operante Konditionierung aus?",
    "answer": "Die Konditionierungsfähigkeit eines Tieres ist durch biologische Zwänge begrenzt, sodass einige Assoziationen leichter zu erlernen sind. Jede Art erlernt Verhaltensweisen, die ihr Überleben erleichtern – ein Phänomen, das als Bereitschaft bezeichnet wird. Diejenigen, die bereitwillig Geschmacksabneigungen erlernten, aßen wahrscheinlich nicht noch einmal dasselbe giftige Lebensmittel und überlebten eher und hinterließen Nachkommen. Die Natur schränkt die Fähigkeit jeder Art sowohl zur klassischen Konditionierung als auch zur operanten Konditionierung ein. Unsere Bereitschaft, einen CS mit einem US zu assoziieren, der vorhersehbar und sofort folgt, ist oft (aber nicht immer) anpassungsfähig. Während des operanten Trainings können Tiere eine instinktive Drift zeigen, indem sie zu biologisch prädisponierten Mustern zurückkehren."
  },
  { 
    "id": 139,
    "title": "",
    "question": "7-15 Wie wirken sich kognitive Prozesse auf die klassische und operante Konditionierung aus?",
    "answer": "Bei der klassischen Konditionierung können Tiere lernen, wann sie mit einem US zu rechnen haben, und sich des Zusammenhangs zwischen Reizen und Reaktionen bewusst sein. In der operanten Konditionierung zeigen kognitive Mapping- und Latent-Learning-Forschung die Bedeutung kognitiver Prozesse beim Lernen."
  },
  { 
    "id": 140,
    "title": "",
    "question": "7-16 Was ist beobachtendes Lernen?",
    "answer": "Beobachtungslernen (auch soziales Lernen genannt) beinhaltet Lernen durch Beobachten und Nachahmen und nicht durch direkte Erfahrung."
  },
  { 
    "id": 141,
    "title": "",
    "question": "7-17 How may observational learning be enabled by neural mirroring?",
    "answer": "Die Frontallappen unseres Gehirns haben nachweislich die Fähigkeit, die Aktivität des Gehirns eines anderen zu spiegeln, was Nachahmung und beobachtendes Lernen ermöglichen kann. Einige Wissenschaftler argumentieren, dass Spiegelneuronen für diese Fähigkeit verantwortlich sind, andere führen sie auf verteilte Gehirnnetzwerke zurück."
  },
  { 
    "id": 142,
    "title": "",
    "question": "7-18 Welche Auswirkungen hat prosoziales Modellieren und antisoziales Modellieren?",
    "answer": "Kinder neigen dazu, das zu imitieren, was ein Modell tut und sagt, unabhängig davon, ob das modellierte Verhalten prosozial (positiv, konstruktiv und hilfreich) oder asozial ist. Wenn die Handlungen und Worte eines Modells inkonsistent sind, ahmen Kinder möglicherweise die Heuchelei nach, die sie beobachten."
  },
  { 
    "id": 143,
    "title": "",
    "question": "7-19 Was ist der Gewaltbetrachtungseffekt?",
    "answer": "Mediengewalt kann zu Aggression beitragen. Dieser Gewaltbetrachtungseffekt kann durch Nachahmung und Desensibilisierung hervorgerufen werden. Korrelation ist nicht gleichbedeutend mit Kausalität, aber Studienteilnehmer reagierten grausamer auf Provokationen, wenn sie Gewalt sahen (anstatt Gewaltlosigkeit zu hegen)."
  },
  { 
    "id": 144,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 08",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 145,
    "title": "",
    "question": "8-1 Was ist Gedächtnis und wie wird es gemessen?",
    "answer": "Das Gedächtnis ist ein Lernprozess, der durch das Kodieren, Speichern und Abrufen von Informationen über einen längeren Zeitraum erhalten bleibt. Ein Beweis für das Gedächtnis kann in der Fähigkeit gesehen werden, Informationen abzurufen, sie wiederzuerkennen oder sie bei einem späteren Versuch leichter wieder zu lernen. Psychologen können diese verschiedenen Formen des Gedächtnisses separat messen."
  },
  { 
    "id": 146,
    "title": "",
    "question": "8-2 Wie helfen uns Gedächtnismodelle bei der Untersuchung des Gedächtnisses, und wie hat die neuere Forschung das dreistufige Informationsverarbeitungsmodell aktualisiert?",
    "answer": "Psychologen verwenden Gedächtnismodelle, um darüber nachzudenken und zu erklären, wie unser Gehirn Erinnerungen bildet und abruft. Informationsverarbeitungsmodelle umfassen drei Prozesse: Kodierung, Speicherung und Abruf. Unser agiles Gehirn verarbeitet viele Dinge gleichzeitig, indem es sie parallel verarbeitet. Das konnektionistische Informationsverarbeitungsmodell konzentriert sich auf diese mehrspurige Verarbeitung und betrachtet Erinnerungen als Produkte miteinander verbundener neuronaler Netzwerke. Die drei Verarbeitungsstufen im Atkinson-Shiffrin-Modell sind das sensorische Gedächtnis, das Kurzzeitgedächtnis und das Langzeitgedächtnis. Dieses Modell wurde inzwischen aktualisiert und um zwei wichtige Konzepte erweitert: (1) die automatische Verarbeitung, die im Hintergrund abläuft und es ermöglicht, dass Informationen in das Langzeitgedächtnis gelangen, ohne dass sie bewusst wahrgenommen werden müssen, und (2) das Arbeitsgedächtnis, die aktive 'Notizblock'-Verarbeitung, die in der Phase des Kurzzeitgedächtnisses stattfindet."
  },
  { 
    "id": 147,
    "title": "",
    "question": "8-3 Wie unterscheiden sich explizite und implizite Erinnerungen?",
    "answer": "Das menschliche Gehirn verarbeitet Informationen zweigleisig, bewusst und unbewusst. Viele explizite (deklarative) Erinnerungen - unsere bewussten Erinnerungen an Fakten und Erfahrungen - bilden sich durch bewusste Verarbeitung, die bewusste Anstrengung und Aufmerksamkeit erfordert. Implizite (nicht deklarative) Erinnerungen - erlernte Fähigkeiten und klassisch konditionierte Assoziationen - entstehen ohne unser Bewusstsein, durch automatische Verarbeitung."
  },
  { 
    "id": 148,
    "title": "",
    "question": "8-4 Welche Daten verarbeiten wir automatisch?",
    "answer": "Zusätzlich zu Fähigkeiten und klassisch konditionierten Assoziationen verarbeiten wir automatisch zufällige Informationen über Raum, Zeit und Frequenz."
  },
  { 
    "id": 149,
    "title": "",
    "question": "8-5 Wie arbeitet das sensorische Gedächtnis?",
    "answer": "Das sensorische Gedächtnis speist einige Informationen in das Arbeitsgedächtnis ein und verarbeitet sie dort aktiv. Ein ikonisches Gedächtnis ist ein sehr kurzes (einige Zehntelsekunden) sensorisches Gedächtnis für visuelle Reize; ein echoisches Gedächtnis ist ein drei- oder viersekündiges sensorisches Gedächtnis für auditive Reize."
  },
  { 
    "id": 150,
    "title": "",
    "question": "8-6 Wie groß ist unser Kurzzeitgedächtnis?",
    "answer": "Die Kapazität des Kurzzeitgedächtnisses beträgt etwa sieben Bits, plus oder minus zwei, aber diese Informationen verschwinden ohne Wiederholung schnell aus dem Gedächtnis. Die Kapazität unseres Arbeitsgedächtnisses für die aktive Verarbeitung variiert je nach Alter und anderen Faktoren, aber jeder arbeitet besser und effizienter, wenn er den Wechsel zwischen verschiedenen Aufgaben vermeidet."
  },
  { 
    "id": 151,
    "title": "",
    "question": "8-7  Welche Strategien können uns helfen, uns neue Informationen zu merken?",
    "answer": "Zu den wirksamen Strategien für die mühevolle Verarbeitung gehören Chunking, Mnemotechniken und Hierarchien. Jede davon fördert unsere Fähigkeit, neue Erinnerungen zu bilden."
  },
  { 
    "id": 152,
    "title": "",
    "question": "8-8 Wie helfen verteiltes Üben, vertieftes Verarbeiten und die persönliche Bedeutung von neuem Material dem Gedächtnis?",
    "answer": "Verteilte Übungseinheiten (der Abstands-Effekt) führen zu einer besseren langfristigen Erinnerung. Der Testeffekt ist die Erkenntnis, dass das bewusste Abrufen von Informationen das Gedächtnis verbessert, anstatt sie einfach nur zu lesen. Auch die Tiefe der Verarbeitung wirkt sich auf das Langzeitgedächtnis aus. Bei einer oberflächlichen Verarbeitung kodieren wir Wörter auf der Grundlage ihrer Struktur oder ihres Aussehens. Die Behaltensleistung ist am besten, wenn wir eine tiefe Verarbeitung verwenden und Wörter auf der Grundlage ihrer Bedeutung kodieren. Wir können uns auch leichter an Material erinnern, wenn wir es lernen und in persönlich bedeutsame Begriffe umformulieren - der Selbstreferenz-Effekt."
  },
  { 
    "id": 153,
    "title": "",
    "question": "8-9 Was ist die Kapazität des Langzeitgedächtnisses? Wird unser Langzeitgedächtnis an bestimmten Orten verarbeitet und gespeichert?",
    "answer": "Die Kapazität unseres Langzeitgedächtnisses ist im Wesentlichen unbegrenzt. Erinnerungen werden im Gehirn nicht an einzelnen Stellen gespeichert. Viele Teile des Gehirns arbeiten zusammen, wenn wir Erinnerungen kodieren, speichern und abrufen."
  },
  { 
    "id": 154,
    "title": "",
    "question": "8-10 Welche Rolle spielen die Frontallappen und der Hippocampus bei der Gedächtnisverarbeitung?",
    "answer": "Die Frontallappen und der Hippocampus sind Teile des Gehirnnetzwerks, das für die explizite Gedächtnisbildung zuständig ist. Viele Hirnregionen senden Informationen zur Verarbeitung an die Frontallappen. Der Hippocampus nimmt mit Hilfe benachbarter Hirnnetzwerke Elemente expliziter Erinnerungen (semantischer oder episodischer Art) auf und speichert sie vorübergehend, bevor er sie zur Langzeitspeicherung an andere Hirnregionen weiterleitet. Die neuronale Speicherung von Langzeiterinnerungen, die durch den Schlaf unterstützt wird, wird als Gedächtniskonsolidierung bezeichnet."
  },
  { 
    "id": 155,
    "title": "",
    "question": "8-11 Welche Rolle spielen das Kleinhirn und die Basalganglien bei der Gedächtnisverarbeitung?",
    "answer": "Das Kleinhirn und die Basalganglien sind Teile des Gehirnnetzwerks, die für die Bildung des impliziten Gedächtnisses zuständig sind. Das Kleinhirn ist wichtig für die Speicherung klassisch konditionierter Erinnerungen. Die Basalganglien sind an der Motorik beteiligt und helfen bei der Bildung von prozeduralen Erinnerungen für Fähigkeiten. Viele der in den ersten vier Lebensjahren erlernten Reaktionen und Fähigkeiten bleiben bis ins Erwachsenenalter erhalten, auch wenn wir uns nicht bewusst an das Erlernen dieser Assoziationen und Fähigkeiten erinnern können (infantile Amnesie)."
  },
  { 
    "id": 156,
    "title": "",
    "question": "8-12 Wie beeinflussen Emotionen unsere Erinnerungsverarbeitung?",
    "answer": "Emotionale Erregung führt zu einer Ausschüttung von Stresshormonen, was die Amygdala veranlasst, die Aktivität in den gedächtnisbildenden Bereichen des Gehirns zu erhöhen. Erheblich belastende Ereignisse können sehr deutliche Flashbulb-Erinnerungen auslösen. Durch Wiederholung bleibt die Erinnerung an persönlich wichtige Erlebnisse weitgehend erhalten."
  },
  { 
    "id": 157,
    "title": "",
    "question": "8-13 Wie wirken sich Veränderungen auf der Ebene der Synapsen auf unsere Gedächtnisverarbeitung aus?",
    "answer": "Die Langzeitpotenzierung (LTP) ist die neuronale Grundlage für Lernen und Gedächtnis. Bei der LTP werden die Neuronen effizienter bei der Freisetzung und Wahrnehmung von Neurotransmittern, und es entstehen mehr Verbindungen zwischen den Neuronen."
  },
  { 
    "id": 158,
    "title": "",
    "question": "8-14 Wie beeinflussen äußere Anhaltspunkte, innere Emotionen und die Reihenfolge des Auftretens den Abruf von Erinnerungen?",
    "answer": "Externe Hinweise aktivieren Assoziationen, die uns helfen, Erinnerungen abzurufen; dieser Prozess kann ohne unser Bewusstsein ablaufen, wie es beim Priming der Fall ist. Das Prinzip der Kodierungsspezifität besagt, dass für eine bestimmte Erinnerung spezifische Hinweise und Kontexte uns am effektivsten dabei helfen, sie abzurufen. Die Rückkehr zum gleichen physischen Kontext oder emotionalen Zustand (Stimmungskongruenz), in dem wir eine Erinnerung gebildet haben, kann uns helfen, sie abzurufen. Der serielle Positionseffekt ist unsere Tendenz, die letzten Elemente einer Liste (die sich noch im Arbeitsgedächtnis befinden können) und die ersten Elemente (die wir länger einstudiert haben) am besten abzurufen."
  },
  { 
    "id": 159,
    "title": "",
    "question": "8-15 Warum vergessen wir?",
    "answer": "Manche Menschen leiden unter anterograder Amnesie, einer Unfähigkeit, neue Erinnerungen zu bilden, oder retrograde Amnesie, eine Unfähigkeit, alte Erinnerungen abzurufen. Normales Vergessen kann auftreten, weil wir Informationen nie kodiert haben (Kodierungsfehler), weil die physische Gedächtnisspur zerfallen ist (Speicherzerfall) oder weil wir nicht abrufen können, was wir kodiert und gespeichert haben (Abruffehler). Abrufprobleme können durch proaktive (vorwärtsgerichtete) Interferenz entstehen, wenn früheres Lernen den Abruf neuer Informationen beeinträchtigt, oder durch retroaktive (rückwärtsgerichtete) Interferenz, wenn neues Lernen den Abruf alter Informationen stört. Motiviertes Vergessen kommt vor, aber Forscher haben kaum Hinweise auf Unterdrückung gefunden."
  },
  { 
    "id": 160,
    "title": "",
    "question": "8-16 Wie beeinflussen Fehlinformationen, Einbildung und Quellenamnesie unsere Gedächtniskonstruktion? Wie entscheiden wir, ob eine Erinnerung echt oder falsch ist?",
    "answer": "Erinnerungen können nach dem Abruf ständig überarbeitet werden, ein Prozess, den Gedächtnisforscher als Rekonsolidierung bezeichnen. Fehlinformationen (irreführende Informationen) und Vorstellungseffekte verfälschen unsere gespeicherten Erinnerungen an das, was tatsächlich geschehen ist. Wenn wir eine Erinnerung während des Abrufs wieder zusammensetzen, schreiben wir sie möglicherweise der falschen Quelle zu (Quellenamnesie). Quellenamnesie kann helfen, das Déjà-vu zu erklären. Falsche Erinnerungen fühlen sich wie echte Erinnerungen an und können hartnäckig sein, beschränken sich aber in der Regel auf den Kern des Ereignisses."
  },
  { 
    "id": 161,
    "title": "",
    "question": "8-17 Warum sind die Berichte über verdrängte und wiedergewonnene Erinnerungen so heiß diskutiert worden?",
    "answer": "Im Mittelpunkt der Debatte steht die Frage, ob Erinnerungen an frühkindlichen Missbrauch verdrängt werden und in einer Therapie wiedererlangt werden können. Sofern das Opfer nicht ein zu junges Kind war, um sich daran zu erinnern, werden solche Traumata in der Regel nicht verdrängt, sondern lebhaft erinnert. Psychologen sind sich einig, dass sexueller Missbrauch in der Kindheit vorkommt, dass Ungerechtigkeit vorkommt, dass Vergessen vorkommt, dass wiedererlangte Erinnerungen häufig sind, dass Erinnerungen an Ereignisse, die vor dem vierten Lebensjahr passiert sind, unzuverlässig sind, dass Erinnerungen, die unter Hypnose 'wiedererlangt' wurden, besonders unzuverlässig sind, und dass Erinnerungen, ob echt oder falsch, emotional aufwühlend sein können."
  },
  { 
    "id": 162,
    "title": "",
    "question": "8-18 Wie zuverlässig sind die Beschreibungen von Augenzeugen durch kleine Kinder?",
    "answer": "Die Beschreibungen von Kindern als Augenzeugen unterliegen denselben Gedächtniseinflüssen, die auch die Berichte von Erwachsenen verzerren. Wenn sie kurz nach einem Ereignis mit neutralen Worten, die sie verstehen, befragt werden, können sich Kinder genau an die Ereignisse und die daran beteiligten Personen erinnern"
  },
  { 
    "id": 163,
    "title": "",
    "question": "8-19 Wie können Sie die Ergebnisse der Gedächtnisforschung nutzen, um in diesem und anderen Kursen besser abzuschneiden?",
    "answer": "Die Ergebnisse der Gedächtnisforschung legen die folgenden Strategien zur Verbesserung des Gedächtnisses nahe: Wiederholtes Üben, den Stoff sinnvoll gestalten, Abrufhinweise aktivieren, Gedächtnisstützen verwenden, proaktive und retroaktive Interferenzen minimieren, mehr schlafen und sich selbst testen, um sicher zu sein, dass man den Stoff abrufen und auch wiedererkennen kann."
  },
  { 
    "id": 164,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 09",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 165,
    "title": "",
    "question": "9-1 Was sind Kognition und Metakognition, und welche Funktionen haben Konzepte?",
    "answer": "Kognition bezieht sich auf alle geistigen Aktivitäten, die mit Denken, Wissen, Erinnern und Kommunizieren verbunden sind. Metakognition ist die Kognition über unsere Kognition oder das Verfolgen und Bewerten unserer mentalen Prozesse. Wir verwenden Konzepte, mentale Gruppierungen ähnlicher Objekte, Ereignisse, Ideen oder Menschen, um die Welt um uns herum zu vereinfachen und zu ordnen. Die meisten Konzepte bilden wir um Prototypen oder die besten Beispiele einer Kategorie herum."
  },
  { 
    "id": 166,
    "title": "",
    "question": "9-2 Welche kognitiven Strategien helfen uns bei der Problemlösung, und welche Hindernisse behindern sie?",
    "answer": "Ein Algorithmus ist eine methodische, logische Regel oder Prozedur (z. B. eine Schritt-für-Schritt-Beschreibung für die Evakuierung eines Gebäudes während eines Brandes), die eine Lösung für ein Problem garantiert. Eine Heuristik ist eine einfachere Strategie (z. B. zum Ausgang rennen, wenn man Rauch riecht), die in der Regel schneller ist als ein Algorithmus, aber auch fehleranfälliger ist. Einsicht ist keine strategiebasierte Lösung, sondern eher ein plötzlicher Geistesblitz, der ein Problem löst. Zu den Hindernissen bei der Problemlösung gehören der Confirmation Bias, der uns dazu veranlasst, unsere Hypothesen eher zu bestätigen als zu hinterfragen, und Fixierungen, wie z. B. mentale Festlegungen, die uns daran hindern können, die neue Perspektive einzunehmen, die zu einer Lösung führen würde."
  },
  { 
    "id": 167,
    "title": "",
    "question": "9-3 Was ist Intuition, und wie können die Repräsentativitäts- und Verfügbarkeitsheuristiken unsere Entscheidungen und Urteile beeinflussen?",
    "answer": "Intuition ist das mühelose, unmittelbare, automatische Gefühl oder Denken, das wir oft anstelle von systematischen Überlegungen einsetzen. Heuristiken ermöglichen schnelle Urteile. Mit der Repräsentativitätsheuristik beurteilen wir die Wahrscheinlichkeit von Ereignissen danach, wie gut sie bestimmte Prototypen zu repräsentieren scheinen. Mit der Verfügbarkeitsheuristik beurteilen wir die Wahrscheinlichkeit von Dingen danach, wie leicht sie uns in den Sinn kommen"
  },
  { 
    "id": 168,
    "title": "",
    "question": "9-4 Welche Faktoren verstärken unsere Angst vor unwahrscheinlichen Ereignissen?",
    "answer": "Wir neigen dazu, uns vor dem zu fürchten, worauf uns unsere Vorfahren vorbereitet haben, vor dem, was wir nicht kontrollieren können, was unmittelbar ist und was am leichtesten verfügbar ist. Wir fürchten zu wenig die ständigen Bedrohungen, die ein Leben nach dem anderen fordern, wie Verkehrsunfälle und Krankheiten."
  },
  { 
    "id": 169,
    "title": "",
    "question": "9-5 Wie werden unsere Entscheidungen und Urteile durch Selbstüberschätzung, Beharrlichkeit im Glauben und Rahmung beeinflusst?",
    "answer": "Selbstüberschätzung kann dazu führen, dass wir die Richtigkeit unserer Überzeugungen überschätzen. Wenn eine Überzeugung, die wir gebildet und erklärt haben, in Misskredit geraten ist, kann uns das Beharren auf einer Überzeugung dazu veranlassen, an dieser Überzeugung festzuhalten. Ein Mittel gegen das Beharren auf einer Überzeugung besteht darin, zu überlegen, wie wir ein gegenteiliges Ergebnis hätten erklären können. Framing ist die Art und Weise, wie ein Thema formuliert wird. Subtile Unterschiede in der Darstellung können unsere Reaktionen dramatisch verändern und uns zu vorteilhaften Entscheidungen veranlassen."
  },
  { 
    "id": 170,
    "title": "",
    "question": "9-6 Wie nutzen kluge Denker Intuition?",
    "answer": "Kluge Denker begrüßen ihre Intuitionen (die in der Regel lernfähig sind), wissen aber auch, wann sie diese außer Kraft setzen sollten. Bei komplexen Entscheidungen kann es von Vorteil sein, so viele Informationen wie möglich zu sammeln und sich dann Zeit zu nehmen, um sie mit unserem zweigleisigen Verstand zu verarbeiten."
  },
  { 
    "id": 171,
    "title": "",
    "question": "9-7 Was ist Kreativität und wie wird sie gefördert?",
    "answer": "Kreativität, die Fähigkeit, neue und wertvolle Ideen zu entwickeln, korreliert in gewissem Maße mit der Begabung, ist aber mehr als Schulwissen. Eignungstests erfordern konvergentes Denken, aber Kreativität erfordert divergentes Denken. Robert Sternberg hat vorgeschlagen, dass zur Kreativität Fachwissen, phantasievolle Denkfähigkeiten, eine unternehmungslustige Persönlichkeit, intrinsische Motivation und ein kreatives Umfeld gehören, das kreative Ideen anregt, unterstützt und weiterentwickelt."
  },
  { 
    "id": 172,
    "title": "",
    "question": "9-8 Was wissen wir über das Denken anderer Arten?",
    "answer": "Forscher ziehen aus dem Verhalten und der neuronalen Aktivität Rückschlüsse auf das Bewusstsein und die Intelligenz anderer Arten. Studien an verschiedenen Arten zeigen, dass viele andere Tiere Konzepte, Zahlen und Werkzeuge verwenden und dass sie das Gelernte von einer Generation zur nächsten weitergeben (kulturelle Übertragung). Und wie der Mensch zeigen auch einige andere Arten Einsicht, Selbstbewusstsein, Altruismus, Kooperation und Trauer."
  },
  { 
    "id": 173,
    "title": "",
    "question": "9-9 Was sind die strukturellen Bestandteile einer Sprache?",
    "answer": "Phoneme sind die grundlegenden Lauteinheiten einer Sprache. Morpheme sind die elementaren Einheiten der Bedeutung. Die Grammatik - das Regelsystem, das uns die Kommunikation ermöglicht - umfasst die Semantik (Regeln für die Ableitung der Bedeutung) und die Syntax (Regeln für die Anordnung der Wörter in Sätzen)."
  },
  { 
    "id": 174,
    "title": "",
    "question": "9-10 Wie erwerben wir Sprache, und was ist eine universelle Grammatik?",
    "answer": "Durch das Zusammenspiel von Biologie und Erfahrung lernen wir die spezifische Grammatik und den Wortschatz der Sprache, die wir als Kinder erleben. Der Sprachwissenschaftler Noam Chomsky hat vorgeschlagen, dass der Mensch mit einer eingebauten Prädisposition zum Erlernen von Grammatikregeln geboren wird, die er als universelle Grammatik bezeichnet. Die menschlichen Sprachen haben zwar einige Gemeinsamkeiten, aber andere Forscher stellen fest, dass Kinder die Grammatik lernen, wenn sie Sprachmuster erkennen."
  },
  { 
    "id": 175,
    "title": "",
    "question": "9-11 Welches sind die Meilensteine in der Sprachentwicklung, und wann ist der kritische Zeitraum für den Erwerb von Sprache?",
    "answer": "Der Zeitplan für die Sprachentwicklung ist unterschiedlich, aber alle Kinder folgen der gleichen Reihenfolge. Die rezeptive Sprache (die Fähigkeit zu verstehen, was zu einem oder über einen gesagt wird) entwickelt sich vor der produktiven Sprache (die Fähigkeit, Wörter zu produzieren). Im Alter von etwa 4 Monaten brabbeln Säuglinge und geben Laute von sich, die in Sprachen aus aller Welt vorkommen. Mit etwa 10 Monaten sind es nur noch die Laute der eigenen Muttersprache. Im Alter von etwa 12 Monaten beginnen Kinder, in einzelnen Wörtern zu sprechen. Diese Ein-Wort-Phase entwickelt sich bis zum zweiten Geburtstag zu Zwei-Wort-(Telegrafie-)Äußerungen, und danach beginnen sie, in ganzen Sätzen zu sprechen. Die Kindheit ist ein kritischer Zeitraum für den Spracherwerb. Kinder, die erst spät mit dem Spracherwerb beginnen, folgen der üblichen Entwicklungssequenz, wenn auch in einem schnelleren Tempo. Kinder, die bis zum Alter von 7 Jahren weder mit einer gesprochenen noch mit einer gebärdeten Sprache in Berührung kommen, werden jedoch nie eine Sprache beherrschen. Wie wichtig frühe Spracherfahrungen sind, zeigt sich oft bei gehörlosen Kindern, deren Eltern nicht gebärden können."
  },
  { 
    "id": 176,
    "title": "",
    "question": "9-12  Welche Gehirnbereiche sind an der Sprachverarbeitung und am Sprechen beteiligt?",
    "answer": "Aphasie ist eine Beeinträchtigung der Sprache, die in der Regel durch eine Schädigung der linken Hemisphäre verursacht wird. Zwei wichtige Sprach- und Sprachverarbeitungsbereiche sind das Broca-Areal, eine Region im linken Frontallappen, die den Sprachausdruck steuert, und das Wernicke-Areal, eine Region im linken Temporallappen, die die Sprachaufnahme steuert. Die Sprachverarbeitung ist auch auf andere Hirnareale verteilt, wobei verschiedene neuronale Netze für spezifische sprachliche Teilaufgaben zuständig sind."
  },
  { 
    "id": 177,
    "title": "",
    "question": "9-13 Was wissen wir über die Sprachfähigkeit anderer Arten?",
    "answer": "Schimpansen und Bonobos haben gelernt, mit Menschen durch Gebärden oder das Drücken von Tasten zu kommunizieren. Einige haben einen Wortschatz von fast 400 Wörtern entwickelt, kommunizieren durch Aneinanderreihung dieser Wörter und haben ein gewisses Verständnis der Syntax gezeigt. Während nur Menschen in komplexen Sätzen kommunizieren, fordern die beeindruckenden Fähigkeiten anderer Tiere zu denken und zu kommunizieren die Menschen heraus, darüber nachzudenken, was dies für die moralischen Rechte anderer Arten bedeutet."
  },
  { 
    "id": 178,
    "title": "",
    "question": "9-14 Welches Verhältnis besteht zwischen Denken und Sprache, und welchen Wert hat das Denken in Bildern?",
    "answer": "Obwohl Benjamin Lee Whorfs Hypothese des linguistischen Determinismus besagt, dass die Sprache das Denken bestimmt, ist es genauer zu sagen, dass die Sprache das Denken beeinflusst (linguistischer Relativismus). Verschiedene Sprachen verkörpern unterschiedliche Denkweisen, und das Eintauchen in eine zweisprachige Erziehung kann das Denken verbessern. Wir denken oft in Bildern, wenn wir das implizite (nicht deklarative, prozedurale) Gedächtnis nutzen - unser automatisches Gedächtnissystem für erlernte Fähigkeiten und klassisch konditionierte Assoziationen. Das Denken in Bildern kann unsere Fähigkeiten verbessern, wenn wir kommende Ereignisse mental üben. Prozesssimulation (Konzentration auf die Schritte, die zum Erreichen eines Ziels erforderlich sind) ist effektiv, aber Ergebnissimulation (Fantasie über das Erreichen des Ziels) bringt wenig."
  },
  { 
    "id": 179,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 10",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 180,
    "title": "",
    "question": "10-1 Wie definieren die Psychologen Intelligenz?",
    "answer": "Intelligenz ist die Fähigkeit, aus Erfahrungen zu lernen, Probleme zu lösen und Wissen zu nutzen, um sich an neue Situationen anzupassen."
  },
  { 
    "id": 181,
    "title": "",
    "question": "10-2 Was sind die Argumente für g?",
    "answer": "Charles Spearman schlug vor, dass wir eine allgemeine Intelligenz (g) haben, die allen geistigen Fähigkeiten zugrunde liegt. Durch seine Arbeit mit der Faktorenanalyse, einem statistischen Verfahren zur Identifizierung von Clustern verwandter Fähigkeiten, stellte er fest, dass Personen, die in einem Bereich hohe Werte erzielen, in der Regel auch in anderen Bereichen überdurchschnittlich gut abschneiden. L. L. Thurstone war anderer Meinung und identifizierte sieben verschiedene Cluster geistiger Fähigkeiten. Dennoch blieb die Tendenz bestehen, dass Personen mit hohen Werten in einem Cluster auch in anderen Clustern hohe Werte erzielten, was ein weiterer Beweis für einen g-Faktor ist."
  },
  { 
    "id": 182,
    "title": "",
    "question": "10-3 Wie haben sich die Konzepte von Gf und Gc sowie die CHC-Theorie auf unser Verständnis von Intelligenz ausgewirkt?",
    "answer": "Raymond Cattell und John Horn vereinfachten die primären geistigen Fähigkeiten von Thurstone in fluide Intelligenz (Gf) und kristallisierte Intelligenz (Gc). Die Cattell-Horn-Carroll-Theorie (CHC) bestätigt einen allgemeinen Faktor der intellektuellen Fähigkeiten, nennt aber auch spezifischere Fähigkeiten (wie Lese- und Schreibfähigkeit, Gedächtniskapazität und Verarbeitungsgeschwindigkeit)."
  },
  { 
    "id": 183,
    "title": "",
    "question": "10-4 Wie unterscheiden sich die Theorien der multiplen Intelligenzen von Gardner und Sternberg, und welche Kritik wurde an ihnen geübt?",
    "answer": "Howard Gardner schlug acht relativ unabhängige Intelligenzen vor (sprachliche, logisch-mathematische, musikalische, räumliche, körperlich-kinästhetische, intrapersonale, interpersonale und naturalistische Intelligenz) sowie eine mögliche neunte (existenzielle Intelligenz). Die unterschiedlichen Intelligenzen von Menschen mit Savant-Syndrom, Autismus-Spektrum-Störung (ASD) und bestimmten Arten von Hirnschäden scheinen diese Ansicht zu unterstützen. Robert Sternbergs triarchische Theorie schlägt drei Intelligenzbereiche vor, die die Fähigkeiten in der realen Welt vorhersagen: analytisch (Straßengeschick). Kritiker weisen darauf hin, dass die Forschung einen allgemeinen Intelligenzfaktor bestätigt hat, der die Leistung weitgehend vorhersagt. Sehr erfolgreiche Menschen neigen auch dazu, gewissenhaft, gut vernetzt und hartnäckig energisch zu sein; ihre Leistungen beruhen sowohl auf Fähigkeiten als auch auf bewusster Übung. Wichtig sind auch ein begünstigtes Elternhaus und eine begünstigte Schule sowie die Tatsache, dass man in einer Zeit und an einem Ort lebt, in der die eigenen Talente von Bedeutung sind."
  },
  { 
    "id": 184,
    "title": "",
    "question": "10-5 Was sind die vier Komponenten der emotionalen Intelligenz?",
    "answer": "Emotionale Intelligenz, ein Aspekt der sozialen Intelligenz, umfasst die Fähigkeit, Emotionen wahrzunehmen, zu verstehen, zu steuern und zu nutzen. Emotional intelligente Menschen sind in der Regel glücklich, gesund und persönlich und beruflich erfolgreicher. Einige Kritiker bezweifeln, dass die Bezeichnung dieser Fähigkeiten als 'Intelligenz' den Begriff zu weit ausdehnt."
  },
  { 
    "id": 185,
    "title": "",
    "question": "10-6 Was ist ein Intelligenztest, und wie unterscheiden sich Leistungs- und Eignungstests?",
    "answer": "Ein Intelligenztest bewertet die geistigen Fähigkeiten einer Person und vergleicht sie mit denen anderer, indem er numerische Werte verwendet. Eignungstests messen die Fähigkeit zu lernen, während Leistungstests messen, was wir bereits gelernt haben."
  },
  { 
    "id": 186,
    "title": "",
    "question": "10-7 Wann und warum wurden Intelligenztests entwickelt, und wie unterscheiden sich die heutigen Tests von den frühen Intelligenztests?",
    "answer": "Francis Galton, der fasziniert war von der Messung dessen, was er für vererbbare Genialität hielt (damit diejenigen mit außergewöhnlichen Fähigkeiten zur Fortpflanzung ermutigt werden konnten), versuchte Ende des 19. Alfred Binet, der zu einer umweltbedingten Erklärung der Intelligenzunterschiede neigte, löste Anfang des 20. Jahrhunderts in Frankreich die moderne Bewegung der Intelligenztests aus, als er Fragen entwickelte, die helfen sollten, den zukünftigen Fortschritt der Kinder im Pariser Schulsystem vorherzusagen. Binet hoffte, dass sein Test, mit dem das geistige Alter der Kinder gemessen wurde, ihre Ausbildung verbessern würde, befürchtete jedoch, dass er auch dazu verwendet werden könnte, Kinder zu etikettieren. Zu Beginn des zwanzigsten Jahrhunderts überarbeitete Lewis Terman von der Stanford University die Arbeit von Binet für den Einsatz in den Vereinigten Staaten. Terman war der Meinung, dass sein Stanford-Binet-Test dazu beitragen könnte, Menschen die richtigen Chancen zu eröffnen, aber sein Glaube an eine Intelligenz, die von Geburt an festgelegt ist und sich je nach ethnischer Gruppe unterscheidet, machte Binets Befürchtung wahr, dass Intelligenztests dazu benutzt werden könnten, die Chancen von Kindern zu beschränken. William Stern steuerte das Konzept des IQ (Intelligenzquotient) bei. Die heute am weitesten verbreiteten Intelligenztests sind die Wechsler Adult Intelligence Scale (WAIS) und die Wechsler-Tests für Kinder. Diese Tests unterscheiden sich von ihren Vorgängern dadurch, dass sie einen Gesamtintelligenzwert sowie Werte für das sprachliche Verständnis, das logische Denken, das Arbeitsgedächtnis und die Verarbeitungsgeschwindigkeit liefern."
  },
  { 
    "id": 187,
    "title": "",
    "question": "10-8  Was ist eine Normalkurve, und was bedeutet es, wenn man sagt, dass ein Test standardisiert wurde und zuverlässig und gültig ist?",
    "answer": "Die Verteilung der Testergebnisse bildet oft eine normale (glockenförmige) Kurve um den zentralen Durchschnittswert, mit immer weniger Ergebnissen an den Extremen. Die Standardisierung schafft eine Grundlage für aussagekräftige Leistungsvergleiche, indem ein Test an eine repräsentative Stichprobe künftiger Testteilnehmer vergeben wird. Zuverlässigkeit ist das Ausmaß, in dem ein Test konsistente Ergebnisse liefert (bei zwei Testhälften, bei alternativen Formen des Tests oder bei Wiederholungstests). Validität ist das Ausmaß, in dem ein Test misst oder vorhersagt, was er soll. Ein Test hat prädiktive Validität, wenn er ein Verhalten vorhersagt, das er vorhersagen soll. (Eignungstests haben eine prädiktive Validität, wenn sie zukünftige Leistungen vorhersagen können; ihre Vorhersagekraft ist am besten für die ersten Schuljahre)."
  },
  { 
    "id": 188,
    "title": "",
    "question": "10-9 Was sind die Merkmale derjenigen, die am unteren und am oberen Ende der Intelligenzskala stehen?",
    "answer": "Menschen, deren Werte an den beiden Extremen der Normalkurve liegen, sollten sich deutlich unterscheiden, und das tun sie auch. Ein Intelligenztestergebnis von 70 oder weniger ist ein diagnostisches Kriterium für die Diagnose einer geistigen Behinderung. Menschen, die am oberen Ende der Intelligenzkurve liegen - wie z. B. die von Terman untersuchten Personen mit einem IQ von über 135 - sind in der Regel gesund und ausgeglichen und in der Regel auch außergewöhnlich erfolgreich in der Schule. 'Begabten- und Förderprogramme können zu selbsterfüllenden Prophezeiungen führen, können aber wirksam sein, wenn die Schüler angemessen gefördert werden."
  },
  { 
    "id": 189,
    "title": "",
    "question": "10-10 Was sind Querschnitts- und Längsschnittstudien, und warum ist es wichtig zu wissen, welche Methode verwendet wurde?",
    "answer": "In Querschnittsstudien werden Menschen aus verschiedenen Epochen und Lebensumständen verglichen. Dies kann eine hervorragende Momentaufnahme eines bestimmten Zeitpunkts liefern, aber Längsschnittstudien sind besser geeignet, um die Entwicklung von Merkmalen über einen längeren Zeitraum zu verfolgen. Psychologen, die die Querschnittsmethode verwendeten, kamen zu dem Schluss, dass die geistigen Fähigkeiten mit dem Alter abnehmen, während diejenigen, die die Längsschnittmethode verwendeten, feststellen, dass sie stabil bleiben (oder sogar zunehmen)."
  },
  { 
    "id": 190,
    "title": "",
    "question": "10-11 Wie stabil sind die Ergebnisse von Intelligenztests über die Lebensspanne hinweg?",
    "answer": "Die Stabilität der Ergebnisse von Intelligenztests nimmt mit dem Alter zu. Im Alter von 4 Jahren beginnen die Ergebnisse, die Ergebnisse von Jugendlichen und Erwachsenen vorherzusagen. Im Alter von 11 Jahren sind die Ergebnisse sehr stabil und aussagekräftig."
  },
  { 
    "id": 191,
    "title": "",
    "question": "10-12 Wie wirkt sich das Altern auf die kristalline Intelligenz (Gc) und die fluide Intelligenz (Gf) aus?",
    "answer": "Die Antworten auf die Frage nach Alter und Intelligenz hängen davon ab, was wir bewerten und wie wir es bewerten. Die fluide Intelligenz (Gf) nimmt bei älteren Erwachsenen ab, zum Teil weil sich die neuronale Verarbeitung verlangsamt. Die kristalline Intelligenz (Gc) nimmt jedoch mit dem Alter tendenziell zu."
  },
  { 
    "id": 192,
    "title": "",
    "question": "10-13 Was ist Vererbbarkeit, und was sagen Zwillings- und Adoptionsstudien über die Natur und die Veranlagung von Intelligenz aus?",
    "answer": "Die Erblichkeit ist der Anteil der Variation zwischen den Individuen einer Gruppe, der auf die Gene zurückgeführt werden kann. Studien an Zwillingen, Familienmitgliedern und Adoptiveltern und -geschwistern deuten auf einen signifikanten erblichen Beitrag zum Intelligenzquotienten hin. Intelligenz ist polygenetisch."
  },
  { 
    "id": 193,
    "title": "",
    "question": "10-14 Wie können Umwelteinflüsse die kognitive Entwicklung beeinflussen?",
    "answer": "Studien über Kinder, die in ärmlichen Verhältnissen mit minimaler sozialer Interaktion aufwachsen, zeigen, dass Lebenserfahrungen die kognitive Entwicklung erheblich beeinflussen. Es gibt keine Belege für die Annahme, dass normale, gesunde Kinder zu Genies geformt werden können, wenn sie in einem außergewöhnlich bereicherten Umfeld aufwachsen. Ein Umfeld, das eine wachstumsorientierte Denkweise fördert, verändert die Intelligenz nicht, kann sich aber positiv auf die Leistung auswirken."
  },
  { 
    "id": 194,
    "title": "",
    "question": "10-15 Wie und warum unterscheiden sich die geistigen Fähigkeiten der Geschlechter?",
    "answer": "Jungen und Mädchen haben im Durchschnitt die gleichen Intelligenztestergebnisse, aber sie unterscheiden sich in einigen spezifischen Fähigkeiten. Mädchen können im Durchschnitt besser buchstabieren, sich flüssiger ausdrücken, besser lesen und Objekte lokalisieren, Gefühle besser erkennen und sind empfindlicher für Berührung, Geschmack und Farben. Jungen übertreffen Mädchen bei räumlichen Fähigkeiten und komplexer Mathematik, obwohl sich Jungen und Mädchen bei mathematischen Berechnungen und allgemeinen mathematischen Leistungen kaum unterscheiden. Auch bei den unteren und oberen Extremen der geistigen Fähigkeiten sind Jungen den Mädchen überlegen. Für diese geschlechtsspezifischen Unterschiede wurden evolutionäre und kulturelle Erklärungen vorgeschlagen."
  },
  { 
    "id": 195,
    "title": "",
    "question": "10-16 Wie und warum unterscheiden sich rassische und ethnische Gruppen in Bezug auf ihre geistigen Fähigkeiten?",
    "answer": "Rassen und ethnische Gruppen unterscheiden sich in ihren durchschnittlichen Intelligenztestergebnissen. Es gibt Hinweise darauf, dass Umweltunterschiede für diese Gruppenunterschiede verantwortlich sind."
  },
  { 
    "id": 196,
    "title": "",
    "question": "10-17 Sind Intelligenztests voreingenommen oder ungerecht? Was ist eine stereotype Bedrohung und wie wirkt sie sich auf die Leistung der Testteilnehmer aus?",
    "answer": "Die wissenschaftliche Bedeutung der Verzerrung hängt von der Fähigkeit eines Tests ab, zukünftiges Verhalten für alle Testteilnehmer vorherzusagen, nicht nur für einige. In diesem Sinne halten die meisten Experten die wichtigsten Eignungstests für unvoreingenommen. Wenn wir jedoch unter Voreingenommenheit verstehen, dass ein Test durch die kulturellen Erfahrungen des Testteilnehmers beeinflusst werden kann, dann können Intelligenztests nach dieser Definition als unfair angesehen werden. Die Stereotypenbedrohung, d. h. die Befürchtung, aufgrund eines negativen Stereotyps bewertet zu werden, beeinträchtigt die Leistung bei allen Arten von Tests; einige Forschungsergebnisse deuten auf wirksame Strategien zur Reduzierung hin."
  },
  { 
    "id": 197,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 11",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 198,
    "title": "",
    "question": "11-1 Wie definieren Psychologen Motivation? Was sind die vier wichtigsten Motivationstheorien?",
    "answer": "Motivation ist ein Bedürfnis oder ein Wunsch, der das Verhalten anregt und steuert. Die Instinkt-/Evolutionsperspektive untersucht die genetischen Einflüsse auf komplexe Verhaltensweisen. Die Theorie der Triebreduzierung untersucht, wie physiologische Bedürfnisse erregte Spannungszustände (Triebe) erzeugen, die uns dazu bringen, diese Bedürfnisse zu befriedigen. Umweltanreize können die Triebe verstärken. Das Ziel der Triebreduktion ist die Homöostase, die Aufrechterhaltung eines stabilen inneren Zustands. Die Erregungstheorie geht davon aus, dass einige Verhaltensweisen (z. B. solche, die durch Neugierde ausgelöst werden) nicht die physiologischen Bedürfnisse reduzieren, sondern vielmehr durch die Suche nach einem optimalen Erregungsniveau ausgelöst werden. Das Yerkes-Dodson-Gesetz beschreibt die Beziehung zwischen Erregung und Leistung. Abraham Maslows Hierarchie der Bedürfnisse stellt eine Pyramide menschlicher Bedürfnisse dar, die von den Grundbedürfnissen bis zu den übergeordneten Bedürfnissen reicht."
  },
  { 
    "id": 199,
    "title": "",
    "question": "11-2 Welche physiologischen Faktoren erzeugen Hunger?",
    "answer": "Hungersnöte entsprechen den Kontraktionen des Magens, aber Hunger hat auch andere Ursachen. Neuralbereiche im Gehirn, einige davon im Hypothalamus, überwachen die Blutchemie (einschließlich des Glukosespiegels) und die eingehenden Informationen über den Zustand des Körpers. Zu den Appetithormonen gehören Ghrelin (wird bei leerem Magen ausgeschüttet), Orexin (wird vom Hypothalamus ausgeschüttet), Leptin (wird von Fettzellen ausgeschüttet) und PYY (wird vom Verdauungstrakt ausgeschüttet). Der Grundumsatz ist der Ruheumsatz des Körpers beim Energieverbrauch. Der Körper kann einen Sollwert haben (eine biologisch festgelegte Tendenz, ein optimales Gewicht zu halten) oder einen lockeren Einpendelungswert (der auch von der Umwelt beeinflusst wird)."
  },
  { 
    "id": 200,
    "title": "",
    "question": "11-3 Welche kulturellen und situativen Faktoren beeinflussen den Hunger?",
    "answer": "Hunger spiegelt unsere Erinnerung daran wider, wann wir das letzte Mal gegessen haben, und unsere Erwartung, wann wir wieder essen sollten. Der Mensch als Spezies bevorzugt bestimmte Geschmacksrichtungen (z. B. süß und salzig), aber unsere individuellen Vorlieben werden auch durch Konditionierung, Kultur und Situation beeinflusst. Manche Geschmackspräferenzen haben Überlebenswert. Zu den situativen Einflüssen gehören die Anwesenheit anderer, die Portionsgröße und die Vielfalt der angebotenen Speisen."
  },
  { 
    "id": 201,
    "title": "",
    "question": "11-4 Wie wirkt sich Fettleibigkeit auf die körperliche und psychische Gesundheit aus? Welche Faktoren spielen beim Gewichtsmanagement eine Rolle?",
    "answer": "Fettleibigkeit, definiert durch einen Body-Mass-Index (BMI) von 30 oder mehr, ist mit einer Zunahme von Depressionen (insbesondere bei Frauen) und Mobbing sowie mit vielen Risiken für die körperliche Gesundheit verbunden. Gene und Umwelt interagieren, um Fettleibigkeit zu erzeugen. Die Speicherung von Fett war an unsere Vorfahren angepasst, und für die Aufrechterhaltung von Fett ist weniger Nahrungsaufnahme erforderlich als für die Fettzunahme. Sollwert und Stoffwechsel sind wichtig. Zwillings- und Adoptionsstudien deuten darauf hin, dass das Körpergewicht auch genetisch beeinflusst wird. Zu den Umwelteinflüssen zählen Schlafverlust, sozialer Einfluss sowie Ernährungs- und Aktivitätsniveau. Wer abnehmen möchte, dem sei eine lebenslange Umstellung seiner Gewohnheiten empfohlen: Beginnen Sie nur, wenn Sie sich motiviert und selbstdiszipliniert fühlen; Sport treiben und ausreichend schlafen; Minimieren Sie den Kontakt mit verlockenden Nahrungsmitteln; Beschränken Sie die Vielfalt und essen Sie gesunde Lebensmittel. Portionsgrößen reduzieren; Teile neu etikettieren; Zeitliche Einnahme, um nächtliches Essen zu vermeiden und früher am Tag schwerere Mahlzeiten zu sich zu nehmen; hüte dich vor dem Rausch; planen Sie im Voraus, um das Essen bei gesellschaftlichen Veranstaltungen zu kontrollieren; verzeihen Sie den gelegentlichen Fehler; Zeichnen Sie Ihre Fortschritte öffentlich auf; und verbinden Sie sich mit einer Selbsthilfegruppe."
  },
  { 
    "id": 202,
    "title": "",
    "question": "11-5 Wie beeinflussen Hormone die sexuelle Motivation des Menschen?",
    "answer": "Für alle außer den wenigen von uns, die als asexuell gelten, haben Dating und Paarung ab der Pubertät hohe Priorität. Die weiblichen Hormone Östrogen und männliche Testosteron beeinflussen das Sexualverhalten des Menschen weniger direkt als das Sexualverhalten anderer Arten. Die Sexualität von Frauen hängt stärker vom Testosteronspiegel als vom Östrogenspiegel ab. Kurzfristige Veränderungen des Testosteronspiegels sind bei Männern normal, teilweise als Reaktion auf die Stimulation."
  },
  { 
    "id": 203,
    "title": "",
    "question": "11-6 Was ist der sexuelle Reaktionszyklus des Menschen und wie unterscheiden sich sexuelle Dysfunktionen und Paraphilien?",
    "answer": "William Masters und Virginia Johnson beschrieben vier Phasen im menschlichen sexuellen Reaktionszyklus: Erregung, Plateau, Orgasmus und Auflösung. Während der Auflösung gibt es eine Refraktärzeit, in der eine erneute Erregung und ein erneuter Orgasmus unmöglich sind. Sexuelle Funktionsstörungen sind Probleme, die die sexuelle Erregung oder Funktion dauerhaft beeinträchtigen. Dazu gehören die Erektionsstörung und die weibliche Orgasmusstörung, die häufig durch eine verhaltensorientierte Therapie oder eine medikamentöse Therapie erfolgreich behandelt werden können. Paraphilien gelten als gestört, wenn eine Person aufgrund eines ungewöhnlichen sexuellen Interesses unter Stress leidet oder wenn dadurch andere geschädigt werden oder das Risiko einer Schädigung besteht."
  },
  { 
    "id": 204,
    "title": "",
    "question": "11-7 Wie können sexuell übertragbare Infektionen verhindert werden?",
    "answer": "Safer-Sex-Praktiken tragen dazu bei, sexuell übertragbare Infektionen (STIs) zu verhindern. Kondome verhindern besonders wirksam die Übertragung von HIV, dem Virus, der AIDS verursacht. Den eigenen STI-Status zu kennen und ihn dem Sexualpartner mitzuteilen, ist ein wichtiger erster Schritt in der STI-Prävention."
  },
  { 
    "id": 205,
    "title": "",
    "question": "11-8 Wie tragen äußere und imaginäre Reize zur sexuellen Erregung bei?",
    "answer": "Äußere Reize können sexuelle Erregung auslösen. Sexuell eindeutiges Material kann dazu führen, dass Menschen ihre Partner als vergleichsweise weniger attraktiv empfinden und ihre Beziehungen abwerten. Das Anschauen von sexuell erzwingendem Material kann zu einer erhöhten Akzeptanz von Gewalt gegenüber Frauen führen. Umfangreiche Präsenz von Online-Pornografie kann junge Erwachsene für die Sexualität im wirklichen Leben desensibilisieren, was zu vermindertem sexuellem Verlangen und sexueller Befriedigung sowie zu Erektionsproblemen bei Männern führt. Auch eingebildete Reize (Träume und Fantasien) beeinflussen die sexuelle Erregung."
  },
  { 
    "id": 206,
    "title": "",
    "question": "11-9 Welche Faktoren beeinflussen das Sexualverhalten und die Verwendung von Verhütungsmitteln bei Teenagern?",
    "answer": "Die Sexualität von Teenagern variiert von Kultur zu Kultur und von Epoche zu Epoche. Zu den Faktoren, die zu diesen Abweichungen beitragen, gehören die Kommunikation über Empfängnisverhütung, Impulsivität, Alkoholkonsum und Massenmedien. Hohe Intelligenz, religiöses Engagement, die Anwesenheit des Vaters und die Teilnahme am Service-Learning sind Vorzeichen für sexuelle Zurückhaltung bei Teenagern."
  },
  { 
    "id": 207,
    "title": "",
    "question": "11-10 Was wissen wir über sexuelle Orientierung?",
    "answer": "Sexuelle Orientierung ist die Richtung unserer sexuellen Anziehungskraft, die sich in unseren Sehnsüchten und Fantasien widerspiegelt. Möglicherweise haben wir eine sexuelle Anziehungskraft auf Angehörige des anderen Geschlechts (heterosexuelle Orientierung), auf unser eigenes Geschlecht (gleichgeschlechtliche Orientierung), auf männliche und weibliche Geschlechter (bisexuelle Orientierung) oder auf überhaupt niemanden (asexuelle Orientierung). Manche Menschen berichten, dass sie sexuelle Anziehung unabhängig von Geschlecht oder Geschlechtsidentität verspüren (pansexuelle Orientierung). Etwa drei bis vier Prozent der Männer und zwei Prozent der Frauen in Europa und den Vereinigten Staaten haben ausschließlich gleichgeschlechtliche Neigungen. Wissenschaftler konnten keine spezifischen Umwelteinflüsse finden, die zur sexuellen Orientierung beitragen. Hinweise auf biologische Einflüsse umfassen die gleichgeschlechtliche Anziehung bei anderen Arten; schwul-heterosexuelle Merkmale und Unterschiede im Gehirn; genetische Einflüsse; und vorgeburtliche Einflüsse."
  },
  { 
    "id": 208,
    "title": "",
    "question": "11-11 Welche Rolle spielen soziale Faktoren in unserer Sexualität?",
    "answer": "Die wissenschaftliche Forschung zur sexuellen Motivation versucht nicht, die persönliche Bedeutung von Sex in unserem Leben zu definieren, das von vielen sozialen Faktoren beeinflusst wird. Sex ist ein gesellschaftlich bedeutsamer Akt. Sexuelles Verlangen motiviert Menschen dazu, innige, engagierte Beziehungen einzugehen, die wiederum befriedigenden Sex ermöglichen. Sex in seiner menschlichsten Form verbindet das Leben und erneuert die Liebe."
  },
  { 
    "id": 209,
    "title": "",
    "question": "11-12 Welche Beweise deuten auf unser Bedürfnis nach menschlicher Zugehörigkeit hin – unser Bedürfnis nach Zugehörigkeit?",
    "answer": "Unser Bedürfnis nach Zugehörigkeit – sich mit anderen verbunden und identifiziert zu fühlen – hatte für unsere Vorfahren einen überlebenswichtigen Wert, was erklären könnte, warum Menschen in jeder Gesellschaft in Gruppen leben. Gemäß der Selbstbestimmungstheorie streben wir danach, unsere Bedürfnisse nach Kompetenz, Autonomie und Verbundenheit zu befriedigen. Soziale Bindungen helfen uns, gesünder und glücklicher zu sein, und das Gefühl, geliebt zu werden, aktiviert Gehirnregionen, die mit Belohnungs- und Sicherheitssystemen verbunden sind. Unter Ausgrenzung versteht man die bewusste soziale Ausgrenzung von Einzelpersonen oder Gruppen. Soziale Isolation kann uns geistig und körperlich gefährden."
  },
  { 
    "id": 210,
    "title": "",
    "question": "11-13 Welchen Einfluss haben soziale Netzwerke auf uns?",
    "answer": "Wir verbinden uns mit anderen über soziale Netzwerke, stärken unsere Beziehungen, treffen neue Freunde oder romantische Partner und finden Unterstützung in schwierigen Zeiten. Aber die zunehmende Online-Zeit verdrängt andere Aktivitäten und die Nutzung sozialer Medien führt dazu, dass Menschen ihr Leben mit anderen vergleichen. Forscher untersuchen mögliche Zusammenhänge zwischen der zunehmenden Bildschirmzeit und einem Anstieg psychischer Probleme bei Teenagern. Beim Networking tendieren Menschen zu mehr Selbstoffenlegung. Menschen mit ausgeprägten Narzissmus sind in sozialen Netzwerken besonders aktiv. Das Erarbeiten von Strategien zur Selbstkontrolle und disziplinierten Nutzung kann Menschen dabei helfen, ein gesundes Gleichgewicht zwischen ihrer realen Welt und ihrer Online-Zeit aufrechtzuerhalten."
  },
  { 
    "id": 211,
    "title": "",
    "question": "11-14 Was ist Leistungsmotivation und welche Möglichkeiten gibt es, Leistung zu fördern?",
    "answer": "Leistungsmotivation ist der Wunsch nach bedeutender Leistung, nach der Beherrschung von Fähigkeiten oder Ideen, nach Kontrolle und nach dem Erreichen eines hohen Standards. Eine hohe Leistungsmotivation führt zu mehr Erfolg, insbesondere in Kombination mit zielstrebigem, beharrlichem Mut. Untersuchungen zeigen, dass übermäßige Belohnungen (die extrinsische Motivation fördern) die intrinsische Motivation untergraben können. Um unsere eigenen Ziele zu erreichen, können wir einen Vorsatz fassen; das Ziel bekannt geben; einen Umsetzungsplan entwickeln; kurzfristige Belohnungen schaffen; Fortschritte überwachen und aufzeichnen; ein unterstützendes Umfeld schaffen; und das Verhalten in eine Gewohnheit umwandeln."
  },
  { 
    "id": 212,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 12",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 213,
    "title": "",
    "question": "12-1 Wie interagieren Erregung, Ausdrucksverhalten und Kognition bei Emotionen?",
    "answer": "Emotionen sind Reaktionen des gesamten Organismus, zu denen physiologische Erregung, Ausdrucksverhalten und vor allem bewusste Erfahrungen gehören, die sich aus den eigenen Interpretationen ergeben. Emotionstheorien befassen sich im Allgemeinen mit zwei Hauptfragen: (1) Tritt physiologische Erregung vor oder nach emotionalen Gefühlen auf? und (2) Wie interagieren Gefühl und Erkenntnis? Die James-Lange-Theorie besagt, dass Emotionen entstehen, wenn wir uns der Reaktion unseres Körpers auf emotionsauslösende Reize bewusst werden (wir beobachten, wie unser Herz klopft und Angst empfindet). Die Cannon-Bard-Theorie geht davon aus, dass unsere physiologische Reaktion auf einen emotionsauslösenden Reiz gleichzeitig mit unserem subjektiven Gefühl der Emotion erfolgt (das eine verursacht nicht das andere)."
  },
  { 
    "id": 214,
    "title": "",
    "question": "12-2 Müssen wir Emotionen bewusst interpretieren und benennen, um sie zu erleben?",
    "answer": "Die Zwei-Faktoren-Theorie von Schachter-Singer besagt, dass unsere Emotionen zwei Bestandteile haben: körperliche Erregung und eine kognitive Bezeichnung; Die kognitiven Etiketten, die wir unseren Erregungszuständen geben, sind ein wesentlicher Bestandteil von Emotionen. Lazarus stimmte zu, dass viele wichtige Emotionen aus unseren Interpretationen oder Schlussfolgerungen entstehen. Zajonc und LeDoux haben jedoch behauptet, dass einige einfache emotionale Reaktionen sofort erfolgen, nicht nur außerhalb unseres bewussten Bewusstseins, sondern bevor irgendeine kognitive Verarbeitung stattfindet. Dieses Zusammenspiel von Emotion und Erkenntnis verdeutlicht unseren zweigleisigen Geist."
  },
  { 
    "id": 215,
    "title": "",
    "question": "12-3 Welcher Zusammenhang besteht zwischen emotionaler Erregung und dem autonomen Nervensystem?",
    "answer": "Die Erregungskomponente von Emotionen wird durch den Sympathikus (erregend) und den Parasympathikus (beruhigend) des autonomen Nervensystems reguliert. In einer Krise mobilisiert die Fighter-Flight-Reaktion Ihren Körper automatisch zum Handeln."
  },
  { 
    "id": 216,
    "title": "",
    "question": "12-4 Wie lösen Emotionen unterschiedliche physiologische und Gehirnmusterreaktionen aus?",
    "answer": "Die großflächigen Körperveränderungen, die mit Angst, Wut und sexueller Erregung einhergehen, sind sehr ähnlich (erhöhte Schweißbildung, Atmung und Herzfrequenz), fühlen sich jedoch unterschiedlich an. Emotionen können ähnlich erregend sein, aber einige subtile physiologische Reaktionen (wie Bewegungen der Gesichtsmuskeln) zeichnen sie aus. Bedeutsamere Unterschiede wurden in der Aktivität einiger Hirnbahnen und kortikaler Bereiche festgestellt."
  },
  { 
    "id": 217,
    "title": "",
    "question": "12-5 Wie effektiv sind Polygraphen bei der Nutzung von Körperzuständen zur Lügenerkennung?",
    "answer": "Polygraphen (Lügendetektoren) versuchen, Lügen zu erkennen, indem sie mehrere emotionsbedingte physiologische Veränderungen messen. Sie sind jedoch nicht genau genug, um einen weit verbreiteten Einsatz in der Wirtschaft und bei der Strafverfolgung zu rechtfertigen. Der Concealed Information Test liefert bessere Hinweise auf Lügen."
  },
  { 
    "id": 218,
    "title": "",
    "question": "12-6 Wie kommunizieren wir nonverbal?",
    "answer": "Ein Großteil unserer Kommunikation erfolgt über Körperbewegungen, Gesichtsausdrücke und Stimmtöne. Selbst sekundenlange gefilmte Verhaltensausschnitte können Gefühle offenbaren."
  },
  { 
    "id": 219,
    "title": "",
    "question": "12-7 Wie unterscheiden sich Männer und Frauen in der nonverbalen Kommunikation?",
    "answer": "Frauen neigen dazu, emotionale Hinweise leichter zu erkennen und einfühlsamer zu sein. Ihre Gesichter drücken auch mehr Emotionen aus."
  },
  { 
    "id": 220,
    "title": "",
    "question": "12-8 Wie werden Gesten und Mimik innerlich und quer verstanden? Kulturen?",
    "answer": "Die Bedeutung von Gesten variiert je nach Kultur, aber Mimikausdrücke, wie zum Beispiel der Ausdruck von Glück und Traurigkeit, sind auf der ganzen Welt im Großen und Ganzen ähnlich. Kontext und Kultur können die Interpretation von Gesichtsausdrücken beeinflussen; Kulturelle Darstellungsregeln beeinflussen auch die Menge der ausgedrückten Emotionen."
  },
  { 
    "id": 221,
    "title": "",
    "question": "12-9 Wie beeinflusst unser Gesichtsausdruck unsere Gefühle?",
    "answer": "Untersuchungen zum Gesichts-Feedback-Effekt zeigen, dass unsere Mimik emotionale Gefühle auslösen und unserem Körper signalisieren kann, entsprechend zu reagieren. Wir ahmen auch die Gesichtsausdrücke anderer nach, was uns hilft, uns einzufühlen. Ein ähnlicher Verhaltens-Feedback-Effekt ist die Tendenz des Verhaltens, unsere eigenen und die Gedanken, Gefühle und Handlungen anderer zu beeinflussen."
  },
  { 
    "id": 222,
    "title": "",
    "question": "12-10 Was sind einige der Grundemotionen?",
    "answer": "Die meisten Emotionswissenschaftler sind sich einig, dass Wut, Angst, Ekel, Traurigkeit und Glück grundlegende menschliche Emotionen sind. Carroll Izards 10 Grundemotionen sind Freude, Interesse/Aufregung, Überraschung, Traurigkeit, Wut, Ekel, Verachtung, Angst, Scham und Schuldgefühle."
  },
  { 
    "id": 223,
    "title": "",
    "question": "12-11 Was sind die Ursachen und Folgen von Wut?",
    "answer": "Wut wird oft durch Missetaten hervorgerufen, die wir als vorsätzlich, ungerechtfertigt und vermeidbar interpretieren. Aber auch kleinere Frustrationen und unbegründete Ärgernisse können Wut auslösen, und unsere Kultur kann Einfluss darauf haben, wie wir diese Wut ausdrücken. Wut erhöht unsere Herzfrequenz und verstärkt Entzündungen. Emotionale Katharsis kann vorübergehend beruhigend sein, aber sie verringert nicht die Wut; Wut auszudrücken kann uns wütender machen. Experten schlagen vor, das Ausmaß der physiologischen Wuterregung zu reduzieren, indem man abwartet, eine gesunde Ablenkung oder Unterstützung findet und versucht, sich mental von der Situation zu lösen. Kontrollierte Gefühlsäußerungen können Konflikte lösen und Vergebung kann uns von wütenden Gefühlen befreien."
  },
  { 
    "id": 224,
    "title": "",
    "question": "12-12 Was ist das Wohlfühl- und Gute-Gut-Phänomen und worauf konzentriert sich die Forschung der Positiven Psychologie?",
    "answer": "Glückliche Menschen neigen dazu, gesund, energiegeladen und zufrieden mit dem Leben zu sein, wodurch sie eher bereit sind, anderen zu helfen (das Wohlfühl- und Gute-Gut-Phänomen). Positive Psychologen nutzen wissenschaftliche Methoden, um das menschliche Gedeihen zu untersuchen, mit dem Ziel, Stärken und Tugenden zu entdecken und zu fördern, die Einzelpersonen und Gemeinschaften zum Gedeihen verhelfen."
  },
  { 
    "id": 225,
    "title": "",
    "question": "12-13 Wie wirken sich Zeit, Reichtum, Anpassung und Vergleich auf unser Glücksniveau aus?",
    "answer": "Die Stimmungen, die durch gute oder schlechte Ereignisse ausgelöst werden, halten selten über diesen Tag hinaus an. Selbst bedeutende gute Ereignisse steigern das Glück selten lange. Genug Geld zu haben, um Komfort, Sicherheit und ein Gefühl der Kontrolle zu gewährleisten, ist ein Zeichen für Glück; mehr als genug zu haben, erhöht es nicht. Das Wirtschaftswachstum hat in vielen Ländern zu einer zunehmenden Ungleichheit geführt, was Unzufriedenheit vorhersagt; In Ländern und Staaten mit größerer Ungleichheit leiden Menschen mit geringerem Einkommen häufiger unter gesundheitlichen Problemen, sozialen Problemen und psychischen Störungen. Glück ist relativ zu unseren eigenen Erfahrungen (das Phänomen der Anpassungsebene) und zum Erfolg anderer (das Prinzip der relativen Deprivation)."
  },
  { 
    "id": 226,
    "title": "",
    "question": "12-14 Was sagt Glück voraus und wie können wir glücklicher sein?",
    "answer": "Manche Menschen sind aufgrund ihrer genetischen Veranlagung und persönlicher Geschichte glücklicher als andere. Kulturen, die sich von den von ihnen geschätzten Eigenschaften und den Verhaltensweisen, die sie erwarten und belohnen, unterscheiden, beeinflussen auch das persönliche Glücksniveau. Tipps zur Steigerung des Glücksniveaus: Übernehmen Sie die Kontrolle über Ihren Zeitplan, verhalten Sie sich glücklich, suchen Sie sinnvolle Arbeit und Freizeit, kaufen Sie Erlebnisse statt Dinge, trainieren Sie, schlafen Sie ausreichend, pflegen Sie Freundschaften, konzentrieren Sie sich und finden Sie einen Sinn über das Selbst hinaus, fordern Sie negatives Denken heraus und fördern Sie Dankbarkeit und Spiritualität."
  },
  { 
    "id": 227,
    "title": "",
    "question": "12-15 Wie wirkt sich unsere Einschätzung eines Ereignisses auf unsere Stressreaktion aus und welche drei Haupttypen von Stressfaktoren gibt es?",
    "answer": "Stress ist der Prozess, durch den wir Stressoren, die uns herausfordern oder bedrohen, einschätzen und darauf reagieren. Wenn wir ein Ereignis als herausfordernd einschätzen, werden wir motiviert und konzentriert sein und uns auf den Erfolg vorbereiten; Wenn wir es als Bedrohung einschätzen, werden wir eine Stressreaktion erleben und unsere Gesundheit kann darunter leiden. Die drei Haupttypen von Stressfaktoren sind Katastrophen, bedeutende Veränderungen im Leben sowie alltägliche Probleme und sozialer Stress. Zu den täglichen Problemen und sozialem Stress können Ungleichheit und Vorurteile, chronischer Stress am Arbeitsplatz (der zum „Burnout“ der Arbeitnehmer führen kann) und die Konflikte gehören, mit denen wir zwischen unserer unterschiedlichen Herangehensweise und unseren Vermeidungsmotiven konfrontiert sind."
  },
  { 
    "id": 228,
    "title": "",
    "question": "12-16 Wie reagieren und passen wir uns an Stress an?",
    "answer": "Walter Cannon betrachtete die Stressreaktion als ein Kampf-oder-Flucht-System. Hans Selye schlug ein dreiphasiges (Alarm, Widerstand, Erschöpfung) allgemeines Anpassungssyndrom (GAS) vor. Menschen können auf Stress mit Rückzug reagieren. Sie können auch eine Tendenz-und-sich-anfreunden-Reaktion zeigen (häufiger bei Frauen)."
  },
  { 
    "id": 229,
    "title": "",
    "question": "12-17 Wie macht uns Stress anfälliger für Krankheiten?",
    "answer": "Unter Psychoneuroimmunologie versteht man die Untersuchung, wie psychologische, neuronale und endokrine Prozesse zusammen unser Immunsystem und die daraus resultierende Gesundheit beeinflussen. Stress entzieht dem Immunsystem Energie und hemmt die Aktivitäten seiner B- und T-Lymphozyten, Makrophagen und NK-Zellen. Stress verursacht keine Krankheiten, aber durch die Veränderung unserer Immunfunktion kann er uns anfälliger für Krankheiten machen und deren Fortschreiten beeinflussen."
  },
  { 
    "id": 230,
    "title": "",
    "question": "12-18 Warum sind einige von uns anfälliger für eine koronare Herzkrankheit als andere?",
    "answer": "Koronare Herzerkrankungen werden mit der reaktiven, zu Wut neigenden Typ-A-Persönlichkeit in Verbindung gebracht. Im Vergleich zu entspannten, lockeren Typ-B-Persönlichkeiten, die seltener an Herzerkrankungen leiden, kann das aktivere sympathische Nervensystem von Typ-A-Menschen den Blutfluss von der Leber zu den Muskeln umleiten, sodass überschüssiges Cholesterin und Fett im Blutkreislauf zirkulieren. Chronischer Stress trägt auch zu anhaltenden Entzündungen bei, die mit Herz- und anderen Gesundheitsproblemen, einschließlich Depressionen, verbunden sind."
  },
  { 
    "id": 231,
    "title": "",
    "question": "12-19 Verursacht Stress also Krankheiten?",
    "answer": "Stress verursacht möglicherweise nicht direkt Krankheiten, macht uns jedoch anfälliger, indem er unsere Physiologie und unser Verhalten beeinflusst."
  },
  { 
    "id": 232,
    "title": "",
    "question": "12-20 Auf welche zwei Arten versuchen Menschen, Stress abzubauen?",
    "answer": "Wir nutzen problemorientiertes Coping, um den Stressor oder die Art und Weise, wie wir mit ihm interagieren, zu verändern. Wir nutzen emotionsfokussiertes Coping, um Stressoren zu vermeiden oder zu ignorieren und auf emotionale Bedürfnisse im Zusammenhang mit Stressreaktionen einzugehen."
  },
  { 
    "id": 233,
    "title": "",
    "question": "12-21 Wie wirkt sich ein wahrgenommener Mangel an Kontrolle auf die Gesundheit aus?",
    "answer": "Ein vermeintlicher Mangel an persönlicher Kontrolle führt zu einer Ausschüttung von Hormonen, die die Gesundheit der Menschen gefährden. Die Unfähigkeit, wiederholten aversiven Ereignissen aus dem Weg zu gehen, kann zu erlernter Hilflosigkeit führen. Menschen, die eine interne Kontrollüberzeugung wahrnehmen, erreichen mehr, erfreuen sich einer besseren Gesundheit und sind glücklicher als diejenigen, die eine externe Kontrollüberzeugung wahrnehmen. Der Glaube an den freien Willen ist mit hilfsbereiterem Verhalten, besserem Lernen sowie größerer Ausdauer, Leistung und Zufriedenheit bei der Arbeit verbunden."
  },
  { 
    "id": 234,
    "title": "",
    "question": "12-22 Warum ist Selbstbeherrschung wichtig und kann unsere Selbstbeherrschung nachlassen?",
    "answer": "Selbstkontrolle erfordert Aufmerksamkeit und Energie, verspricht aber eine gute Gesundheit, ein höheres Einkommen und bessere schulische Leistungen; Es ist besser als das Ergebnis eines Intelligenztests, wenn es darum geht, den zukünftigen akademischen Erfolg und den Lebenserfolg vorherzusagen. Die Selbstkontrolle variiert im Laufe der Zeit. Über die Faktoren, die die Selbstkontrolle beeinflussen, sind sich Forscher nicht einig, doch ihre Stärkung kann zu einem gesünderen, glücklicheren und erfolgreicheren Leben führen."
  },
  { 
    "id": 235,
    "title": "",
    "question": "12-23 Wie wirkt sich eine optimistische Einstellung auf Gesundheit und Langlebigkeit aus?",
    "answer": "Studien an Menschen mit einer optimistischen Einstellung zeigen, dass sie mit größerer Wahrscheinlichkeit als Pessimisten eine optimale Gesundheit haben, erfolgreich sind und eine längere Lebenserwartung haben."
  },
  { 
    "id": 236,
    "title": "",
    "question": "12-24 Wie fördert soziale Unterstützung die Gesundheit?",
    "answer": "Soziale Unterstützung fördert die Gesundheit, indem sie uns beruhigt, unseren Schlaf verbessert, den Blutdruck senkt und eine stärkere Immunfunktion fördert. Wir können unseren Stress erheblich reduzieren und unsere Gesundheit verbessern, indem wir Beziehungen aufbauen und pflegen und indem wir schmerzhafte Gefühle anvertrauen, anstatt sie zu unterdrücken."
  },
  { 
    "id": 237,
    "title": "",
    "question": "12-25 Wie effektiv ist Aerobic-Übungen als Mittel zur Stressbewältigung und zur Verbesserung des Wohlbefindens?",
    "answer": "Aerobic-Übungen steigern die Erregung, führen zu Muskelentspannung und besserem Schlaf, regen die Produktion von Neurotransmittern an, fördern die Neurogenese und verbessern das Selbstbild. Es kann Depressionen und Angstzustände reduzieren oder verhindern. Im späteren Leben ist regelmäßige Bewegung mit einer besseren kognitiven Funktion und einem längeren Leben verbunden."
  },
  { 
    "id": 238,
    "title": "",
    "question": "12-26 Auf welche Weise könnten Entspannung und Meditation Stress und Gesundheit beeinflussen?",
    "answer": "Entspannung und Meditation reduzieren nachweislich Stress, senken den Blutdruck, verbessern die Immunfunktion und lindern Angstzustände und Depressionen. Achtsamkeitsmeditation ist eine reflektierende Praxis, bei der man sich auf nicht wertende und akzeptierende Weise mit aktuellen Erfahrungen auseinandersetzt. Massagetherapie fördert auch die Entspannung und reduziert Depressionen."
  },
  { 
    "id": 239,
    "title": "",
    "question": "12-27 Was ist der Glaubensfaktor und welche möglichen Erklärungen gibt es für den Zusammenhang zwischen Glaube und Gesundheit?",
    "answer": "Der Glaubensfaktor ist die Erkenntnis, dass religiös aktive Menschen tendenziell länger leben als diejenigen, die nicht religiös aktiv sind. Mögliche Erklärungen können intervenierende Variablen wie gesundes Verhalten, soziale Unterstützung oder positive Emotionen sein, die häufig bei Menschen zu finden sind, die regelmäßig an Gottesdiensten teilnehmen."
  },
  { 
    "id": 240,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 13",
    "question": "13-1 Was studieren Sozialpsychologen? Wie neigen wir dazu, das Verhalten anderer und unser eigenes zu erklären?",
    "answer": "Sozialpsychologen verwenden wissenschaftliche Methoden, um zu untersuchen, wie Menschen übereinander denken, wie sie sich gegenseitig beeinflussen und wie sie miteinander umgehen. Sie untersuchen die sozialen Einflüsse, die erklären, warum sich dieselbe Person in verschiedenen Situationen unterschiedlich verhält. Wenn wir das Verhalten anderer erklären, begehen wir – insbesondere wenn wir aus einer individualistischen westlichen Kultur stammen – möglicherweise den grundlegenden Zuschreibungsfehler, indem wir den Einfluss der Situation unterschätzen und die Auswirkungen stabiler, dauerhafter Merkmale überschätzen. Wenn wir unser eigenes Verhalten erklären, führen wir es eher auf den Einfluss der Situation zurück."
  },
  { 
    "id": 241,
    "title": "",
    "question": "13-2 Wie interagieren Einstellungen und Handlungen?",
    "answer": "Unsere Einstellungen und unser Handeln beeinflussen sich gegenseitig. Wenn andere Einflüsse minimal sind, können stabile, spezifische und leicht zu merkende Einstellungen unser Handeln beeinflussen. Handlungen können Einstellungen verändern, wie beim „Foot-in-the-Door“-Phänomen und beim Rollenspiel. Wenn unsere Einstellungen nicht zu unseren Handlungen passen, legt die Theorie der kognitiven Dissonanz nahe, dass wir Spannungen abbauen, indem wir unsere Einstellungen ändern, um sie an unsere Handlungen anzupassen."
  },
  { 
    "id": 242,
    "title": "",
    "question": "13-3 Wie unterscheiden sich die Überzeugung der peripheren Route und die Überzeugung der zentralen Route?",
    "answer": "Bei der peripheren Routenüberredung werden aufmerksamkeitserregende Hinweise (z. B. die Unterstützung von Prominenten) genutzt, um schnelle, aber relativ unbedachte Urteile auszulösen. Zentrale Überzeugungswege bieten Beweise und Argumente, um nachdenkliche Reaktionen auszulösen."
  },
  { 
    "id": 243,
    "title": "",
    "question": "13-4 Wie können wir unsere Ansichten effektiver teilen?",
    "answer": "Um Menschen mit anderen Ansichten als Ihrer eigenen zu überzeugen, vermeiden Sie es, sie mit komplizierten oder vergessenen Informationen anzuschreien, zu demütigen oder zu langweilen. Identifizieren Sie stattdessen gemeinsame Ziele und verknüpfen Sie Ihr Ziel mit ihren Motiven. Es hilft auch, Ihre Botschaft lebendig zu machen, sie zu wiederholen und andere dazu zu bewegen, sie noch einmal zu formulieren."
  },
  { 
    "id": 244,
    "title": "",
    "question": "13-5 Inwiefern ist soziale Ansteckung eine Form der Konformität und wie offenbaren Konformitätsexperimente die Macht des sozialen Einflusses?",
    "answer": "Soziale Ansteckung (der Chamäleoneffekt) – unsere Tendenz, das Verhalten, die Mimik, die Körperhaltung, den Tonfall und die Stimmungen anderer unbewusst nachzuahmen – ist eine Form der Konformität. Soziale Netzwerke dienen als ansteckende Übertragungswege für gute und schlechte Stimmungen. Solomon Asch und andere fanden heraus, dass wir unser Verhalten oder Denken am ehesten an einen Gruppenstandard anpassen, wenn wir uns inkompetent oder unsicher fühlen, unsere Gruppe aus mindestens drei Personen besteht, alle anderen zustimmen, wir den Status und die Attraktivität der Gruppe bewundern, wir haben uns noch nicht zu einer anderen Reaktion verpflichtet, wissen, dass wir beobachtet werden, und unsere Kultur fördert die Achtung sozialer Standards. Wir können uns anpassen, um Anerkennung zu erlangen (normativer sozialer Einfluss) oder weil wir bereit sind, die Meinungen anderer als neue Informationen zu akzeptieren (informativer sozialer Einfluss)."
  },
  { 
    "id": 245,
    "title": "",
    "question": "13-6 Was lehrten uns Milgrams Gehorsamsexperimente über die Macht des sozialen Einflusses?",
    "answer": "Stanley Milgrams Experimente – bei denen Menschen Befehlen gehorchten, selbst wenn sie dachten, sie würden einer anderen Person schaden – zeigten, dass starke soziale Einflüsse dazu führen können, dass sich normale Menschen Unwahrheiten anpassen oder vor Grausamkeit kapitulieren. Der Gehorsam war am höchsten, wenn die befehlende Person in der Nähe war und als legitime Autoritätsperson wahrgenommen wurde, die Forschung von einer renommierten Institution unterstützt wurde, das Opfer entpersonalisiert war oder sich auf Distanz befand und es keine Vorbilder für den Widerstand gab."
  },
  { 
    "id": 246,
    "title": "",
    "question": "13-7 Was lehren uns die Studien zum sozialen Einfluss über uns selbst? Wie viel Macht haben wir als Individuen?",
    "answer": "Diese Experimente haben gezeigt, dass starke soziale Einflüsse das Verhalten beeinflussen können. Die Macht des Einzelnen (persönliche Kontrolle) und die Macht der Situation (soziale Kontrolle) interagieren. Eine kleine Minderheit, die ihre Ansichten konsequent zum Ausdruck bringt, kann die Mehrheit beeinflussen, ebenso wie ein einzelner engagierter Mensch."
  },
  { 
    "id": 247,
    "title": "",
    "question": "13-8 Wie beeinflusst die Anwesenheit anderer unser Handeln durch soziale Erleichterung, soziales Faulenzen und Deindividualisierung?",
    "answer": "Bei der sozialen Erleichterung erregt uns die bloße Anwesenheit anderer, was unsere Leistung bei einfachen oder gut erlernten Aufgaben verbessert, bei schwierigen jedoch abnimmt. Beim geselligen Herumlungern fühlen wir uns durch die Gruppenarbeit weniger verantwortlich und können die Bemühungen anderer als Trittbrettfahrer nutzen. Wenn die Anwesenheit anderer uns sowohl erregt als auch uns das Gefühl gibt, anonym zu sein, kann es zu einer Deindividualisierung kommen – einem Verlust des Selbstbewusstseins und der Selbstbeherrschung."
  },
  { 
    "id": 248,
    "title": "",
    "question": "13-9 Wie kann Gruppeninteraktion eine Gruppenpolarisierung ermöglichen?",
    "answer": "Bei der Gruppenpolarisierung stärken Gruppendiskussionen mit Gleichgesinnten die vorherrschenden Überzeugungen und Einstellungen der Mitglieder."
  },
  { 
    "id": 249,
    "title": "",
    "question": "13-10 Welche Rolle spielt das Internet bei der Gruppenpolarisierung?",
    "answer": "Die Kommunikation über das Internet verstärkt den Effekt, Gleichgesinnte miteinander zu verbinden, im Guten wie im Schlechten. Menschen finden Halt, der ihre Ideen stärkt, aber auch oft Isolation von Andersdenkenden. Trennung und Konversation können daher zu Gruppenpolarisierung führen."
  },
  { 
    "id": 250,
    "title": "",
    "question": "13-11 Wie kann Gruppeninteraktion Gruppendenken ermöglichen?",
    "answer": "Groupthink wird von dem Wunsch nach Harmonie innerhalb einer Entscheidungsgruppe angetrieben und hat Vorrang vor einer realistischen Bewertung von Alternativen. Gruppenleiter können die Vorteile der Gruppeninteraktion nutzen, indem sie Personen mit der Identifizierung möglicher Probleme beauftragen und unterschiedliche Meinungen und Expertenkritik willkommen heißen."
  },
  { 
    "id": 251,
    "title": "",
    "question": "13-12 Was sind Vorurteile? Wie unterscheiden sich explizite und implizite Vorurteile?",
    "answer": "Vorurteile sind eine ungerechtfertigte, meist negative Einstellung gegenüber einer Gruppe und ihren Mitgliedern. Die drei Komponenten von Vorurteilen sind Überzeugungen (häufig Stereotypen), Emotionen und Handlungsveranlagungen (Diskriminierung). Vorurteile können explizit (offen) oder implizit sein – eine gedankenlose, reflexartige Reaktion, die außerhalb des bewussten Bewusstseins abläuft. Implizite Vorurteile können zu Diskriminierung führen, selbst wenn Menschen nicht bewusst diskriminieren wollen."
  },
  { 
    "id": 252,
    "title": "",
    "question": "13-13 Welche Gruppen sind häufig Ziel von Vorurteilen?",
    "answer": "Vorurteile beinhalten explizite und implizite negative Einstellungen gegenüber Menschen einer bestimmten Rasse oder ethnischen Gruppe, eines bestimmten Geschlechts oder einer bestimmten sexuellen Orientierung. In den Vereinigten Staaten gehören zu den häufigen Zielgruppen schwarze Amerikaner, Frauen und LGBTQ-Personen."
  },
  { 
    "id": 253,
    "title": "",
    "question": "13-14 Was sind einige soziale, emotionale und kognitive Wurzeln von Vorurteilen und welche Möglichkeiten gibt es, Vorurteile abzubauen?",
    "answer": "Zu den sozialen Wurzeln von Vorurteilen gehören soziale Ungleichheiten und Spaltungen. Gruppen mit höherem Status rechtfertigen ihre privilegierte Stellung oft mit dem Phänomen der gerechten Welt. Wir neigen dazu, unsere eigene Gruppe zu bevorzugen (Ingroup Bias), da wir uns in „uns“ (die Ingroup) und „sie“ (die Outgroup) aufteilen. Vorurteile können auch ein Instrument zum Schutz unseres emotionalen Wohlbefindens sein, wenn wir beispielsweise unsere Wut darauf konzentrieren, einem Sündenbock die Schuld für Ereignisse zu geben. Die kognitiven Wurzeln von Vorurteilen erwachsen aus unserer natürlichen Art und Weise, Informationen zu verarbeiten: Kategorien bilden, sich an anschauliche Fälle erinnern und glauben, dass die Welt gerecht ist (und dass unsere eigene Art und Weise und die unserer Gruppe die richtigen sind). Die Beobachtung unserer Gefühle und Handlungen sowie der Aufbau neuer Freundschaften können uns helfen, uns von Vorurteilen zu befreien."
  },
  { 
    "id": 254,
    "title": "",
    "question": "13-15 Wie unterscheidet sich die psychologische Definition von Aggression vom alltäglichen Gebrauch? Welche biologischen Faktoren machen uns anfälliger dafür, einander zu verletzen?",
    "answer": "In der spezifischen Bedeutung der Psychologie ist Aggression jedes körperliche oder verbale Verhalten, das darauf abzielt, jemandem körperlich oder emotional zu schaden. Die Biologie beeinflusst unsere Schwelle für aggressives Verhalten auf drei Ebenen: genetisch (erbliche Merkmale), neuronal (Aktivität in wichtigen Gehirnbereichen) und biochemisch (wie Alkohol oder überschüssiges Testosteron im Blutkreislauf). Aggression ist ein komplexes Verhalten, das aus dem Zusammenspiel von Biologie und Erfahrung resultiert."
  },
  { 
    "id": 255,
    "title": "",
    "question": "13-16 Welche psychologischen und soziokulturellen Faktoren können aggressives Verhalten auslösen?",
    "answer": "Frustration (das Frustrations-Aggressions-Prinzip), vorherige Verstärkung aggressiven Verhaltens und die Beobachtung aggressiver Vorbilder tragen allesamt zur Aggression bei. Mediengewalt liefert soziale Skripte, denen Kinder folgen lernen. Der Anblick sexueller Gewalt trägt zu größerer Aggression gegenüber Frauen bei. Das Spielen gewalthaltiger Videospiele kann aggressive Gedanken, Emotionen und Verhaltensweisen verstärken."
  },
  { 
    "id": 256,
    "title": "",
    "question": "13-17 Warum freunden wir uns mit einigen Menschen an oder verlieben uns in sie, mit anderen jedoch nicht?",
    "answer": "Nähe (geografische Nähe) erhöht die Sympathie, teilweise aufgrund des bloßen Expositionseffekts – die Exposition gegenüber neuen Reizen erhöht die Sympathie für diese Reize. Körperliche Attraktivität erhöht die sozialen Chancen und verbessert die Art und Weise, wie wir wahrgenommen werden. Die Ähnlichkeit von Einstellungen und Interessen erhöht die Sympathie erheblich, insbesondere wenn sich Beziehungen entwickeln. Wir mögen auch diejenigen, die uns mögen."
  },
  { 
    "id": 257,
    "title": "",
    "question": "13-18 Wie verändert sich romantische Liebe normalerweise im Laufe der Zeit?",
    "answer": "Intime Liebesbeziehungen beginnen mit leidenschaftlicher Liebe – einem Zustand intensiver Erregung. Im Laufe der Zeit kann sich die starke Zuneigung der Kameradschaft Liebe entwickeln, insbesondere wenn sie durch eine gleichberechtigte Beziehung, innige Selbstoffenbarung und positive Unterstützung verstärkt wird."
  },
  { 
    "id": 258,
    "title": "",
    "question": "13-19 Was ist Altruismus? Wann helfen Menschen am meisten – und wann am wenigsten?",
    "answer": "Altruismus ist die selbstlose Rücksichtnahme auf das Wohlergehen anderer. Wir helfen am ehesten, wenn wir einen Vorfall bemerken, ihn als Notfall interpretieren und die Verantwortung für die Hilfe übernehmen. Auch andere Faktoren, darunter unsere Stimmung und unsere Ähnlichkeit mit dem Opfer, beeinflussen unsere Hilfsbereitschaft. Wir helfen am wenigsten, wenn andere Umstehende anwesend sind (der Bystander-Effekt)."
  },
  { 
    "id": 259,
    "title": "",
    "question": "13-20 Wie erklären die Theorie des sozialen Austauschs und sozialen Normen Hilfeverhalten?",
    "answer": "Die Theorie des sozialen Austauschs ist die Ansicht, dass wir anderen helfen, weil es in unserem eigenen Interesse liegt; Ziel des Sozialverhaltens ist aus dieser Sicht die Maximierung des persönlichen Nutzens und die Minimierung der Kosten. Andere glauben, dass Hilfe ein Ergebnis der Sozialisierung ist, in der uns Richtlinien für erwartetes Verhalten in sozialen Situationen beigebracht werden, beispielsweise die Reziprozitätsnorm und die Norm der sozialen Verantwortung."
  },
  { 
    "id": 260,
    "title": "",
    "question": "13-21 Wie schüren soziale Fallen und spiegelbildliche Wahrnehmungen soziale Konflikte?",
    "answer": "Soziale Fallen sind Situationen, in denen Menschen in Konflikten ihre eigenen individuellen Interessen verfolgen und so dem kollektiven Wohlergehen schaden. Einzelpersonen und Kulturen in Konflikten neigen auch dazu, spiegelbildliche Wahrnehmungen zu entwickeln. Jede Partei betrachtet den Gegner als nicht vertrauenswürdig und böse Absichten und sich selbst als ethnisches, friedliches Opfer. Wahrnehmungen können zu sich selbst erfüllenden Prophezeiungen werden."
  },
  { 
    "id": 261,
    "title": "",
    "question": "13-22 Was können wir tun, um den Frieden zu fördern?",
    "answer": "Frieden kann entstehen, wenn Einzelpersonen oder Gruppen zusammenarbeiten, um übergeordnete (gemeinsame) Ziele zu erreichen. Untersuchungen zeigen, dass Kontakt, Zusammenarbeit, Kommunikation und Versöhnung – wie die Strategie „Graduated and Reciprocated Initiatives in Tension-Reduction“ (GRIT) – zur Friedensförderung beitragen."
  },
  { 
    "id": 262,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 14",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 263,
    "title": "",
    "question": "14-1 Was ist Persönlichkeit und welche Theorien prägen unser Verständnis der Persönlichkeit?",
    "answer": "Persönlichkeit ist das charakteristische Muster des Denkens, Fühlens und Handelns eines Individuums. Die psychoanalytische (und später psychodynamische) Theorie und die humanistische Theorie sind Teil der westlichen Kultur geworden. Sie legten auch den Grundstein für spätere Theorien, wie z. B. Persönlichkeitstheorien und sozialkognitive Theorien."
  },
  { 
    "id": 264,
    "title": "",
    "question": "14-2 Wie führte Sigmund Freuds Behandlung psychischer Störungen zu seiner Sicht auf das Unbewusste?",
    "answer": "Psychodynamische Persönlichkeitstheorien betrachten Verhalten als eine dynamische Interaktion zwischen dem Bewusstsein und dem Unbewussten. Diese Theorien gehen auf Sigmund Freuds Theorie der Psychoanalyse zurück. Bei der Behandlung von Patienten, deren Störungen keine klare körperliche Erklärung hatten, kam Freud zu dem Schluss, dass diese Probleme inakzeptable Gedanken und Gefühle widerspiegelten, die im Unbewussten verborgen waren. Um diesen verborgenen Teil des Geistes eines Patienten zu erforschen, nutzte Freud freie Assoziation und Traumanalyse."
  },
  { 
    "id": 265,
    "title": "",
    "question": "14-3 Welche Sichtweise hatte Freud auf die Persönlichkeit?",
    "answer": "Freud glaubte, dass Persönlichkeit aus Konflikten resultiert, die aus der Interaktion zwischen den drei Systemen des Geistes entstehen: dem Es (vergnügungssuchende Impulse), dem Ego (wirklichkeitsorientierte Führungskraft) und dem Über-Ich (verinnerlichte Reihe von Idealen oder Gewissen)."
  },
  { 
    "id": 267,
    "title": "",
    "question": "14-4 Welche Entwicklungsstadien schlug Freud vor?",
    "answer": "Er glaubte, dass Kinder fünf psychosexuelle Stadien durchlaufen (oral, anal, phallisch, Latenz und genital). Dieser Ansicht zufolge können ungelöste Konflikte in jedem Stadium dazu führen, dass die vergnügungssüchtigen Impulse einer Person in diesem Stadium fixiert (ins Stocken geraten) werden."
  },
  { 
    "id": 268,
    "title": "",
    "question": "14-5 Wie verteidigten sich Menschen nach Freud gegen Angst?",
    "answer": "Für Freud war Angst das Produkt der Spannungen zwischen den Anforderungen des Es und des Über-Ichs. Das Ego kommt damit zurecht, indem es unbewusste Abwehrmechanismen nutzt, etwa die Unterdrückung, die er als den grundlegenden Mechanismus ansah, der allen anderen zugrunde liegt und sie ermöglicht."
  },
  { 
    "id": 269,
    "title": "",
    "question": "14-6 Welche Ideen Freuds akzeptierten oder lehnten seine Anhänger ab?",
    "answer": "Freuds frühe Anhänger, die Neofreudianer, akzeptierten viele seiner Ideen. Sie unterschieden sich dadurch, dass sie mehr Wert auf das Bewusstsein legten und soziale Motive stärker betonten als Sex oder Aggression. Die meisten zeitgenössischen psychodynamischen Theoretiker und Therapeuten lehnen Freuds Betonung der sexuellen Motivation ab. Sie betonen mit Unterstützung moderner Forschungsergebnisse, dass ein Großteil unseres Geisteslebens unbewusst abläuft, und sie glauben, dass unsere Kindheitserfahrungen unsere erwachsene Persönlichkeit und unsere Bindungsmuster beeinflussen. Viele glauben auch, dass die gemeinsame Evolutionsgeschichte unserer Spezies einige universelle Veranlagungen geprägt hat."
  },
  { 
    "id": 270,
    "title": "",
    "question": "14-7 Wie sehen zeitgenössische Psychologen Freuds Psychoanalyse?",
    "answer": "Freud wird zugeschrieben, dass er die Aufmerksamkeit auf das weite Unbewusste und unsere Irrationalität gelenkt hat, auf die Bedeutung der menschlichen Sexualität und auf den Konflikt zwischen biologischen Impulsen und sozialen Zwängen und dass er einige wissenschaftlich fundierte Abwehrmechanismen formuliert hat. Aber sein Konzept der Unterdrückung und seine Sicht des Unbewussten als eine Ansammlung unterdrückter und inakzeptabler Gedanken, Wünsche, Gefühle und Erinnerungen können einer wissenschaftlichen Prüfung nicht standhalten. Freud lieferte nachträgliche Erklärungen, die wissenschaftlich schwer zu überprüfen sind. Die Forschung unterstützt viele spezifische Ideen Freuds nicht, etwa die Ansicht, dass die Entwicklung in der Kindheit festgelegt ist. (Wir wissen jetzt, dass es lebenslang ist.)"
  },
  { 
    "id": 271,
    "title": "",
    "question": "14-8 Wie hat die moderne Forschung unser Verständnis des Unbewussten entwickelt?",
    "answer": "Die Forschung bestätigt, dass wir keinen vollständigen Zugriff auf alles haben, was in unserem Kopf vorgeht, obwohl die heutige Wissenschaft das Unbewusste als einen separaten und parallelen Prozess der Informationsverarbeitung betrachtet, der außerhalb unseres Bewusstseins stattfindet. Zu dieser Verarbeitung gehören Schemata, die unsere Wahrnehmung, unser Priming, implizite Erinnerungen an erlernte Fähigkeiten, sofort aktivierte Emotionen sowie implizite Vorurteile und Stereotypen steuern, die unsere Informationsverarbeitung über die Merkmale und Eigenschaften anderer filtern. Die Forschung unterstützt auch die Bildung und Projektion von Reaktionen (den falschen Konsenseffekt) und die Idee, dass wir uns unbewusst gegen Angst verteidigen (wie in Experimenten zur Überprüfung der Terrormanagement-Theorie gesehen)."
  },
  { 
    "id": 272,
    "title": "",
    "question": "14-9 Was sind projektive Tests, wie werden sie eingesetzt und welche Kritikpunkte gibt es an ihnen?",
    "answer": "Projektive Tests zeigen Menschen Reize auf, die für viele mögliche Interpretationen offen sind, und behandeln ihre Antworten als Offenbarungen innerer Dynamik. Der Thematic Apperception Test (TAT) und der Rorschach Inkblot-Test sind zwei solcher Tests. Der TAT liefert eine gültige und zuverlässige Karte der impliziten Motive von Menschen, die über die Zeit hinweg konsistent ist. Die Zuverlässigkeit und Validität des Rorschach-Tests ist gering, aber einige Kliniker schätzen ihn als Quelle suggestiver Hinweise, als Eisbrecher oder als aufschlussreiche Interviewtechnik."
  },
  { 
    "id": 273,
    "title": "",
    "question": "14-10 Wie sahen humanistische Psychologen die Persönlichkeit und was war ihr Ziel bei der Untersuchung der Persönlichkeit?",
    "answer": "Die Sicht der humanistischen Psychologen auf die Persönlichkeit konzentrierte sich auf das Potenzial für gesundes persönliches Wachstum und das Streben des Menschen nach Selbstbestimmung und Selbstverwirklichung. Abraham Maslow schlug vor, dass menschliche Motivationen eine Hierarchie von Bedürfnissen bilden. Wenn die Grundbedürfnisse erfüllt sind, streben die Menschen nach Selbstverwirklichung und Selbsttranszendenz. Carl Rogers glaubte, dass die Bestandteile eines wachstumsfördernden Umfelds Akzeptanz (einschließlich bedingungsloser positiver Wertschätzung), Echtheit und Empathie sind. Das Selbstverständnis war sowohl für Maslow als auch für Rogers ein zentrales Merkmal der Persönlichkeit."
  },
  { 
    "id": 274,
    "title": "",
    "question": "14-11 Wie beurteilten humanistische Psychologen das Selbstbewusstsein eines Menschen?",
    "answer": "Einige lehnten standardisierte Beurteilungen ab und verließen sich auf Interviews und Gespräche. Andere, wie Rogers, verwendeten manchmal Fragebögen, in denen Menschen ihr ideales und tatsächliches Selbst beschreiben; diese wurden später zur Beurteilung des Therapie Fortschritts herangezogen. Einige nutzen mittlerweile den Life-Story-Ansatz, der eine ausführliche Erzählung ermöglicht, die die einzigartige Lebensgeschichte jeder Person detailliert beschreibt."
  },
  { 
    "id": 275,
    "title": "",
    "question": "14-12 Wie haben humanistische Theorien die Psychologie beeinflusst? Mit welcher Kritik wurden sie konfrontiert?",
    "answer": "Die humanistische Psychologie hatte weitreichende kulturelle Auswirkungen und trug dazu bei, das Interesse am Konzept des Selbst zu erneuern. Es legte auch den Grundstein für das heutige wissenschaftliche Teilgebiet der Positiven Psychologie. Kritiker haben gesagt, dass die Konzepte der humanistischen Psychologie vage und subjektiv, ihre Werte egozentrisch und ihre Annahmen naiv optimistisch seien."
  },
  { 
    "id": 276,
    "title": "",
    "question": "14-13 Wie beschreiben Psychologen Persönlichkeitsmerkmale anhand von Merkmalen?",
    "answer": "Merkmalstheoretiker betrachten Persönlichkeit als ein stabiles und dauerhaftes Verhaltensmuster. Sie waren mehr daran interessiert, unsere Unterschiede zu beschreiben, als sie zu erklären. Mithilfe der Faktorenanalyse identifizieren sie Cluster von Verhaltenstendenzen, die gemeinsam auftreten. Genetische Veranlagungen beeinflussen viele Merkmale."
  },
  { 
    "id": 277,
    "title": "",
    "question": "14-14 Was sind einige häufige Missverständnisse über Introversion?",
    "answer": "Westliche Kulturen legen Wert auf Extraversion, aber Introvertierte verfügen über andere, gleichermaßen wichtige Fähigkeiten. Introversion ist nicht gleichbedeutend mit Schüchternheit, und Extravertierte übertreffen Introvertierte nicht immer als Führungspersönlichkeiten. Introvertierte gehen gut mit Konflikten um und suchen eher Einsamkeit als Rache."
  },
  { 
    "id": 278,
    "title": "",
    "question": "14-15 Was sind Persönlichkeitsinventare und was sind ihre Stärken und Schwächen als Instrumente zur Merkmalsbewertung?",
    "answer": "Persönlichkeitsinventare (wie der MMPI) sind Fragebögen, in denen Menschen auf Items antworten, mit denen ein breites Spektrum an Gefühlen und Verhaltensweisen erfasst werden soll. Testaufgaben werden empirisch abgeleitet und die Tests werden objektiv bewertet. Objektivität garantiert keine Gültigkeit; Menschen können ihre Antworten fälschen, um einen guten Eindruck zu hinterlassen (aber sie können dann auf einer Lügenskala, die die Fälschung bewertet, eine hohe Punktzahl erzielen)."
  },
  { 
    "id": 279,
    "title": "",
    "question": "14-15 Was sind Persönlichkeitsinventare und was sind ihre Stärken und Schwächen als Instrumente zur Merkmalsbewertung?",
    "answer": "Persönlichkeitsinventare (wie der MMPI) sind Fragebögen, in denen Menschen auf Items antworten, mit denen ein breites Spektrum an Gefühlen und Verhaltensweisen erfasst werden soll. Testaufgaben werden empirisch abgeleitet und die Tests werden objektiv bewertet. Objektivität garantiert keine Gültigkeit; Menschen können ihre Antworten fälschen, um einen guten Eindruck zu hinterlassen (aber sie können dann auf einer Lügenskala, die die Fälschung bewertet, eine hohe Punktzahl erzielen)."
  },
  { 
    "id": 280,
    "title": "",
    "question": "14-16 Welche Merkmale scheinen die nützlichsten Informationen über Persönlichkeitsvariationen zu liefern?",
    "answer": "Die Big Five Persönlichkeitsfaktoren – Offenheit, Gewissenhaftigkeit, Extraversion, Verträglichkeit und Neurotizismus (OCEAN) – bieten derzeit unsere beste Annäherung an die grundlegenden Merkmalsdimensionen. Diese Faktoren sind im Allgemeinen stabil und beschreiben Menschen in verschiedenen Kulturen einigermaßen gut. Viele Gene, von denen jedes kleine Auswirkungen hat, wirken sich zusammen auf unsere Eigenschaften aus."
  },
  { 
    "id": 281,
    "title": "",
    "question": "14-17 Unterstützt die Forschung die Konsistenz von Persönlichkeitsmerkmalen über die Zeit und in allen Situationen?",
    "answer": "Die durchschnittlichen Merkmale einer Person bleiben über die Zeit bestehen und sind in vielen verschiedenen Situationen vorhersehbar. Aber Merkmale können das Verhalten in einer bestimmten Situation nicht vorhersagen."
  },
  { 
    "id": 282,
    "title": "",
    "question": "14-18 Wie betrachten sozialkognitive Theoretiker die Persönlichkeitsentwicklung und wie erforschen sie Verhalten?",
    "answer": "Albert Banduras sozial-kognitive Perspektive betont die Interaktion unserer Eigenschaften mit unseren Situationen. Sozialkognitive Forscher wenden Prinzipien des Lernens, der Kognition und des sozialen Verhaltens auf die Persönlichkeit an. Reziproker Determinismus beschreibt die Interaktion und gegenseitige Beeinflussung von Verhalten, innerer Kognition und Umwelt. Beurteilungssituationen mit simulierten Bedingungen nutzen den Grundsatz, dass die Handlungen einer Person in ähnlichen Situationen der beste Prädiktor für zukünftiges Verhalten sind."
  },
  { 
    "id": 283,
    "title": "",
    "question": "14-19 Mit welcher Kritik sind sozial-kognitive Theorien konfrontiert?",
    "answer": "Das Selbst als Zentrum der Persönlichkeit, das unsere Gedanken, Gefühle und Handlungen organisiert, wird intensiv erforscht. Die Betrachtung möglicher Selbsts hilft uns, uns zu einer positiven Entwicklung zu motivieren, aber eine zu intensive Konzentration auf uns selbst kann zu einem Rampenlichteffekt führen. Ein hohes Selbstwertgefühl und eine hohe Selbstwirksamkeit korrelieren mit Vorteilen wie höheren Schulleistungen und der Fähigkeit, Herausforderungen zu meistern. Die Richtung des Zusammenhangs ist jedoch unklar. Anstatt den Selbstwert unrealistisch zu fördern, ist es besser, Erfolge zu belohnen und so das Gefühl von Kompetenz zu fördern."
  },
  { 
    "id": 284,
    "title": "",
    "question": "14-20 Warum hat die Psychologie so viel Forschung über das Selbst hervorgebracht? Wie wichtig ist das Selbstwertgefühl für unser Wohlbefinden?",
    "answer": "Das Selbst als Zentrum der Persönlichkeit, das unsere Gedanken, Gefühle und Handlungen organisiert, wird intensiv erforscht. Die Betrachtung möglicher Selbsts hilft uns, uns zu einer positiven Entwicklung zu motivieren, aber eine zu intensive Konzentration auf uns selbst kann zu einem Rampenlichteffekt führen. Ein hohes Selbstwertgefühl und eine hohe Selbstwirksamkeit korrelieren mit Vorteilen wie höheren Schulleistungen und der Fähigkeit, Herausforderungen zu meistern. Die Richtung des Zusammenhangs ist jedoch unklar. Anstatt den Selbstwert unrealistisch zu fördern, ist es besser, Erfolge zu belohnen und so das Gefühl von Kompetenz zu fördern."
  },
  { 
    "id": 285,
    "title": "",
    "question": "14-21 Wie offenbaren übermäßiger Optimismus, Blindheit gegenüber der eigenen Inkompetenz und eigennützige Voreingenommenheit die Kosten des Selbstwertgefühls, und wie unterscheiden sich defensives und sicheres Selbstwertgefühl?",
    "answer": "Übermäßiger Optimismus kann zu Selbstgefälligkeit führen und uns daran hindern, echte Risiken zu erkennen, während die Blindheit gegenüber der eigenen Inkompetenz dazu führen kann, dass wir immer wieder dieselben Fehler machen. Unter eigennütziger Voreingenommenheit verstehen wir die Tendenz, uns selbst positiv zu sehen, indem wir uns selbst als besser als der Durchschnitt betrachten oder Anerkennung für unsere Erfolge akzeptieren, aber nicht die Schuld für unsere Misserfolge. Das defensive Selbstwertgefühl ist fragil, konzentriert sich auf den Selbsterhalt und betrachtet Misserfolge oder Kritik als Bedrohung. Ein sicheres Selbstwertgefühl ermöglicht es uns, uns so akzeptiert zu fühlen, wie wir sind."
  },
  { 
    "id": 286,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 15",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 287,
    "title": "",
    "question": "15-1 Wie sollen wir die Grenze zwischen Normalität und Unordnung ziehen?",
    "answer": "Laut Psychologen und Psychiatern sind psychische Störungen durch eine klinisch signifikante Störung der kognitiven Fähigkeiten, der Emotionsregulation oder des Verhaltens einer Person gekennzeichnet. Solche dysfunktionalen oder schlecht angepassten Gedanken, Emotionen oder Verhaltensweisen beeinträchtigen das tägliche Leben und sind daher gestört."
  },
  { 
    "id": 288,
    "title": "",
    "question": "15-2 Wie beeinflussen das medizinische Modell und der biopsychosoziale Ansatz unser Verständnis psychischer Störungen?",
    "answer": "Das medizinische Modell geht davon aus, dass psychische Störungen körperliche Ursachen haben, die diagnostiziert, behandelt und oft durch eine Therapie, manchmal auch im Krankenhaus, geheilt werden können. Die biopsychosoziale Perspektive geht davon aus, dass gestörtes Verhalten aus dem Zusammenspiel biologischer Merkmale, psychologischer Dynamik und soziokultureller Umstände entsteht. Aus diesem Ansatz ist das Vulnerabilitäts-Stress-Modell entstanden, bei dem individuelle Merkmale und Umweltstressoren zusammenwirken, um die Wahrscheinlichkeit der Entwicklung einer psychischen Störung zu erhöhen oder zu verringern, ein Modell, das von der epigenetischen Forschung unterstützt wird."
  },
  { 
    "id": 289,
    "title": "",
    "question": "15-3 Wie und warum klassifizieren Ärzte psychische Störungen und warum kritisieren einige Psychologen die diagnostische Bezeichnung?",
    "answer": "Das DSM (Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders, Fifth Edition) der American Psychiatric Association enthält diagnostische Bezeichnungen und Beschreibungen, die eine gemeinsame Sprache und gemeinsame Konzepte für Kommunikation und Forschung bieten. Kritiker des DSM sagen, es wirfe ein zu weites Netz und pathologisiere normales Verhalten. Ein ergänzender Ansatz zur Klassifizierung ist das Research Domain Criteria (RDoC)-Projekt des US-amerikanischen National Institute of Mental Health, ein Rahmenwerk, das Störungen nach Verhalten und Gehirnaktivität in mehreren Dimensionen organisiert. Jeder Klassifizierungsversuch erzeugt diagnostische Etiketten, die Vorurteile hervorrufen können, die die Wahrnehmung des früheren und gegenwärtigen Verhaltens der etikettierten Person verzerren."
  },
  { 
    "id": 290,
    "title": "",
    "question": "15-4 Welche Faktoren erhöhen das Suizidrisiko und was wissen wir über nichtsuizidale Selbstverletzungen?",
    "answer": "Die Selbstmordraten unterscheiden sich je nach Nation, Rasse, Geschlecht, Altersgruppe, Einkommen, Religionszugehörigkeit, Familienstand und anderen Faktoren. In den meisten Ländern sind die Selbstmordraten gestiegen. Menschen, denen es an sozialer Unterstützung mangelt, wie viele schwule, Transgender- und geschlechtsunkonforme Jugendliche, sind einem erhöhten Risiko ausgesetzt, ebenso wie Menschen, die ängstlich oder depressiv waren. Auch Isolation und Arbeitslosigkeit können das Risiko erhöhen. Vorwarnungen vor einem Suizid können verbale Andeutungen, das Verschenken von Besitztümern, Rückzug und Beschäftigung mit dem Tod sein. Menschen, die über Selbstmord sprechen, sollten ernst genommen werden: Hören Sie zu und haben Sie Mitgefühl, verbinden Sie sie, um zu helfen, und schützen Sie diejenigen, die einem unmittelbaren Risiko ausgesetzt zu sein scheinen. Nicht-suizidale Selbstverletzung (NSSI) führt normalerweise nicht zum Selbstmord, kann aber unbehandelt zu Selbstmordgedanken und -handlungen eskalieren. Menschen, die NSSI betreiben, vertragen Stress nicht gut und neigen dazu, selbstkritisch und impulsiv zu sein."
  },
  { 
    "id": 291,
    "title": "",
    "question": "15-5 Sind psychische Störungen ein Vorbote für gewalttätiges Verhalten?",
    "answer": "Psychische Störungen führen selten zu Gewalt und Ärzte können nicht vorhersagen, wer anderen Schaden zufügen könnte. Die meisten Menschen mit Störungen sind gewaltlos und werden eher Opfer als Angreifer. Bessere Prädiktoren für Gewalt sind Alkohol- oder Drogenkonsum, frühere Gewalt, die Verfügbarkeit von Waffen und Hirnschäden."
  },
  { 
    "id": 292,
    "title": "",
    "question": "15-6 Wie viele Menschen haben oder hatten eine psychische Störung? Was sind einige der Risikofaktoren?",
    "answer": "Die Häufigkeit psychischer Störungen variiert je nach Zeitpunkt und Ort der Befragung. In einer multinationalen Umfrage wurde die niedrigste Rate an gemeldeten psychischen Störungen in Nigeria und die höchste Rate in den Vereinigten Staaten verzeichnet. Armut ist ein Risikofaktor. Aber auch einige Erkrankungen wie Schizophrenie können Menschen in die Armut treiben. Einwanderer in die Vereinigten Staaten haben möglicherweise im Durchschnitt eine bessere psychische Gesundheit als ihre US-Kollegen mit derselben ethnischen Herkunft (ein Phänomen, das als Einwandererparadoxon bekannt ist)."
  },
  { 
    "id": 293,
    "title": "",
    "question": "15-7 Wie unterscheiden sich generalisierte Angststörung, Panikstörung und spezifische Phobien?",
    "answer": "Angststörungen sind psychische Störungen, die durch belastende, anhaltende Angst oder unangepasstes Verhalten gekennzeichnet sind, das die Angst verringert. Menschen mit generalisierter Angststörung fühlen sich ohne ersichtlichen Grund dauerhaft und unkontrollierbar angespannt und ängstlich. Bei der extremeren Panikstörung eskaliert die Angst zu periodischen Episoden intensiver Angst. Menschen mit einer bestimmten Phobie haben möglicherweise irrationale Angst vor einem Objekt, einer Aktivität oder einer Situation."
  },
  { 
    "id": 294,
    "title": "",
    "question": "15-8 Was ist Zwangsstörung?",
    "answer": "Anhaltende und sich wiederholende Gedanken (Obsessionen), Handlungen (Zwänge) oder beides kennzeichnen eine Zwangsstörung (OCD)."
  },
  { 
    "id": 295,
    "title": "",
    "question": "15-9 Was ist PTBS?",
    "answer": "Zu den Symptomen einer posttraumatischen Belastungsstörung (PTBS) gehören vier oder mehr Wochen lang eindringliche Erinnerungen, Albträume, Hypervigilanz, Vermeidung traumabedingter Reize, sozialer Rückzug, nervöse Angstzustände, Taubheitsgefühle und/oder Schlafprobleme nach einem traumatischen Erlebnis."
  },
  { 
    "id": 296,
    "title": "",
    "question": "15-10 Was sind somatische Symptome und damit verbundene Störungen?",
    "answer": "Bei somatischen Symptomen und verwandten Störungen, einschließlich der Krankheit Angststörung, nehmen die Symptome eine somatische (körperliche) Form ohne erkennbare körperliche Ursache an."
  },
  { 
    "id": 297,
    "title": "",
    "question": "15-11 Wie tragen Konditionierung, Kognition und Biologie zu den Gefühlen und Gedanken bei, die angstbedingte Störungen kennzeichnen?",
    "answer": "Die Lernperspektive betrachtet angstbedingte Störungen als Produkte der Angstkonditionierung, der Reizverallgemeinerung, der Verstärkung ängstlichen Verhaltens und des beobachtenden Lernens der Ängste und Erkenntnisse anderer. Die biologische Perspektive berücksichtigt genetische Veranlagungen für ein hohes Maß an emotionaler Reaktivität und Neurotransmitterproduktion; abnormale Reaktionen in den Angstschaltkreisen des Gehirns; und die Rolle, die Ängste vor lebensbedrohlichen Gefahren bei der natürlichen Selektion und Evolution spielten."
  },
  { 
    "id": 298,
    "title": "",
    "question": "15-12 Wie unterscheiden sich depressive Störungen und bipolare Störungen?",
    "answer": "Eine Person mit einer schweren depressiven Störung leidet zwei oder mehr Wochen lang unter mindestens fünf Symptomen einer Depression (darunter entweder depressive Verstimmung oder Verlust von Interesse oder Freude). Eine anhaltende depressive Störung umfasst eine langanhaltende, leicht depressive Verstimmung. Eine Person mit einer bipolaren Störung erlebt nicht nur Depressionen, sondern auch Manie – Episoden von hyperaktivem und äußerst optimistischem, impulsivem Verhalten."
  },
  { 
    "id": 299,
    "title": "",
    "question": "15-13 Wie können uns die biologischen und sozial-kognitiven Perspektiven helfen, depressive Störungen und bipolare Störungen zu verstehen?",
    "answer": "Die biologische Perspektive auf depressive Störungen und bipolare Störungen konzentriert sich auf genetische Veranlagungen, Anomalien in Gehirnstrukturen und -funktionen (einschließlich derjenigen, die in Neurotransmittersystemen vorkommen) sowie Auswirkungen auf die Ernährung (und Medikamente). Die sozial-kognitive Perspektive betrachtet Depressionen als einen fortlaufenden Zyklus belastender Erfahrungen (interpretiert durch negative Überzeugungen, Zuschreibungen und Erinnerungen, oft mit unerbittlichem Grübeln), der zu negativen Stimmungen, Gedanken und Handlungen führt und dadurch neue belastende Erfahrungen befeuert."
  },
  { 
    "id": 300,
    "title": "",
    "question": "15-14 Welche Wahrnehmungs-, Denk- und Gefühlsmuster kennzeichnen Schizophrenie?v",
    "answer": "Schizophrenie ist eine psychotische Störung, die durch Wahnvorstellungen, Halluzinationen, unorganisierte Sprache und/oder verminderten, unangemessenen emotionalen Ausdruck gekennzeichnet ist. Halluzinationen sind Sinneserlebnisse ohne Sinnesstimulation; Wahnvorstellungen sind falsche Überzeugungen. Schizophrenie-Symptome können positiv (das Vorhandensein unangemessener Verhaltensweisen) oder negativ (das Fehlen angemessener Verhaltensweisen) sein."
  },
  { 
    "id": 301,
    "title": "",
    "question": "15-15 Wie unterscheiden sich chronische Schizophrenie und akute Schizophrenie?",
    "answer": "Schizophrenie tritt typischerweise im späten Jugendalter auf, betrifft etwas häufiger Männer und kommt in allen Kulturen vor. Bei chronischer (oder prozesshafter) Schizophrenie verläuft die Entwicklung schleichend und eine Genesung ist fraglich. Bei der akuten (oder reaktiven) Schizophrenie tritt die Erkrankung plötzlich auf – als Reaktion auf Stress – und die Aussichten auf eine Genesung sind besser."
  },
  { 
    "id": 302,
    "title": "",
    "question": "15-16 Welche Gehirnanomalien sind mit Schizophrenie verbunden?",
    "answer": "Menschen mit Schizophrenie verfügen über eine übermäßige Anzahl von Dopaminrezeptoren, die die Gehirnsignale verstärken und positive Symptome wie Halluzinationen und Paranoia hervorrufen können. Gehirnscans haben eine abnormale Aktivität in den Frontallappen, im Thalamus und in der Amygdala sowie einen Verlust neuronaler Verbindungen im gesamten Gehirnnetzwerk ergeben. Zu den mit Schizophrenie verbundenen Gehirnanomalien gehören vergrößerte, mit Flüssigkeit gefüllte Bereiche und eine entsprechende Schrumpfung und Ausdünnung des Gehirngewebes. Zu den kleineren Bereichen als normal können der Kortex, der Hippocampus, das Corpus callosum und der Thalamus gehören."
  },
  { 
    "id": 303,
    "title": "",
    "question": "15-17 Welche pränatalen Ereignisse sind mit einem erhöhten Risiko für die Entwicklung einer Schizophrenie verbunden?",
    "answer": "Zu den möglichen Faktoren gehören Diabetes bei der Mutter, höheres Alter des Vaters, Virusinfektionen oder Hungersnot während der Schwangerschaft der Mutter sowie geringes Gewicht oder Sauerstoffmangel bei der Geburt."
  },
  { 
    "id": 304,
    "title": "",
    "question": "15-18 Wie beeinflussen Gene Schizophrenie? Welche Faktoren können Frühwarnzeichen einer Schizophrenie bei Kindern sein?",
    "answer": "Zwillings- und Adoptionsstudien deuten darauf hin, dass die Veranlagung zur Schizophrenie vererbt wird. Mehrere Gene interagieren, um Schizophrenie hervorzurufen. Keine umweltbedingten Ursachen führen zwangsläufig zu Schizophrenie, aber Umweltereignisse (wie vorgeburtliche Viren oder mütterlicher Stress) können bei Personen, die für diese Störung prädisponiert sind, Gene „anschalten“. Mögliche Frühwarnzeichen sind sozialer Rückzug; eine Mutter mit schwerer und langanhaltender Schizophrenie; Geburtskomplikationen; Trennung von den Eltern; kurze Aufmerksamkeitsspanne; schlechte Muskelkoordination; emotionale Unvorhersehbarkeit; schlechte Beziehungen zu Gleichaltrigen und schlechtes Solospiel; Trennung von den Eltern; und Kindesmissbrauch."
  },
  { 
    "id": 305,
    "title": "",
    "question": "15-19 Was sind dissoziative Störungen und warum sind sie umstritten?",
    "answer": "Dissoziative Störungen sind umstrittene, seltene Erkrankungen, bei denen das Bewusstsein scheinbar von früheren Erinnerungen, Gedanken und Gefühlen getrennt wird. Skeptiker stellen fest, dass die dissoziative Identitätsstörung (DID) im späten 20. Jahrhundert dramatisch zugenommen hat; kommt außerhalb Nordamerikas selten vor; und kann das Rollenspiel von Menschen widerspiegeln, die anfällig für die Vorschläge von Therapeuten sind. Andere betrachten DID als eine Manifestation von Angstgefühlen oder als eine erlernte Reaktion, wenn Verhaltensweisen durch Angstreduzierung verstärkt werden."
  },
  { 
    "id": 306,
    "title": "",
    "question": "15-20 Welche drei Gruppen von Persönlichkeitsstörungen gibt es? Welche Verhaltensweisen und Gehirnaktivitäten kennzeichnen eine antisoziale Persönlichkeitsstörung?",
    "answer": "Persönlichkeitsstörungen sind unflexible und dauerhafte Verhaltensmuster, die das soziale Funktionieren beeinträchtigen. Die zehn DSM-5-Störungen neigen dazu, drei Cluster zu bilden, die durch (1) Angstzustände, (2) exzentrische oder seltsame Verhaltensweisen und (3) dramatische oder impulsive Verhaltensweisen gekennzeichnet sind. Die antisoziale Persönlichkeitsstörung (eine der dritten Gruppe) ist durch mangelndes Gewissen und manchmal durch aggressives und furchtloses Verhalten gekennzeichnet. Bei Menschen mit dieser Störung ist die Amygdala oft kleiner und die Frontallappen weniger aktiv, was zu einer Beeinträchtigung der kognitiven Funktionen des Frontallappens und einer verminderten Reaktionsfähigkeit auf die Belastungen anderer führt. Genetische Veranlagungen können mit der Umwelt interagieren, um diese Eigenschaften hervorzurufen."
  },
  { 
    "id": 307,
    "title": "",
    "question": "15-21 Was sind die drei häufigsten Essstörungen und wie machen biologische, psychologische und soziokulturelle Einflüsse Menschen anfälliger für sie?",
    "answer": "Bei Menschen mit Essstörungen (am häufigsten Frauen oder schwule Männer) überlagern psychologische Faktoren die Tendenz des Körpers, ein normales Gewicht zu halten. Trotz deutlichem Untergewicht halten Menschen mit Anorexia nervosa (in der Regel jugendliche Frauen) eine Hungerdiät ein, treiben manchmal übermäßig viel Sport und haben eine ungenaue Selbstwahrnehmung. Menschen mit Bulimia nervosa (in der Regel Frauen in ihren späten Teenager- und frühen Zwanzigern) leiden unter Essattacken und kompensieren dies dann durch Entleerung, Fasten oder übermäßigen Sport. Menschen mit einer Binge-Eating-Störung haben Essattacken, folgen aber nicht mit Entleerung, Fasten und Sport. Kultureller Druck, geringes Selbstwertgefühl und negative Emotionen interagieren mit stressigen Lebenserfahrungen und genetischer Veranlagung und führen zu Essstörungen."
  },
  { 
    "id": 308,
    "title": "",
    "question": "NEUROENTWICKLUNGSSTÖRUNGEN",
    "answer": "Bei neurologischen Entwicklungsstörungen handelt es sich um Anomalien des zentralen Nervensystems (normalerweise im Gehirn), die in der Kindheit beginnen und das Denken und Verhalten verändern (z. B. bei intellektuellen Einschränkungen oder einer psychischen Störung)."
  },
  { 
    "id": 309,
    "title": "",
    "question": "15-22 Was ist eine geistige Behinderung?",
    "answer": "Eine geistige Behinderung ist ein Zustand eingeschränkter geistiger Fähigkeiten, der durch ein Intelligenztestergebnis von 70 oder weniger und Schwierigkeiten bei der Anpassung an die Anforderungen des Lebens in drei Kompetenzbereichen (konzeptionelle, soziale und praktische) angezeigt wird."
  },
  { 
    "id": 310,
    "title": "",
    "question": "15-23 Was ist eine Autismus-Spektrum-Störung?",
    "answer": "Die Autismus-Spektrum-Störung tritt im Kindesalter auf und ist durch erhebliche Einschränkungen in der Kommunikation und sozialen Interaktion sowie durch starr fixierte Interessen und sich wiederholende Verhaltensweisen gekennzeichnet."
  },
  { 
    "id": 311,
    "title": "",
    "question": "15-24 Warum gibt es Kontroversen über die Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivitätsstörung?",
    "answer": "Bei einem Kind (oder seltener einem Erwachsenen), das extreme Unaufmerksamkeit und/oder Hyperaktivität und Impulsivität zeigt, kann eine Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivitätsstörung (ADHS) diagnostiziert werden. Im Mittelpunkt der Kontroversen steht die Frage, ob die wachsende Zahl von ADHS-Fällen auf eine Überdiagnose oder ein erhöhtes Bewusstsein für die Störung zurückzuführen ist, sowie auf die langfristigen Auswirkungen der Behandlung mit Stimulanzien."
  },
  { 
    "id": 312,
    "title": "Learning Objective Questions – Kapitel 16",
    "question": "",
    "answer": ""
  },
  { 
    "id": 313,
    "title": "",
    "question": "16-1 Wie unterscheiden sich Psychotherapie und biomedizinische Therapien?",
    "answer": "Psychotherapie ist eine Behandlung mit psychologischen Techniken, die aus Interaktionen zwischen einem ausgebildeten Therapeuten und einer Person besteht, die psychische Schwierigkeiten überwinden oder persönliches Wachstum erreichen möchte. Die wichtigsten Psychotherapien basieren auf psychodynamischen, humanistischen, verhaltensbezogenen und kognitiven Perspektiven der Psychologie. Die biomedizinische Therapie behandelt psychische Störungen mit Medikamenten oder Verfahren, die direkt auf die Physiologie eines Patienten einwirken. Ein vielseitiger Ansatz kombiniert Techniken aus verschiedenen Formen der Psychotherapie."
  },
  { 
    "id": 314,
    "title": "",
    "question": "16-2 Was sind die Ziele und Techniken der Psychoanalyse und wie wurden sie in die psychodynamische Therapie übernommen?",
    "answer": "Durch die Psychoanalyse versuchte Sigmund Freud, den Menschen Selbsterkenntnis und Linderung ihrer Störungen zu verschaffen, indem er angstbeladene Gefühle und Gedanken ins Bewusstsein brachte. Zu den psychoanalytischen Techniken gehörte die freie Assoziation und Interpretation von Widerstands- und Übertragungsfällen. Die psychodynamische Therapie wurde von der traditionellen Psychoanalyse beeinflusst, unterscheidet sich jedoch in vielerlei Hinsicht von ihr, einschließlich der geringen Beachtung der Konzepte von Es, Ego und Über-Ich. Diese moderne Therapie ist kürzer, kostengünstiger und konzentriert sich mehr darauf, dem Klienten zu helfen, seine aktuellen Symptome zu lindern. Psychodynamische Therapeuten helfen Klienten zu verstehen, wie aus vergangenen Beziehungen Themen entstehen, die in gegenwärtigen Beziehungen umgesetzt werden können."
  },
  { 
    "id": 315,
    "title": "",
    "question": "16-3 Was sind die Grundthemen der humanistischen Therapie? Was sind die Ziele und Techniken des personenzentrierten Ansatzes von Rogers?",
    "answer": "Sowohl psychodynamische als auch humanistische Therapien sind Einsichtstherapien, mit denen sie versuchen, die Funktionsweise zu verbessern, indem sie das Bewusstsein der Menschen für Motive und Abwehrkräfte schärfen. Zu den Zielen der humanistischen Therapie gehört es, Menschen dabei zu helfen, ihr Selbstbewusstsein und ihre Selbstakzeptanz zu stärken. Förderung des persönlichen Wachstums statt Heilung von Krankheiten; Menschen dabei helfen, Verantwortung für ihr eigenes Wachstum zu übernehmen; Konzentration auf bewusste Gedanken statt unbewusster Motivationen; und die Gegenwart und Zukunft als wichtiger anzusehen als die Vergangenheit. Die personenzentrierte Therapie von Carl Rogers ging davon aus, dass der wichtigste Beitrag von Therapeuten darin besteht, durch aktives Zuhören als psychologischer Spiegel zu fungieren und ein wachstumsförderndes Umfeld bedingungsloser positiver Wertschätzung zu schaffen."
  },
  { 
    "id": 316,
    "title": "",
    "question": "16-4 Wie unterscheiden sich die Grundannahmen der Verhaltenstherapie von den Annahmen psychodynamischer und humanistischer Therapien?",
    "answer": "Verhaltenstherapien sind keine Einsichtstherapien, sondern gehen vielmehr davon aus, dass Problemverhalten das Problem ist. Ihr Ziel ist es, Lernprinzipien anzuwenden, um diese Problemverhaltensweisen zu ändern. Klassische Konditionierungstechniken, einschließlich Expositionstherapien (wie systematische Desensibilisierung oder Virtual-Reality-Expositionstherapie) und aversive Konditionierung, versuchen, Verhaltensweisen durch Gegenkonditionierung zu ändern, indem sie neue Reaktionen auf alte Reize hervorrufen, die unerwünschte Verhaltensweisen auslösen."
  },
  { 
    "id": 317,
    "title": "",
    "question": "16-5 Was ist die Hauptprämisse einer Therapie, die auf den Prinzipien der operanten Konditionierung basiert, und welche Ansichten vertreten ihre Befürworter und Kritiker?",
    "answer": "Die operante Konditionierung geht davon aus, dass freiwilliges Verhalten stark von seinen Konsequenzen beeinflusst wird. Eine auf operanten Konditionierungsprinzipien basierende Therapie nutzt daher Verhaltensmodifikationstechniken, um unerwünschte Verhaltensweisen zu ändern, indem gewünschte Verhaltensweisen positiv verstärkt und unerwünschte Verhaltensweisen ignoriert oder bestraft werden. Kritiker behaupten, dass (1) Techniken, wie sie in Token-Ökonomien verwendet werden, zu Verhaltensänderungen führen können, die verschwinden, wenn die Belohnungen enden, und dass (2) die Entscheidung, welche Verhaltensweisen geändert werden sollen, autoritär und unethisch ist. Befürworter argumentieren, dass eine Behandlung mit positiven Belohnungen humaner sei, als Menschen für unerwünschtes Verhalten zu bestrafen oder in Institutionen einzuweisen."
  },
  { 
    "id": 318,
    "title": "",
    "question": "16-6 Was sind die Ziele und Techniken der kognitiven Therapien und der kognitiven Verhaltenstherapie?",
    "answer": "Die kognitiven Therapien, wie etwa Aaron Becks kognitive Therapie bei Depressionen, gehen davon aus, dass unser Denken unsere Gefühle prägt und dass die Rolle des Therapeuten darin besteht, das selbstzerstörerische Denken der Klienten zu ändern, indem er ihnen beibringt, Ereignisse auf konstruktivere Weise wahrzunehmen und zu interpretieren. Die vielfach erforschte und praktizierte kognitive Verhaltenstherapie (CBT) kombiniert kognitive Therapie und Verhaltenstherapie, indem sie Klienten dabei hilft, regelmäßig neue Denk- und Verhaltensweisen im Alltag auszuprobieren. Eine neuere Variante der kognitiven Verhaltenstherapie, die Dialektische Verhaltenstherapie (DBT), kombiniert kognitive Taktiken zur Stresstoleranz und zur Regulierung von Emotionen mit dem Training sozialer Fähigkeiten und Achtsamkeitsmeditation."
  },
  { 
    "id": 319,
    "title": "",
    "question": "16-7 Was sind die Ziele und Vorteile von Gruppen- und Familientherapien?",
    "answer": "Gruppentherapiesitzungen können mehr Menschen zu geringeren Kosten helfen als Einzeltherapien. Klienten können persönlich oder online davon profitieren, wenn sie in einer Gruppensituation Gefühle erforschen und soziale Fähigkeiten entwickeln, wenn sie erfahren, dass andere ähnliche Probleme haben, und wenn sie Feedback zu neuen Verhaltensweisen erhalten. Ziel der Familientherapie ist es, Familienangehörigen dabei zu helfen, ihre Rollen im interaktiven sozialen System der Familie zu entdecken, die Kommunikation zu verbessern und neue Wege zur Vermeidung oder Lösung von Konflikten zu erlernen."
  },
  { 
    "id": 320,
    "title": "",
    "question": "16-8 Funktioniert Psychotherapie? Wie können wir das wissen?",
    "answer": "Positive Erfahrungsberichte von Klienten und Therapeuten können nicht beweisen, dass eine Psychotherapie wirksam ist, und der Placebo Effekt und der Bestätigungsfehler machen es schwierig zu beurteilen, ob durch die Behandlung eine Besserung eingetreten ist. Mithilfe von Metaanalysen zur statistischen Kombination der Ergebnisse Hunderter randomisierter Psychotherapie-Outcome-Studien haben Forscher herausgefunden, dass es denen, die sich keiner Behandlung unterziehen, oft besser geht, denen, die sich einer Psychotherapie unterziehen, die Wahrscheinlichkeit jedoch höher ist – und zwar schneller und mit geringem Rückfallrisiko."
  },
  { 
    "id": 321,
    "title": "",
    "question": "16-9 Sind einige Psychotherapien bei bestimmten Störungen wirksamer als andere?",
    "answer": "Keine Psychotherapieform ist grundsätzlich allen anderen überlegen. Die Therapie ist am effektivsten für Menschen mit klar umrissenen, spezifischen Problemen. Einige Therapien – etwa die Verhaltenskonditionierung zur Behandlung spezifischer Phobien und Zwänge – sind bei bestimmten Störungen wirksamer. Kognitive und kognitive Verhaltenstherapien haben sich bei der Bewältigung von Angstzuständen, posttraumatischen Belastungsstörungen, Schlaflosigkeit und Depressionen als wirksam erwiesen. Verhaltenskonditionierung: Therapien bei spezifischen Verhaltensproblemen; psychodynamische Therapie bei Depressionen und Angstzuständen; und nicht direktive (klientenzentrierte) Beratung bei leichter bis mittelschwerer Depression. Abnormale Zustände normalisieren sich tendenziell von selbst, und der Placebo-Effekt kann den Eindruck erwecken, dass eine Behandlung wirksam war. Die evidenzbasierte Praxis integriert die beste verfügbare Forschung mit dem Fachwissen der Kliniker und der Kultur, den Werten, der Persönlichkeit Identität und den Umständen der Klienten."
  },
  { 
    "id": 322,
    "title": "",
    "question": "16-10 Welche drei Elemente haben alle Formen der Psychotherapie gemeinsam?",
    "answer": "Alle Psychotherapien bieten demoralisierten Menschen neue Hoffnung; eine neue Perspektive; und (wenn der Therapeut effektiv ist) eine empathische, vertrauensvolle und fürsorgliche Beziehung. Das emotionale Band des Vertrauens und des Verständnisses zwischen Therapeut und Klient – die therapeutische Allianz – ist ein wichtiges Element einer wirksamen Therapie."
  },
  { 
    "id": 323,
    "title": "",
    "question": "16-11 Welche persönlichen Faktoren beeinflussen die Beziehung zwischen Klient und Therapeut?",
    "answer": "Therapeuten unterscheiden sich in den Werten, die ihre Therapieziele beeinflussen, und in ihren Ansichten über den Fortschritt. Sie können sich auch von ihren Kunden unterscheiden. Diese Unterschiede können zu Problemen führen, wenn sich Therapeuten und Klienten in ihren kulturellen, religiösen oder persönlichen Werten und Perspektiven unterscheiden."
  },
  { 
    "id": 324,
    "title": "",
    "question": "16-12 Wann sollte man eine Therapie in Anspruch nehmen und worauf sollte man bei der Auswahl eines Therapeuten achten?",
    "answer": "Campus-Gesundheitszentren sind im Allgemeinen gute Ausgangspunkte für Beratungsmöglichkeiten und bieten möglicherweise einige kostenlose Dienste an. Eine Person, die eine Therapie sucht, möchte möglicherweise nach dem Behandlungsansatz, den Werten, den Qualifikationen und den Gebühren des Therapeuten fragen. Eine wichtige Überlegung ist, ob sich der Therapiesuchende wohl fühlt und in der Lage ist, eine Bindung zum Therapeuten aufzubauen. Die American Psychological Association erkennt die Bedeutung einer starken therapeutischen Allianz an und akkreditiert Programme, die Schulungen zu kultureller Sensibilität anbieten und unterrepräsentierte kulturelle Gruppen rekrutieren."
  },
  { 
    "id": 325,
    "title": "",
    "question": "16-13 Welche ethischen Grundsätze leiten die Psychotherapie und die psychologische Forschung zu psychischen Erkrankungen?",
    "answer": "Psychotherapeuten und psychologische Forscher im Bereich der psychischen Gesundheit müssen den ethischen Grundsätzen und Verhaltenskodizes ihres Landes folgen und darauf abzielen, anderen zu helfen, ehrlich und wahrheitsgemäß zu sein und Menschen niemals größeren Risiken auszusetzen, als sie im Alltag auftreten würden."
  },
  { 
    "id": 326,
    "title": "",
    "question": "16-14 Warum gilt eine therapeutische Änderung des Lebensstils als wirksame biomedizinische Therapie und wie funktioniert sie?",
    "answer": "Die therapeutische Änderung des Lebensstils gilt als biomedizinische Therapie, da sie die Reaktion des Gehirns beeinflusst. Geist und Körper sind eine Einheit; Beeinflusse das eine und du wirst das andere beeinflussen. Unsere Bewegung, Ernährung, Beziehungen, Erholung, Entspannung und unser religiöses oder spirituelles Engagement wirken sich auf unsere geistige Gesundheit aus. Menschen, die sich einem Programm mit Aerobic-Übungen, ausreichend Schlaf, Lichtexposition, sozialem Engagement, Reduzierung des Wiederkäuens und besserer Ernährung unterziehen, haben eine Linderung ihrer depressiven Symptome erfahren."
  },
  { 
    "id": 327,
    "title": "",
    "question": "16-15 Welche medikamentösen Therapien gibt es? Wie helfen Doppelblindstudien den Forschern, die Wirksamkeit eines Medikaments zu bewerten?",
    "answer": "Die Psychopharmakologie hat dazu beigetragen, die medikamentöse Therapie zur am weitesten verbreiteten biomedizinischen Therapie zu machen. Antipsychotika werden zur Behandlung von Schizophrenie eingesetzt; Einige blockieren die Dopaminaktivität. Zu den Nebenwirkungen können Spätdyskinesien (unwillkürliche Bewegungen der Gesichtsmuskeln, der Zunge und der Gliedmaßen) oder ein erhöhtes Risiko für Fettleibigkeit und Diabetes gehören. Antiangstmedikamente, die die Aktivität des Zentralnervensystems dämpfen, werden zur Behandlung von Angststörungen, Zwangsstörungen und posttraumatischen Belastungsstörungen eingesetzt und können süchtig machen. Antidepressiva, die häufig die Verfügbarkeit von Serotonin und Noradrenalin erhöhen, werden mit mäßiger Wirksamkeit zur Behandlung von Depressionen, Angststörungen, Zwangsstörungen und verwandten Störungen sowie posttraumatischen Belastungsstörungen eingesetzt. Aufgrund ihres Einsatzes bei der Behandlung anderer als depressiver Erkrankungen (von Angstzuständen bis hin zu Schlaganfällen) werden diese Medikamente häufiger als SSRIs (selektive Serotonin-Wiederaufnahmehemmer) statt als Antidepressiva bezeichnet. Zu den schneller wirkenden Antidepressiva können Ketamin und Mikrodosen psychedelischer Arzneimittel wie Psilocybin gehören. Lithium und Depakote sind Stimmungsstabilisatoren, die Menschen mit bipolarer Störung verschrieben werden. Studien können ein Doppelblindverfahren verwenden, um den Placeboeffekt und die Verzerrung der Forscher zu vermeiden."
  },
  { 
    "id": 328,
    "title": "",
    "question": "16-16 Wie werden Hirnstimulation und Psychochirurgie bei der Behandlung spezifischer Erkrankungen eingesetzt?",
    "answer": "Die Elektrokrampftherapie (ECT), bei der ein kurzer elektrischer Strom durch das Gehirn eines anästhesierten Patienten geschickt wird, ist eine wirksame Behandlung schwerer Depressionen bei Menschen, die auf andere Therapien nicht angesprochen haben. Zu den neueren alternativen Behandlungsmethoden für Depressionen gehören die transkranielle Gleichstromstimulation (tDCS), die transkranielle Magnetstimulation (TMS) und die Tiefenhirnstimulation (DBS; kann bei manchen Patienten eine überaktive Gehirnregion beruhigen, die mit negativen Emotionen verbunden ist). Bei der Psychochirurgie wird Gehirngewebe entfernt oder zerstört, in der Hoffnung, das Verhalten zu ändern. Radikale psychochirurgische Eingriffe wie die Lobotomie werden nicht mehr durchgeführt. Die heutige mikroskalige Psychochirurgie und die MRT-gesteuerte Präzisionshirnchirurgie sind seltene Behandlungsmethoden der letzten Wahl, da die Auswirkungen irreversibel sind."
  },
  { 
    "id": 329,
    "title": "",
    "question": "16-17 Was kann helfen, psychischen Störungen vorzubeugen, und warum ist es wichtig, Resilienz zu entwickeln?",
    "answer": "Präventive Programme zur psychischen Gesundheit basieren auf der Idee, dass viele psychische Störungen verhindert werden könnten, indem stressige und negative soziale Kontexte in wohlwollendere, nährendere Umgebungen umgewandelt werden, die Wachstum, Selbstvertrauen und Belastbarkeit fördern. Der Kampf mit Herausforderungen kann zu posttraumatischem Wachstum führen. Gemeinschaftspsychologen arbeiten daran, psychischen Störungen vorzubeugen, indem sie destruktive Umgebungen in nährendere Orte verwandeln, die Kompetenz, Gesundheit und Wohlbefinden fördern."
  }
]